<resources>
    <string name="app_name">Aéropedia</string>
    <string name="manufacturers">Manufacturers</string>
    <string name="ask_alexa">Ask Alexa</string>
    <string name="flight_tracker">Flight Tracker</string>
    <string name="firebase">My Aircraft</string>
    <string name="airbus">Airbus</string>
    <string name="boeing">Boeing</string>
    <string name="embraer">Embraer</string>
    <string name="bombardier">Bombardier</string>
    <string name="cessna">Cessna</string>
    <string name="gulfstream">Gulfstream</string>
    <string name="antonov">Antonov</string>
    <string name="a350">A350</string>
    <string name="a380">A380</string>
    <string name="a320">A320</string>
    <string name="a319">A319</string>
    <string name="a318">A318</string>
    <string name="a300">A300</string>
    <string name="a310">A310</string>
    <string name="a340">A340</string>
    <string name="a321">A321</string>
    <string name="a330">A330</string>
    <string name="a330neo">A330neo</string>
    <string name="a320neofamily">A320neo Family</string>
    <string name="a220">A220</string>
    <string name="beluga">Beluga</string>
    <string name="an124">An-124 Ruslan</string>
    <string name="an72">An-72 Cheburashka</string>
    <string name="an22">An-22 Antei</string>
    <string name="an225">An-225 Mriya</string>
    <string name="b787">787</string>
    <string name="b737">737</string>
    <string name="b757">757</string>
    <string name="b747">747</string>
    <string name="b767">767</string>
    <string name="b777">777</string>
    <string name="learjet75">Learjet 75</string>
    <string name="challenger650">Challenger 650</string>
    <string name="global7500">Global 7500</string>
    <string name="crj_100_200">CRJ 100/200</string>
    <string name="erj_family">ERJ Family</string>
    <string name="ejet_e2_family">E-Jet E2 Family</string>
    <string name="lineage1000">Lineage 1000</string>
    <string name="phenom300">Phenom 300</string>
    <string name="citation_longitude">Citation Longtitude</string>
    <string name="citation_latitude">Citation Latitude</string>
    <string name="caravan">208 Caravan</string>
    <string name="skylane">182 Skylane</string>
    <string name="g650">G650</string>
    <string name="g280">G280</string>
    <string name="gulfstream_iv">G-IV</string>
    <string name="language"><b>EN</b></string>


    <!--BASICS-->
    <string name="type">Type</string>
    <string name="engine">Moteur</string>
    <string name="first_flight">Premier vol</string>
    <string name="intro">Introduction</string>
    <string name="customer">Le plus grand\nopérateur</string>
    <string name="variants">Variantes</string>

    <string name="specs">Caractéristiques techniques</string>
    <string name="cockpit_crew">Personnel navigant\ntechnique</string>
    <string name="wingspan">Envergure des\nailes</string>
    <string name="length">Longueur</string>
    <string name="height">Hauteur</string>
    <string name="fuselage">Fuselage</string>
    <string name="cabin">Cabine</string>
    <string name="gross_weight">Poids brut</string>
    <string name="mtow">Masse max. au décollage</string>
    <string name="cruise_speed">Vitesse de croisière</string>
    <string name="range">Rayon d\'action maximal</string>
    <string name="thrust1">Poussée (1x)</string>
    <string name="thrust2">Poussée (2x)</string>
    <string name="thrust4">Poussée (4x)</string>
    <string name="thrust6">Poussée (6x)</string>
    <string name="propellers">Hélices</string>
    <string name="numbers">Nombres construits</string>
    <string name="shaft_horse_power">Puissance d\'arbre</string>
    <!--BASICS-->

    <!--AIRBUS A350-->
    <string name="a350_type_value">Avion de ligne à\nfuselage large</string>
    <string name="a350_engine_value">Rolls-Royce Trent XWB (2)</string>
    <string name="a350_first_flight_value">14 juin 2013</string>
    <string name="a350_intro_value">15 janvier 2015\navec Qatar Airways</string>
    <string name="a350_customer_value">Singapore Airlines</string>
    <string name="a350_variants_value">2 (actifs)</string>


    <string name="a350_desc1" formatted="false">L\'Airbus A350 est un avion de ligne long-courrier à fuselage large. Le premier design de l\'A350 proposé par Airbus en 2004, en réponse
        au 787 Dreamliner de Boeing, aurait été un développement de l\'A330 (d\'où l\'A330-Lite) avec des ailes composites et de nouveaux moteurs. Cependant, le soutien
        du marché était insuffisant à l\'époque et en 2006, Airbus est passé à une conception XWB (eXtra Wide Body) à feuilles propres, propulsée par des turboréacteurs
        Rolls-Royce Trent XWB. L\'A350 est le premier avion de la famille Airbus composé en grande partie de polymère renforcé de fibres de carbone. Il présente un nouveau
        fuselage conçu autour d\'une section économique à neuf de front, contre huit de front pour l\'A330 / l\'A340. L\'A350 est en production depuis 2010 et au total
        425 A350 ont été construits au 31 mai 2021.\n\nLa cellule de l\'A350 XWB est composée à 53 % de composites : plastique renforcé de fibres de carbone pour les
        caissons de voilure extérieur et central (capots, longerons, espars), le fuselage (peau, cadre, poutre de quille et fuselage arrière) et l\'empennage (empennages
        horizontaux et verticaux); 19 % d\'aluminium et d\'aluminium – alliage de lithium pour les nervures, les poutres de plancher et les baies d\'engrenage ; 14 % de
        titane pour les trains d\'atterrissage, les pylônes et les accessoires ; 6% d\'acier ; et 8% divers. Pour les ailes, celles-ci marquent un angle de balayage de
        31,9° pour une vitesse de croisière de Mach 0,85 et une vitesse de fonctionnement maximale de Mach 0,89, le dispositif de bout d\'aile se courbant vers le haut
        sur les 4,4 m (14 pi) finaux - réduisant la résistance de l\'air et augmentant par la suite le l\'autonomie de l\'avion tout en limitant la consommation de
        carburant au minimum.\n</string>

    <string name="a350_desc2" formatted="false">Pour la conception du pont et de l\'avionique, la stratégie de conception de l\'A380 d\'Airbus a servi de base. L\'objectif
        de l\'entreprise était de faire évoluer la technologie de l\'A350 au-delà des avancées déjà réalisées par l\'A380. Il s\'agit de l\'un des trois avions équipés
        du système de surveillance environnementale de l\'avion (AESS) du fabricant d\'avionique Honeywell, qui intègre des capacités de connaissance de la météo, du
        trafic et du terrain, réduisant jusqu\'à huit boîtiers avioniques à seulement deux. Il dispose également d\'un système de navigation aéroportuaire embarqué (OANS) qui a fait ses débuts avec
        l\'A380. Ce système fournit des directions en temps réel autour des aéroports et améliore la navigation au sol. Le système est particulièrement utile dans des conditions de mauvaise
        visibilité et aide à réduire les erreurs de navigation dans l\'aéroport en avertissant les pilotes s\'ils font fausse route. Pour aider davantage les pilotes, Airbus a équipé l\'avion
        d\'un système de caméra externe et d\'aide au roulage (ETACS) pour une meilleure navigation et un meilleur positionnement de l\'avion au sol. les caméras numériques fournissent aux pilotes des vues
        de l\'extérieur avec un placé derrière la roue avant et l\'autre dans la queue verticale. Les vues des caméras peuvent être affichées dans le cockpit de l\'A350 sur des écrans ainsi que sur
        les écrans de divertissement en vol des passagers.\n\nL\'Airbus A350 consomme 25 % de carburant en moins et émet 25 % d\'émissions en moins que les générations
        précédentes et selon Airbus, c\'est l\'avion à deux couloirs le plus silencieux de la planète. L\'Australien Qantas a choisi l\'A350 plutôt que le 787 Dreamliner
        de Boeing pour «Project Sunrise» - un nom de code pour les vols sans escale proposés entre l\'Australie et plusieurs destinations internationales dont
        Londres, New York et Paris.\n</string>

    <string name="a350_desc3">\nLes variantes de l\'Airbus A350 comprennent l\'A350-800, l\'A350-900, l\'A350-ULR, l\'ACJ350, l\'A350 Regional, l\'A350-950 F, l\'A350-1000,
        bien que certaines d\'entre elles aient été abandonnées ou n\'aient pas dépassé les premiers stades de développement.\n</string>

    <string name="a350_specs_constraint">(comparaison ordonnée des variantes -900 et -1000)\n</string>

    <string name="a350_wingspan_value">64,75 m</string>
    <string name="a350_length_value">66,8 / 73,79 m</string>
    <string name="a350_height_value">17,05 / 17,08 m</string>
    <string name="a350_fuselage_value">5,96 m (L) / 6,09 m (H)</string>
    <string name="a350_mtow_value">280 / 316 t</string>
    <string name="a350_cruise_speed_value">903 km/h (typique),\n950 km/h (max.)</string>
    <string name="a350_range_value">8100 / 8700 nmi</string>
    <string name="a350_thrust_value">374,5 / 431,5 kN</string>

    <string name="a350_identify">Comment identifier l\'Airbus A350?</string>
    <string name="a350_identify_ans">La configuration unique du pare-brise à bords arrondis en 6 pièces avec bordure noire, nez distinctif, sharklets doucement incurvés comme ceux
        de l\'A330neo.</string>
    <!--AIRBUS A350-->

    <!--AIRBUS A380-->
    <string name="a380_type_value">Avion de ligne à\nfuselage large</string>
    <string name="a380_engine_value">Rolls-Royce Trent 900 (4) /\nEngine Alliance GP7000(4)</string>
    <string name="a380_first_flight_value">27 avril 2005</string>
    <string name="a380_intro_value">25 octobre 2007\navec Singapore Airlines</string>
    <string name="a380_customer_value">Emirates</string>
    <string name="a380_variants_value">4 (actifs)</string>

    <string name="a380_desc1" formatted="false">L\'Airbus A380 est le plus grand avion de ligne au monde. Les études d\'Airbus ont commencé en 1988, et le projet a été
        annoncé en 1990 pour contester la domination du Boeing 747 sur le marché long-courrier. Le projet A3XX alors désigné a été présenté en 1994. Airbus a lancé le
        programme A380 de 9,5 milliards d\'euros (10,7 milliards de dollars) le 19 décembre 2000. Au 31 décembre 2020, 246 A380 ont été construits, dont la plupart sont
        destinés à la famille de la flotte d\'Emirates. L\'avion reste toujours en service pour de nombreuses compagnies aériennes mais n\'est plus en production du côté
        d\'Airbus.\n\nLes ponts supérieur et inférieur de l\'A380 sont reliés par deux escaliers, un à l\'avant et un à l\'arrière, tous deux suffisamment larges pour
        accueillir deux passagers côte à côte. Cet aménagement de cabine permet plusieurs configurations de siège. La capacité de transport maximale certifiée est de 853
        passagers dans une configuration tout en classe économique, Airbus répertorie la configuration «typique» à trois classes comme pouvant accueillir 525 passagers,
        avec 10 premières, 76 affaires et 439 sièges en classe économique. Les configurations des compagnies aériennes vont des 407 passagers de Korean Air aux 615
        sièges en deux classes d\'Emirates et en moyenne entre 480 et 490 sièges.\n\nAlors que la majeure partie du fuselage est constituée d\'alliages d\'aluminium, les
        matériaux composites constituent plus de 20 % de la cellule de l\'A380. Le plastique renforcé de fibres de carbone, le plastique renforcé de fibres de verre et le
        plastique renforcé de fibres de quartz sont largement utilisés dans les ailes, les sections de fuselage (telles que le train d\'atterrissage et l\'extrémité
        arrière du fuselage), les surfaces de queue et les portes. L\'A380, souvent surnommé le superjumbo, est le premier avion de ligne commercial à avoir un caisson
        central de voilure en plastique renforcé de fibres de carbone. C\'est aussi le premier à avoir une section transversale d\'aile aux contours lisses. Les ailes
        des autres avions de ligne commerciaux sont divisées en sections dans le sens de l\'envergure. Cette section transversale continue et fluide réduit la traînée
        aérodynamique. Des thermoplastiques sont utilisés dans les bords d\'attaque des lattes. Le matériau stratifié hybride fibre métallique GLARE (en anglais, glass laminate aluminium reinforced epoxy) est utilisé dans la partie supérieure du fuselage et sur les bords d\'attaque des stabilisateurs. Ce stratifié aluminium-fibre de verre
        est plus léger et possède une meilleure résistance à la corrosion et aux chocs que les alliages d\'aluminium conventionnels utilisés dans l\'aviation. Contrairement
        aux matériaux composites antérieurs, GLARE peut être réparé en utilisant les techniques de réparation conventionnelles de l\'aluminium.\n</string>

    <string name="a380_desc2" formatted="false">En raison de ses moteurs modernes et de ses améliorations aérodynamiques, les A380 de Lufthansa produisent deux fois moins
        de bruit que le Boeing 747-200 tout en transportant 160 passagers supplémentaires. En 2012, l\'A380 a reçu un prix de la Noise Abatement Society. L\'A380 utilise
        une architecture d\'avionique modulaire intégrée (IMA), utilisée pour la première fois dans des avions militaires de pointe, tels que le Lockheed Martin F-22
        Raptor, le Lockheed Martin F-35 Lightning II, et Dassault Rafale. Conçue et développée par Airbus, Thales et Diehl Aerospace, la suite IMA a été utilisée pour
        la première fois sur l\'A380. La suite est une innovation technologique, avec des modules informatiques en réseau pour prendre en charge différentes applications.
        Les réseaux de données utilisent Avionics Full-Duplex Switched Ethernet. Ceux-ci sont commutés, en duplex intégral, en topologie en étoile et basés sur un
        Ethernet rapide 100baseTX. Cela réduit la quantité de câblage nécessaire et minimise la latence.\n\nLe Network Systems Server (NSS) est le cœur du cockpit sans
        papier de l\'A380 ; il élimine les manuels volumineux et les graphiques traditionnels. Le NSS a suffisamment de robustesse intégrée pour éliminer la sauvegarde
        à bord documents papier. Le système réseau et serveur de l\'A380 stocke les données et propose une documentation électronique, fournissant une liste d\'équipements
        requis, des cartes de navigation, des calculs de performances et un journal de bord de l\'avion.\n\nEn février 2019, Airbus a annoncé qu\'il mettrait fin à la
        production de l\'A380 d\'ici 2021, après que son principal client, Emirates a accepté d\'abandonner une commande de 39 de ces avions, en les remplaçant par 40 A330-900
        et 30 A350-900. Au moment de l\'annonce, Airbus disposait de 17 plus d\'A380 sur son carnet de commandes à terminer avant de fermer la chaîne de production – 14
        pour Emirates et 3 pour All Nippon Airways – portant le nombre total de livraisons attendues du type d\'avion à 251.\n</string>

    <string name="a380_desc3">\nLes variantes actives de l\'Airbus A380 comprennent l\'A380-800, l\'A380-841, l\'A380-842, l\'A380-861. Airbus a également proposé des
        nouvelles variantes qui comprenaient une variante cargo de l\'A380, l\'A380F. Le cargo aurait été un rival du Boeing 747 et de l\'Antonov An-225 Mriya. L\'A380F a
        été reporté après 2005 et n\'a jamais été construit. Les autres variantes proposées comprenaient l\'A380plus, l\'A380neo, l\'A380 Stretch avec des améliorations
        concernant l\'efficacité, la capacité et les réglages du moteur.\n</string>

    <string name="a380_specs_constraint">(-800, moteurs Trent)\n</string>

    <string name="a380_identify">Comment identifier l\'Airbus A380?</string>
    <string name="a380_identify_ans">L\'A380 est un avion facilement reconnaissable. Le fuselage ovoïde caractéristique, 4 moteurs, le nez «bulbeux» distinctif, et bien sûr,
        2 ponts passagers s\'étendant sur toute la longueur du fuselage.</string>

    <string name="a380_cockpit_value">2</string>
    <string name="a380_wingspan_value">79,75 m</string>
    <string name="a380_length_value">72,72 m</string>
    <string name="a380_height_value">24,09 m</string>
    <string name="a380_fuselage_value">7,1 m (L) / ~7,3 m (H)</string>
    <string name="a380_mtow_value">575 t</string>
    <string name="a380_cruise_speed_value">903 km/h (typique),\n945 km/h (max.)</string>
    <string name="a380_range_value">8000 nmi</string>
    <string name="a380_thrust_value">348 kN</string>
    <!--AIRBUS A380-->

    <!--AIRBUS A340-->
    <string name="a340_type_value">Avion de ligne à\nfuselage large</string>
    <string name="a340_engine_value">CFM56-5C /\nRR Trent 553/556 (4)</string>
    <string name="a340_first_flight_value">25 octobre 1991</string>
    <string name="a340_intro_value">15 mars 1993 avec\nLufthansa et Air France</string>
    <string name="a340_customer_value">Lufthansa</string>
    <string name="a340_variants_value">4</string>

    <string name="a340_desc1" formatted="false">Au milieu des années 1970, Airbus conçoit plusieurs dérivés de l\'A300, son premier avion de ligne, et développe le quadriréacteur A340
        en parallèle avec le biréacteur A330. Gardant la section transversale économique de huit de front de l\'A300, les premiers A340-200/300 ont une cellule similaire à celle de l\'A330.
        Les différences comprennent quatre CFM56 de 151 kN au lieu de deux turboréacteurs à double flux pour contourner les restrictions ETOPS sur les routes transocéaniques, et un triple
        train d\'atterrissage principal au lieu de deux pour une MTOW plus lourde de 276 t. Les deux avions de ligne ont des commandes de vol électriques, qui ont été introduites pour la première fois sur l\'A320, ainsi que
        comme un cockpit en verre similaire. Au total, 380 A340 ont été construits avant la fin de sa production en 2011.\n\nSes caractéristiques et améliorations étaient généralement partagées avec l\'A330.
        La configuration à quatre moteurs a évité les contraintes ETOPS telles que des inspections plus fréquentes. L\'A340 a une aile basse en porte-à-faux ; l\'aile A340-200/300 est pratiquement
        identique à celui de l\'A330, avec les deux pylônes moteurs utilisés alors que seul l\'inboard est utilisé sur l\'A330. Les deux moteurs de chaque aile offrent une meilleure répartition
        poids; et un poids de moteur plus extérieur pour un moment de flexion d\'emplanture d\'aile inférieur à TOW égal, permettant une MTOW limitée d\'aile plus élevée pour une plus grande portée. Les ailes étaient
        conçu et fabriqué par BAe, qui a développé une aile longue et élancée avec un allongement élevé pour une efficacité aérodynamique plus élevée. L\'aile est ramenée à
        30 degrés, permettant un nombre de Mach de fonctionnement maximal de 0,86. Pour atteindre une longue envergure et un allongement élevé sans une pénalité de poids importante, l\'aile a
        rapport épaisseur/corde relativement élevé de 11,8% ou 12,8%. Chaque aile a également un winglet de 2,74 m de haut au lieu des barrières de bout d\'aile trouvées sur les avions Airbus précédents. L\'échec
        du SuperFan IAE à ultra-haute dérivation, promettant environ 15 % de consommation de carburant en plus, a conduit à des améliorations des ailes pour compenser. Conçu à l\'origine avec un 56 m
        d\'envergure, l\'aile a ensuite été étendue à 58,6 m et enfin à 60,3 m. Cette envergure est similaire à celle du plus gros Boeing 747-200, mais avec
        35% de surface alaire en moins.\n</string>

    <string name="a340_desc2" formatted="false">L\'A340 utilise un cockpit en verre A320 modifié, avec des commandes au manche latéral au lieu d\'un joug conventionnel. L\'instrument principal
        Le panneau est dominé par six écrans, des moniteurs à tube cathodique dans un premier temps, puis des écrans à cristaux liquides. Les informations de vol sont dirigées via le Vol électronique
        Système d\'instruments (EFIS, en anglais) et informations sur les systèmes via le moniteur électronique centralisé d\'aéronef (ECAM, en anglais). L\'avion surveille divers capteurs et
        alerte automatiquement l\'équipage de tous les paramètres en dehors de leur plage normale ; les pilotes peuvent également inspecter des systèmes individuels. Des manuels électroniques sont utilisés
        au lieu de papier, avec des mises à jour Web facultatives. Les difficultés et les coûts de maintenance ont été réduits à la moitié de ceux de l\'ancien et plus petit Airbus A310.
        Amélioration du contrôle et de la surveillance du moteur et amélioration du temps sur l\'aile. L\'ordinateur de maintenance centralisé peut transmettre des informations en temps réel aux installations au sol via
        la liaison de données ACARS embarquée par satellite. La maintenance lourde comme les changements structurels est restée inchangée, tandis que les sophistications de la cabine, comme le
        divertissement, ont été augmentés par rapport aux avions de ligne précédents.\n\nLe 16 juin 1993, un A340-200 baptisé World Ranger vole du spectacle aérien de Paris à Auckland,
        Nouvelle-Zélande en 21 heures 32 minutes et retour en 21 heures 46 minutes après un arrêt de cinq heures ; c\'était le premier vol sans escale entre l\'Europe et la Nouvelle-Zélande
        et le plus long vol sans escale effectué par un avion de ligne à l\'époque. Le vol de 19 277 km (10 409 nmi) de Paris à Auckland a battu six records du monde avec 22 personnes
        et cinq réservoirs centraux. Décollant à 11h58 heure locale, il est revenu à Paris 48 heures et 22 minutes plus tard, à 12h20. Ce record détenu jusqu\'à
        1997, lorsqu\'un Boeing 777-200ER a parcouru 20 044 km (10 823 milles nautiques) de Seattle à Kuala Lumpur. Le McDonnell Douglas MD-11 et le Boeing 777 ont été
        ses principaux concurrents. L\'A340 se débrouillait bien avec ses concurrents et dans certains cas, encore mieux puisque Singapore Airlines a annulé son MD-11 de 20 avions.
        le 2 août 1991 et a commandé 20 A340-300 à la place. Cependant, comme l\'amélioration de la fiabilité du moteur a permis des opérations ETOPS pour presque tous les itinéraires,
        des biréacteurs plus économiques ont remplacé les quadriréacteurs sur de nombreux itinéraires. Le 10 novembre 2011, Airbus a annoncé que la production était arrivée à son terme, après 380
        commandes avaient été passées et 377 livrées depuis Toulouse, France. Plus tard, l\'A350 XWB a été annoncé comme son successeur.\n</string>

    <string name="a340_desc3">\nLes variantes de l\'Airbus A340 comprennent l\'A340-200, l\'A340-300, l\'A340-500, l\'A340-600. La variante -600 est la plus longue de la famille A340. C\'est même
        plus long que la plupart des Boeing 747 et de l\'A380.\n</string>

    <string name="a340_specs_constraint">(comparaison ordonnée des variantes -200, -300, -500, -600)\n</string>

    <string name="a340_identify">Comment identifier l\'Airbus A340?</string>
    <string name="a340_identify_ans">L\'A340 est l\'un des rares quadriréacteurs au monde. Le pont à passagers unique s\'étendant sur toute la longueur du fuselage
        avec 4 moteurs, un bogie de roue à ligne médiane, des ailes à bouts d\'ailes droits, à angles vifs et courts comme ceux de l\'A330 devraient attirer l\'attention
        de la plupart des passionnés d\'aviation.</string>

    <string name="a340_cockpit_value">2</string>
    <string name="a340_wingspan_value">60,3 m (-200 &amp; -300) /\n63,45 m (-500 &amp; -600)</string>
    <string name="a340_length_value">59,39 / 63,69 /\n67,93 / 75,36 m</string>
    <string name="a340_height_value">17,03 / 16,99 /\n17,53 / 17,93 m</string>
    <string name="a340_fuselage_value">5,64 m (L) / ~5,7 m (H)</string>
    <string name="a340_mtow_value">275 t (-200) / 276,5 t (-300) / 380 t (-500 &amp; -600)</string>
    <string name="a340_cruise_speed_value">871 km/h (typique),\n914 km/h (max.)</string>
    <string name="a340_range_value">6700 / 7300 / 9000 / 7800 nmi</string>
    <string name="a340_thrust_value">138,78–151,24 kN\n(-200 &amp; -300) /\n248,12–275,35 kN\n(-500 &amp; -600)</string>
    <!--AIRBUS A340-->

    <!--AIRBUS A330-->
    <string name="a330_type_value">Avion de ligne à\nfuselage large</string>
    <string name="a330_engine_value">GE CF6 /\nPratt &amp; Whitney PW4000 /\nRR Trent 700 (2)</string>
    <string name="a330_first_flight_value">2 novembre 1992</string>
    <string name="a330_intro_value">17 janvier 1994\navec Air Inter</string>
    <string name="a330_customer_value">Turkish Airlines</string>
    <string name="a330_variants_value">11 (actifs)</string>

    <string name="a330_desc1" formatted="false">Airbus a commencé le développement de l\'A330 (maintenant connu sous le nom d\'A330ceo - «ceo» pour «Current Engine Option» - après l\'introduction de l\'A330neo - «neo» pour «New Engine Option» en 2014) biréacteur en parallèlement au quadriréacteur A340 et a lancé les deux modèles avec leur premier
        commandes en juin 1987. L\'A330 partage sa cellule avec les premières variantes de l\'A340, ayant deux jambes de train d\'atterrissage principal au lieu de trois, des poids inférieurs et légèrement
        différentes longueurs. Les deux avions de ligne ont des commandes de vol électriques ainsi qu\'un cockpit en verre similaire pour augmenter la similitude. L\'A330 a été le premier d\'Airbus
        avion de ligne pour offrir un choix de trois moteurs : le General Electric CF6, Pratt &amp; Whitney PW4000, ou Rolls-Royce Trent 700. L\'A330 était le
        premier avion Airbus pour lequel Rolls-Royce a fourni des moteurs. C\'est le troisième gros-porteur le plus livré après le Boeing 777 et le Boeing 747. Au 30 juin 2021,
        1518 A330 ont été construits et ce chiffre va continuer à augmenter car l\'avion est toujours en production.\n\nL\'A330 est un avion gros-porteur de taille moyenne,
        avec deux moteurs suspendus sur des pylônes sous les ailes. Un train avant à deux roues et deux jambes principales de bogie à quatre roues construites par Messier-Dowty soutiennent le
        avion au sol. La cellule de l\'A330 comprend un monoplan à aile basse avec une aile pratiquement identique à celle de l\'A340-200/300. Sur le
        A330-300, un moteur est installé au niveau du pylône intérieur tandis que la position du pylône extérieur n\'est pas utilisée ; pour l\'A340-300, les deux pylônes moteurs sont utilisés, ce qui
        permet à l\'aile de l\'A340-300 de maintenir une MTOW plus élevée (limitée à l\'aile). C\'est parce que les deux moteurs de l\'A340 à chaque aile fournissent une distribution de force plus égale
        (poids du moteur) au-dessus de l\'aile, tandis que le moment de neutralisation du poids total du moteur est également situé plus à l\'extérieur avec plus de poids du moteur situé plus loin
        extérieur sur l\'aile, donc le moment de flexion d\'emplanture d\'aile à TOW égal est moindre sur l\'A340-300 que sur l\'A330-300. Les ailes ont été conçues et fabriquées
        par BAe, qui a développé une aile longue et élancée avec un allongement très élevé pour fournir une efficacité aérodynamique élevée. L\'aile est rabattue à 30 degrés et,
        avec d\'autres caractéristiques de conception, permet un nombre de Mach de fonctionnement maximal de 0,86.\n</string>

    <string name="a330_desc2" formatted="false">Le fuselage de l\'A330 et de l\'A340 est basé sur celui de l\'Airbus A300-600, avec de nombreuses pièces communes, et possède le même
        et largeur de la cabine : 5,64 m et 5,26 m. La disposition typique des sièges est 2–2–2 six de front en classe affaires et 2–4–2 huit de front en classe économique. L\'aileron, le gouvernail,
        les ascenseurs, l\'empennage horizontal sont utilisés comme réservoir de carburant, les volets, les ailerons et les spoilers; ils sont constitués de matériaux composites, représentant 10 % du poids de la structure.
        Si nécessaire, l\'A330 utilise l\'unité de puissance auxiliaire (APU, en anglais) Honeywell 331–350C pour fournir l\'alimentation pneumatique et électrique.\n\nL\'A330 partage le même verre
        aménagement du poste de pilotage du cockpit comme sur l\'A320 et l\'A340, avec instrument électronique
        affichages plutôt que des jauges mécaniques. Au lieu d\'un joug de commande conventionnel, le poste de pilotage comprend des commandes latérales, six écrans principaux et le
        Système d\'instruments de vol électroniques (EFIS, en anglais), qui couvre les affichages de navigation et de vol, ainsi que le moniteur électronique centralisé d\'aéronef (ECAM, en anglais).
        Outre le poste de pilotage, l\'A330 dispose également du système de pilotage électrique commun à la famille A320, l\'A340, l\'A350 et l\'A380. Il comporte également trois
        systèmes de commandes de vol primaires et deux secondaires, ainsi qu\'un système de protection de limite d\'enveloppe de vol qui empêche les manœuvres de dépasser les limites de l\'avion
        limites aérodynamiques et structurelles.\n</string>


    <string name="a330_desc3">\nLes variantes de l\'Airbus A330 comprennent l\'A330-300, l\'A330-300HGW, l\'A330 Regional, l\'A330-200, l\'A330-200F, l\'A330P2F, l\'A330neo équipé de nouveaux moteurs, le Beluga XL (grand cargo), l\'ACJ330 (avion d\'affaires),
        Airbus A330 MRTT et EADS/Northrop Grumman KC-45 (avions militaires). De nombreuses autres variantes tels que A330-400/600, A330-100/-500, A330-200Lite ont été proposés. Cependant, ces variantes ne sont finalement
        pas entrées dans la phase de production.\n</string>

    <string name="a330_specs_constraint">(comparaison ordonnée des variantes -200, -200F, and -300)\n</string>


    <string name="a330_identify">Comment identifier l\'Airbus A330?</string>
    <string name="a330_identify_ans">Partie centrale bombée du bas du fuselage, 2 moteurs fixés aux ailes avec des extrémités d\'ailes droites, à angle vif et courtes comme celles
        de l\'A340.</string>

    <string name="a330_cockpit_value">2</string>
    <string name="a330_wingspan_value">60,3 m</string>
    <string name="a330_length_value">58,82 m (-200 &amp; -200F) / 63,67 m (-300)</string>
    <string name="a330_height_value">17,39 / 16,9 / 16,79 m</string>
    <string name="a330_fuselage_value">5,64 m (L) / ~5,7 m (H)</string>
    <string name="a330_mtow_value">242 / 233 / 242 t</string>
    <string name="a330_cruise_speed_value">871 km/h (typique)</string>
    <string name="a330_range_value">7250 / 4000 / 6350 nmi</string>
    <string name="a330_thrust_value">287–316 kN</string>
    <!--AIRBUS A330-->


    <!--AIRBUS A330neo-->
    <string name="a330neo_type_value">Avion de ligne à\nfuselage large</string>
    <string name="a330neo_engine_value">Rolls-Royce Trent 7000 (2)</string>
    <string name="a330neo_first_flight_value">19 octobre 2017</string>
    <string name="a330neo_intro_value">15 decembre 2018\navec TAP Air Portugal</string>
    <string name="a330neo_customer_value">TAP Air Portugal</string>
    <string name="a330neo_variants_value">2</string>

    <string name="a330neo_desc1" formatted="false">L\'A330neo, «neo» pour «New Engine Option», est un développement comprenant l\'A330-800/900 de l\'A330 initial (-200/200F cargo/300/MRTT militaire ravitailleur), maintenant A330ceo — «Current Engine Option». Un nouveau
        version avec des moteurs modernes développés pour le Boeing 787 a été demandée par les propriétaires de l\'actuel A330. Il a été lancé en juillet 2014 au salon aéronautique de Farnborough,
        promettant 14% d\'économie de carburant par siège, grâce à la décision d\'Airbus qui a conduit l\'avion à être exclusivement propulsé par le Rolls-Royce Trent 7000 (par opposition au Trent 700 de l\'A330ceo) avec un double taux de dilution, contrairement à son prédécesseur et d\'autres améliorations aérodynamiques, y compris
        Sharklets inspirés de l\'A350. Ses deux versions sont basées sur les A330-200 et -300 : Ses deux versions sont basées sur les A330-200 et -300 : le -800 a une autonomie de 8 150 nmi
        (15 090 km) avec 257 passagers tandis que le -900 parcourt 7 200 nmi (13 330 km) avec 287 passagers. Le -900 a effectué son vol inaugural le 19 octobre 2017 et a reçu son certificat de type EASA le 26 septembre 2018 ; il a d\'abord été livré à TAP
        Air Portugal le 26 novembre 2018 et est entré en service le 15 décembre. Le -800 a effectué son premier vol le 6 novembre 2018 et a reçu la certification de type EASA le 13
        février 2020 ; les deux premiers -800 ont été livrés à Kuwait Airways le 29 octobre 2020. Au 30 juin 2021, 63 A330neo ont été construits.\n</string>

    <string name="a330neo_desc2" formatted="false">Le plus gros moteur Trent 7000 de 112 pouces est 11 % plus efficace que le moteur Trent 700 de 97,5 pouces, avec une perte de 2 % due à
        poids accru et 1% en raison de la traînée supplémentaire du plus gros moteur, mais les sharklets et l\'optimisation aérodynamique regagnent 4% pour un avantage de carburant de 12% par voyage.
        De plus, la consommation de carburant par siège est améliorée de 2 % grâce à la cabine réaménagée (Space-Flex et Smart-Lav) avec des sièges accrus, offrant une consommation de carburant de 14 %.
        réduction de la combustion par siège pour le nouveau -900 par rapport à la version précédente -300 de 235 tonnes.\n\nL\'A330neo propose un pare-brise de cockpit distinctif, similaire à celui de l\'A350, et un nouveau concept d\'intérieur axé sur
        meilleure expérience passager. Étant donné que le ventilateur est agrandi de 250 à 280 cm, les nacelles sont montées plus haut, ce qui nécessite de vastes
        Analyse CFD (Computational Fluid Dynamics, en anglais) pour éviter la traînée d\'interférence d\'onde de choc supersonique, tout comme la dent de chien de la première lamelle. La torsion de l\'aile et les carénages du ventre sont modifiés pour
        approchez la distribution de pression elliptique de la traînée la plus faible modifiée par les plus grands sharklets, comme la forme des carénages de la piste des volets pour réduire la traînée de forme.\n\nComme
        en ce qui concerne le moteur, le Rolls-Royce Trent 7000 est une variante d\'air de prélèvement à commande électronique du Trent
        1000 utilisé sur le Boeing 787-10. Il dispose d\'un ventilateur de 284 cm de diamètre et d\'un taux de dérivation de 10:1 délivrant une poussée de 300 à 320 kN. La décision de proposer l\'avion avec une seule option de moteur n\'est pas unique à Airbus ; le Boeing 777X devrait également être équipé
        exclusivement avec les moteurs General Electric GE9X.\n</string>


    <string name="a330neo_desc3">\nL\'A330neo est composé de 2 variantes, l\'A330-800 et l\'A330-900.\n</string>

    <string name="a330neo_specs_constraint">(comparaison ordonnée des variantes -800 and -900)\n</string>


    <string name="a330neo_identify">Comment identifier l\'Airbus A330neo?</string>
    <string name="a330neo_identify_ans">L\'A330neo a une conception de fenêtre différente en 6 pièces, avec une bordure noire (style «raton laveur») et une partie centrale renflée du fuselage inférieur. Il
        a également des extrémités d\'ailes légèrement incurvées, souvent appelées «sharklets», similaires à celles de l\'A350 mais avec moins de courbure.</string>

    <string name="a330neo_cockpit_value">2</string>
    <string name="a330neo_wingspan_value">64 m</string>
    <string name="a330neo_length_value">58,82 / 63,66 m</string>
    <string name="a330neo_height_value">17,39 / 16,79 m</string>
    <string name="a330neo_fuselage_value">5,64 m (L) / ~5,7 m (H)</string>
    <string name="a330neo_mtow_value">251 t</string>
    <string name="a330neo_cruise_speed_value">918 km/h (max.)</string>
    <string name="a330neo_range_value">8150 / 7200 nmi</string>
    <string name="a330neo_thrust_value">324 kN</string>
    <!--AIRBUS A330neo-->


    <!--AIRBUS A321-->
    <string name="a321_type_value">Avion de ligne à\nfuselage étroit</string>
    <string name="a321_engine_value">CFM56 /\nIAE V2500 (2)</string>
    <string name="a321_first_flight_value">11 mars 1993</string>
    <string name="a321_intro_value">1994 avec\nLufthansa</string>
    <string name="a321_customer_value">American Airlines</string>
    <string name="a321_variants_value">3</string>

    <string name="a321_desc1" formatted="false">L\'Airbus A321 est un membre de la famille Airbus A320 de passagers commerciaux à courte et moyenne portée, à fuselage étroit
        avions de ligne à réaction bimoteur. Cette famille Airbus A320 a été renommée A320ceo, pour «current engine option» après l\'introduction de l\'A320neo (neo pour new engine option en anglais) en 2014. Il a un fuselage étiré qui était le premier dérivé de l\'A320 de base et est entré en service en 1994 environ six ans après
        l\'A320 d\'origine. L\'avion partage une qualification de type commune avec toutes les autres variantes de la famille A320 d\'Airbus, permettant aux précédents pilotes de la famille A320 de piloter l\'avion
        sans avoir besoin de formation supplémentaire. Au 30 juin 2021, 2340 A321 ont été construits.\n\nL\'Airbus A321 était le premier dérivé de l\'A320, également connu
        comme l\'A320 allongé, l\'A320-500 et l\'A325. Son lancement a eu lieu le 24 novembre 1988, à peu près au moment de la mise en service de l\'A320, après des engagements de 183
        avions de 10 clients ont été sécurisés. Le vol inaugural de l\'Airbus A321 a eu lieu le 11 mars 1993, lorsque le prototype, immatriculé F-WWIA, a volé avec l\'IAE
        moteurs V2500 ; le deuxième prototype, équipé de turboréacteurs CFM56-5B, a volé en mai 1993. Lufthansa et Alitalia ont été les premiers à commander le
        Airbus, avec respectivement 20 et 40 appareils demandés. Le premier A321 à moteur V2500-A5 de Lufthansa est arrivé le 27 janvier 1994, tandis qu\'Alitalia
        a reçu son premier avion propulsé par CFM56-5B le 22 mars 1994. L\'A321-100 est entré en service en janvier 1994 chez Lufthansa.\n</string>

    <string name="a321_desc2" formatted="false">L\'A321 est la plus grande variante de la famille A320. La longueur de l\'A321-200 dépasse 44,5 m, augmentant le décollage maximal
        poids à 93 000 kg. L\'envergure est restée inchangée, complétant divers dispositifs de bout d\'aile. Deux fournisseurs ont fourni des turboréacteurs pour l\'A321 :
        CFM International avec ses moteurs CFM56 et International Aero avec le moteur V2500, tous deux dans la plage de poussée de 133 à 147 kN. Plus de 30
        ans après son lancement, la masse maximale au décollage (MTOW, en anglais) de l\'A321 a augmenté de 20% du 83t -100 jusqu\'au 101t A321XLR, les sièges sont 10% plus denses avec 244 sièges,
        jusqu\'à 24, et la portée a doublé de 2 300 nmi à 4 700 nmi. En 2019, 4 200 ont été commandées, soit un quart de tous les monocouloirs d\'Airbus, dont 2400 neo,
        un tiers de toutes les commandes d\'A320neo.\n\nL\'avion à fuselage étroit (monocouloir) d\'Airbus est un monoplan en porte-à-faux à aile basse avec un empennage conventionnel doté d\'un seul stabilisateur vertical et d\'un gouvernail.
        Les changements par rapport à l\'A320 incluent un tronçon de fuselage et quelques modifications de l\'aile. Le fuselage était allongé par un bouchon de 4,27 m en avant de l\'aile et un
        2,67 m de prise derrière, de sorte que l\'A321 mesure 6,94 mètres de plus que l\'A320. L\'augmentation de la longueur a nécessité que les sorties des hublots de l\'A320 soient
        convertis en sorties de portes et repositionnés devant et derrière les ailes. Pour maintenir les performances, volets à double fente et bord de fuite mineur
        des modifications ont été incluses, augmentant la surface de l\'aile de 124 m<sup><small><small>2</small></small></sup> à 128 m<sup><small><small>2</small></small></sup>. Le fuselage central et le train d\'atterrissage ont été
        renforcé pour s\'adapter à l\'augmentation de la masse maximale au décollage de 9600 kg, la portant à 83 000 kg.\n</string>


    <string name="a321_desc3">\nLes variantes de l\'Airbus A321 comprennent l\'A321-100, l\'A321-200 et l\'A321neo équipés de nouveaux moteurs.\n</string>

    <string name="a321_specs_constraint">(comparaison ordonnée des variantes -100 and -200)\n</string>


    <string name="a321_identify">Comment identifier l\'Airbus A321?</string>
    <string name="a321_identify_ans">Conception de fenêtre «crantée», nez «bulbeux», 2 trains d\'atterrissage principaux à deux roues, nacelle moteur sans extensions arrière,
        4 sorties réparties uniformément sur le fuselage, et soit de petits bouts d\'aile triangulaires (clôture de bout d\'aile) similaires à ceux de l\'A380 ou de grands sharklets
        en forme de L.</string>

    <string name="a321_cockpit_value">2</string>
    <string name="a321_wingspan_value">35,80 m</string>
    <string name="a321_length_value">44,51 m</string>
    <string name="a321_height_value">11,76 m</string>
    <string name="a321_fuselage_value">3,95 m (L) / 4,14 m (H)</string>
    <string name="a321_mtow_value">83 / 93,5 t</string>
    <string name="a321_cruise_speed_value">829 km/h (typique),\n871 km/h (max.)</string>
    <string name="a321_range_value">2350 / 3200 nmi</string>
    <string name="a321_thrust_value">133–147 kN</string>
    <!--AIRBUS A321-->


    <!--AIRBUS A320-->
    <string name="a320_type_value">Avion de ligne à\nfuselage étroit</string>
    <string name="a320_engine_value">CFM56 /\nIAE V2500 (2)</string>
    <string name="a320_first_flight_value">22 fevrier 1987</string>
    <string name="a320_intro_value">18 avril 1988\navec Air France</string>
    <string name="a320_customer_value">China Eastern Airlines</string>
    <string name="a320_variants_value">2</string>

    <string name="a320_desc1" formatted="false">L\'Airbus A320 est un membre de la famille Airbus A320 de passagers commerciaux à courte et moyenne portée, à fuselage étroit
        avions de ligne à réaction bimoteur. Cette famille Airbus A320 a été renommée A320ceo, «ceo» pour «current engine option» en anglais après l\'introduction de l\'A320neo (neo pour new engine option en anglais) en 2014.
        Il s\'agit d\'un avion à fuselage étroit (monocouloir) doté d\'un train d\'atterrissage tricycle rétractable et propulsé par deux turboréacteurs à double flux montés sur pylône d\'aile. Après l\'huile
        les hausses de prix des années 1970, Airbus avait besoin de minimiser les coûts de carburant de voyage de l\'A320. Pour cela, il a adopté des structures primaires composites, centre de gravité
        contrôle à l\'aide de carburant, d\'un cockpit vitré (Electronic Flight Instrument System, EFIS, en anglais) et d\'un poste de pilotage à deux équipages. Airbus a affirmé que le 737-300 consomme 35% de carburant en plus et a un coût d\'exploitation 16% plus élevé par
        siège que l\'A320 à moteur V2500. Un A320 de 150 places brûle 11 608 kg de kérosène sur 3 984 km (2 151 nmi) (entre Los Angeles et New York City),
        ou 2,43 L/100 km par siège avec un carburant de 0,8 kg/L. Son aile est longue et fine, offrant une meilleure efficacité aérodynamique en raison de l\'aspect plus élevé
        rapport que les concurrents 737 et MD-80.\n\nL\'A320 est un monoplan cantilever à aile basse avec un empennage conventionnel avec un seul stabilisateur vertical et
        gouvernail. Son balayage d\'aile est de 25 degrés. Comparé aux autres avions de ligne de la même classe, l\'A320 dispose d\'une cabine à couloir unique plus large de 3,95 mètres
        diamètre extérieur, contre 3,8 m pour les Boeing 737 ou 757, et des compartiments supérieurs plus grands. La cellule de l\'A320 comprend des matériaux composites et de l\'aluminium
        alliages pour gagner du poids et réduire le nombre total de pièces pour diminuer les coûts de maintenance. Son assemblage de queue est fait presque entièrement de tels composites par
        CASA (Construcciones Aeronáuticas SA de l\'espagne), qui construit également les ascenseurs, les trappes du train d\'atterrissage principal et les pièces du fuselage arrière.\n</string>

    <string name="a320_desc2" formatted="false">Il comprend un cockpit entièrement en verre plutôt que les versions hybrides trouvées dans les avions de ligne précédents. Le poste de pilotage de l\'A320
        est équipé d\'EFIS avec des contrôleurs latéraux. L\'A320 dispose d\'un moniteur électronique centralisé d\'aéronef (ECAM, en anglais)
        qui donne à l\'équipage de conduite des informations sur tous les systèmes de l\'avion. Les seuls instruments analogiques étaient l\'indicateur radio-magnétique et le frein
        indicateur de pression. Depuis 2003, l\'A320 dispose d\'unités d\'affichage à cristaux liquides (LCD, en anglais) dans son poste de pilotage au lieu du tube à rayons cathodiques (CRT, en anglais) d\'origine.
        affiche. Il s\'agit notamment des affichages principaux et de l\'horizon artificiel de secours, qui était auparavant un affichage analogique. Airbus propose une mise à niveau avionique pour
        les anciens A320, le In-Service Enhancement Package, pour les maintenir à jour.\n\nL\'A320 est le premier avion de ligne au monde doté d\'un fly-by-wire numérique (FBW, en anglais)
        système de contrôle de vol : les commandes d\'entrée via le manche latéral sont interprétées par les ordinateurs de contrôle de vol et transmises aux surfaces de contrôle de vol dans
        la protection de l\'enveloppe de vol ; dans les années 1980, le système dynamique contrôlé par ordinateur du chasseur Dassault Mirage 2000 a fécondé l\'équipe d\'Airbus
        qui a testé FBW sur un A300. Lors de son introduction, le fly-by-wire et la protection de l\'enveloppe de vol étaient une nouvelle expérience pour de nombreux pilotes.\n</string>

    <string name="a320_desc3">\nLa série A320 comporte deux variantes, l\'A320-100 et l\'A320-200. Seuls 21 A320-100 ont été produits. Les principaux changements du -200 au cours de la
        -100 sont des clôtures en bout d\'aile et une capacité de carburant accrue pour une autonomie accrue.\n</string>

    <string name="a320_specs_constraint">()\n</string>


    <string name="a320_identify">Comment identifier l\'Airbus A320?</string>
    <string name="a320_identify_ans">Conception de fenêtre «crantée», nez «bulbeux», 2 trains d\'atterrissage principaux à deux roues, nacelle moteur sans extensions arrière,
        4 sorties - 2 au-dessus de l\'aile et 2 près de chaque extrémité du fuselage, et soit de petits bouts d\'ailes triangulaires (clôture de bout d\'aile) similaires à ceux
        de l\'A380 ou de grands sharklets en forme de L.</string>

    <string name="a320_cockpit_value">2</string>
    <string name="a320_wingspan_value">35,80 m</string>
    <string name="a320_length_value">37,57 m</string>
    <string name="a320_height_value">11,76 m</string>
    <string name="a320_fuselage_value">3,95 m (L) / 4,14 m (H)</string>
    <string name="a320_mtow_value">78 t</string>
    <string name="a320_cruise_speed_value">829 km/h (typique),\n871 km/h (max.)</string>
    <string name="a320_range_value">3300 nmi</string>
    <string name="a320_thrust_value">98–120 kN</string>
    <!--AIRBUS A320-->


    <!--AIRBUS A319-->
    <string name="a319_type_value">Avion de ligne à\nfuselage étroit</string>
    <string name="a319_engine_value">CFM56 /\nIAE V2500 (2)</string>
    <string name="a319_first_flight_value">25 août 1995</string>
    <string name="a319_intro_value">1996 avec\nSwissair</string>
    <string name="a319_customer_value">American Airlines</string>
    <string name="a319_variants_value">4</string>

    <string name="a319_desc1" formatted="false">L\'Airbus A319 est un membre de la famille Airbus A320 de courte et moyenne portée, à fuselage étroit, commercial
        avions de ligne à réaction bimoteurs de passagers. Cette famille Airbus A320 a été rebaptisée A320ceo, «ceo» pour «current engine option» en anglais après l\'introduction de l\'A320neo
        (neo pour new engine option en anglais) en 2014. C\'est une variante à fuselage raccourci de l\'Airbus A320 et est entré en service en avril 1996 chez Swissair, vers
        deux ans après l\'Airbus A321 allongé et huit ans après l\'A320 d\'origine. L\'avion partage une qualification de type commune avec tous les autres Airbus A320
        variantes de la famille, permettant aux pilotes de la famille A320 existants de piloter l\'avion sans avoir besoin de formation supplémentaire. En août 2019, un total de 1 480
        Des Airbus A319 ont été livrés, dont 1 436 sont en service.\n\nLe premier membre de la famille A320 était l\'A320 qui a été lancé en mars
        1984 et premier vol le 22 février 1987. La famille a été élargie pour inclure l\'A321 allongé (première livraison en 1994), l\'A319 raccourci (1996) et
        l\'A318 (2003) plus abrégé. La famille A320 a été pionnière dans l\'utilisation de systèmes de commandes de vol numériques à commande électrique, ainsi que de commandes de manche latéral,
        dans les avions commerciaux. L\'A319 a été développé à la demande de Steven Udvar-Hazy, l\'ancien président-directeur général d\'ILFC selon le New York Times.\n</string>

    <string name="a319_desc2" formatted="false">La conception de l\'A319 est un fuselage raccourci, dérivé à changement minimum de l\'A320 avec ses origines dans les 130 à 140 sièges
        SA1, partie des études Monocouloir. Le SA1 a été mis de côté car le consortium s\'est concentré sur ses grands frères et sœurs. Après de bonnes ventes de l\'A320/A321,
        Airbus s\'est recentré sur ce qui était alors connu sous le nom d\'A320M-7, c\'est-à-dire A320 moins sept cadres de fuselage. Il fournirait une concurrence directe pour les 737-300/-700.
        Le rétrécissement a été obtenu grâce à la suppression de quatre cadres de fuselage à l\'avant et trois à l\'arrière de l\'aile, réduisant la longueur totale de 3,73 mètres.
        Par conséquent, le nombre de sorties au-dessus des ailes a été réduit de quatre à deux.\n\nLes A319 à haute densité, tels que les avions de 156 places utilisés par easyJet, conservent quatre sorties d\'aile. La porte du vrac a été remplacée par une porte arrière du conteneur, qui
        peut accueillir des conteneurs LD3-45 de hauteur réduite. Des modifications logicielles mineures ont été apportées pour tenir compte des différentes caractéristiques de manipulation ; sinon l\'avion
        est en grande partie inchangé. La puissance est fournie par le CFM56-5A ou le V2500-A5, déclassé à 98 kN, avec une option pour une poussée de 105 kN. Avec pratiquement
        la même capacité de carburant que l\'A320-200 et moins de passagers, l\'autonomie avec 124 passagers dans une configuration à deux classes s\'étend à 6 650 km (3 590 nmi), ou
        6 850 km (3 700 nmi) avec les «sharklets». L\'envergure de l\'A319 est plus large que la longueur totale de l\'avion.\n</string>

    <string name="a319_desc3">\nLes variantes de l\'A319 comprennent la version jet d\'affaires A319CJ (rebaptisée ACJ319), l\'A319neo équipé de nouveaux moteurs,
        A319 MPA (Maritime Patrol Aircraft, en anglais) - dérivé militaire de l\'A319, et A319LR - la version plus longue portée de l\'A319.\n</string>

    <string name="a319_specs_constraint">()\n</string>


    <string name="a319_identify">Comment identifier l\'Airbus A319?</string>
    <string name="a319_identify_ans">Conception de fenêtre «crantée», nez «bulbeux», 2 trains d\'atterrissage principaux à deux roues, nacelle moteur sans extensions arrière,
        3 sorties - 1 au-dessus de l\'aile et 2 près de chaque extrémité du fuselage, et soit de petits bouts d\'aile triangulaires (clôture de bout d\'aile) similaires à ceux de l\'A380 ou de grande taille
        sharklets en forme de L.</string>

    <string name="a319_cockpit_value">2</string>
    <string name="a319_wingspan_value">35,80 m</string>
    <string name="a319_length_value">33,84 m</string>
    <string name="a319_height_value">11,76 m</string>
    <string name="a319_fuselage_value">3,95 m (L) / 4,14 m (H)</string>
    <string name="a319_mtow_value">75,5 t</string>
    <string name="a319_cruise_speed_value">829 km/h (typique),\n871 km/h (max.)</string>
    <string name="a319_range_value">3750 nmi</string>
    <string name="a319_thrust_value">98–120 kN</string>
    <!--AIRBUS A319-->


    <!--AIRBUS A318-->
    <string name="a318_type_value">Avion de ligne à\nfuselage étroit</string>
    <string name="a318_engine_value">CFM56 /\nP&amp;W PW6000 (2)</string>
    <string name="a318_first_flight_value">15 janvier 2002</string>
    <string name="a318_intro_value">2003 avec\nFrontier Airlines</string>
    <string name="a318_customer_value">Air France</string>
    <string name="a318_variants_value">1</string>

    <string name="a318_desc1" formatted="false">L\'Airbus A318 est la variante d\'avion de ligne la plus petite et la moins nombreuse de la famille Airbus A320. L\'A318 porte
        107 à 132 passagers et a une autonomie maximale de 5 700 km (3 100 nmi). Il est principalement destiné au service à courte distance. L\'avion partage une qualification de type commune
        avec toutes les autres variantes de la famille Airbus A320, permettant aux pilotes existants de la famille A320 de piloter l\'avion sans avoir besoin de formation supplémentaire. C\'est le plus grand
        avion commercial certifié par l\'Agence européenne de la sécurité aérienne pour les opérations d\'approche abrupte, permettant des vols dans des aéroports tels que London City. Un total de 80
        Les A318 ont été construits pendant sa phase de production de 2001 à 2013.\n\nAu cours du processus de conception, l\'A318 a rencontré plusieurs problèmes. Le premier était le
        baisse de la demande d\'avions neufs à la suite des attentats du 11 septembre.
        Un autre était le nouveau Pratt &amp; Les turboréacteurs Whitney, qui consommaient plus de carburant que prévu. Au moment où CFM International (CFM) avait un moteur plus efficace
        prêt pour le marché, de nombreux clients de l\'A318 s\'étaient déjà retirés, notamment Air China et British Airways. America West Airlines, qui avait sélectionné le Pratt &amp;
        Whitney moteurs, a modifié ses commandes d\'A318, optant plutôt pour des avions A319 ou A320. Trans World Airlines a annulé une importante commande de cinquante A318 après avoir été
        acquis par American Airlines, qui n\exploitait aucun avion de la famille A320 à l\'époque (bien que TWA non plus lors de la commande initiale).
        Alors qu\'Airbus espérait commercialiser l\'A318 en tant qu\'alternative aux avions régionaux, les lois aux États-Unis et en Europe l\'ont maintenu dans la même classe que les avions plus gros.
        pour le calcul des redevances telles que les redevances d\'atterrissage, limitant le potentiel de marché du type.\n</string>

    <string name="a318_desc2" formatted="false">Les commandes d\'A318 ont été relativement lentes, mais légèrement meilleures que pour son concurrent direct le Boeing 737-600. Par
        Au 30 septembre 2017, Airbus avait reçu 80 commandes pour ce modèle contre 69 pour le 737-600. Le rythme des ventes a été influencé par les fortes ventes de
        les séries Bombardier CRJ900 et Embraer E-Jets.\n\nL\'avion à fuselage étroit (à couloir unique) est un monoplan en porte-à-faux à aile basse avec un empennage conventionnel
        ayant un seul stabilisateur vertical et un seul gouvernail. Dans l\'ensemble, l\'A318 est plus court de plus de six mètres et environ 3 tonnes plus léger que l\'A320. Pour compenser
        pour le bras de levier réduit, il a un stabilisateur vertical plus grand. Alors que les concepts initiaux représentaient l\'avion avec une extension de nageoire dorsale de style Boeing 737-300,
        la conception finale comportait une extension de pointe d\'aileron, ce qui la rend 75 centimètres plus haute que les autres variantes de l\'A320. Pilotes formés de l\'autre
        les variantes peuvent piloter l\'A318 sans autre certification, car il dispose d\'un poste de pilotage commun et de la même qualification de type que son avion jumeau.\n\nEn mars 2006,
        L\'Agence européenne de la sécurité aérienne (EASA, en anglais) a certifié une amélioration logicielle de contrôle modifiée de l\'Airbus A318 conçue pour permettre à l\'avion
        pour effectuer des approches raides. L\'avion est le plus gros avion commercial certifié par l\'EASA pour les opérations d\'approche abrupte. Le logiciel modifie le
        lois de commande de l\'avion lorsque la fonction d\'approche abrupte est sélectionnée par l\'équipage, en déployant automatiquement certains des panneaux de spoiler pour fournir
        traînée supplémentaire lorsque l\'avion est en configuration d\'atterrissage. Il fournit également des alertes sonores alternatives à l\'équipage et modifie le déploiement du spoiler
        automatiquement en dessous de 37 m à l\'atterrissage. La procédure d\'approche abrupte de l\'A318 permet à l\'avion d\'effectuer des approches à des angles de descente allant jusqu\'à
        5,5°, contre 3° standard pour une approche normale.\n</string>

    <string name="a318_desc3">\nL\'A318 n\'est disponible qu\'en une seule variante, l\'A318-100. Contrairement aux autres appareils de la famille (A319, A320, A321), l\'A318 ne
        avoir la variante A318neo. Ainsi, il ne fait pas partie de la famille Airbus A320neo.\n</string>

    <string name="a318_specs_constraint">()\n</string>


    <string name="a318_identify">Comment identifier l\'Airbus A318?</string>
    <string name="a318_identify_ans">Fuselage court, queue haute, conception de fenêtre «encochée», nez «bulbeux», 2 trains d\'atterrissage principaux à deux roues, nacelle de moteur sans extensions arrière,
        3 sorties - 1 au-dessus de l\'aile et 2 près de chaque extrémité du fuselage, 11 fenêtres entre la porte de cabine avant et la sortie de secours au-dessus de l\'aile, et petite triangulaire
        bouts d\'aile (clôture de bout d\'aile) similaires à ceux de l\'A380.</string>

    <string name="a318_cockpit_value">2</string>
    <string name="a318_wingspan_value">34,10 m</string>
    <string name="a318_length_value">31,44 m</string>
    <string name="a318_height_value">12,56 m</string>
    <string name="a318_fuselage_value">3,95 m (L) / 4,14 m (H)</string>
    <string name="a318_mtow_value">68 t</string>
    <string name="a318_cruise_speed_value">829 km/h (typique),\n871 km/h (max.)</string>
    <string name="a318_range_value">3100 nmi</string>
    <string name="a318_thrust_value">96–106 kN</string>
    <!--AIRBUS A318-->

    <!--AIRBUS A310-->
    <string name="a310_type_value">Avion de ligne à\nfuselage large</string>
    <string name="a310_engine_value">GE CF6 /\nP&amp;W JT9D / PW4000 (2)</string>
    <string name="a310_first_flight_value">3 avril 1982</string>
    <string name="a310_intro_value">avril 1983\navec Swissair</string>
    <string name="a310_customer_value">FedEx Express</string>
    <string name="a310_variants_value">4</string>

    <string name="a310_desc1" formatted="false">Airbus avait une demande pour un avion plus petit que l\'A300, le premier gros-porteur biréacteur. Le 7 juillet 1978, l\'A310
        (initialement l\'A300B10) a été lancé avec des commandes de Swissair et Lufthansa. Le 3 avril 1982, le premier prototype effectua son vol inaugural, et il
        a reçu sa certification de type le 11 mars 1983. Gardant la même section transversale de huit de front, l\'A310 est 6,95 m plus court que l\'A300 initial
        variantes, et a une aile plus petite, passant de 260 à 219 m<sup><small><small>2</small></small></sup>. L\'A310 a introduit un cockpit en verre à deux équipages, adopté plus tard pour l\'A300-600
        avec une qualification de type commune. Il était propulsé par les mêmes turboréacteurs à double flux General Electric CF6-80 ou Pratt &amp; Whitney JT9D puis PW4000. Pendant sa phase de production
        de 1981 à 1998, un total de 255 A310 ont été construits.\n\nEn avril 1983, l\'avion est entré en service commercial avec Swissair et a concurrencé le Boeing 767-200,
        introduit six mois auparavant. Son rayon d\'action plus long et sa réglementation ETOPS (en anglais) lui permettaient d\'être exploité sur des vols transatlantiques. Jusqu\'à la dernière livraison en juin 1998,
        255 appareils ont été produits, et le plus gros Airbus A330-200 lui a succédé. Il était disponible en version avion cargo et a également été développé en un
        variante militaire, le transport multirôle A310 MRTT, ravitailleur de l\'époque.\n</string>

    <string name="a310_desc2" formatted="false">L\'Airbus A310 était un avion de ligne bimoteur à large fuselage de moyenne à longue portée. Initialement dérivé de l\'A300,
        l\'avion avait été initialement désigné A300B10. C\'était essentiellement une variante raccourcie de l\'A300; cependant, il y avait des différences considérables
        entre les deux avions. Plus précisément, le fuselage possédait la même section transversale, mais étant plus court que l\'A300, il offrait une capacité pour un
        200 passagers maximum. Le fuselage arrière a été fortement repensé, avec une conicité modifiée, tout en impliquant un mouvement à l\'arrière de la cloison arrière pour créer
        capacité supplémentaire; ce même changement de conception a ensuite été transféré à des variantes ultérieures de l\'A300, telles que les fuselages A300-600 et A330/A340.\n\nLe
        l\'aile de l\'A310 a été redessinée, possédant une envergure et une surface d\'aile réduites, et incorporant des volets Fowler à fente unique plus simples conçus par British Aerospace
        peu après sa décision de rejoindre le consortium Airbus. D\'autres modifications apportées à l\'aile comprenaient l\'élimination des ailerons extérieurs, qui étaient parfois
        désignés par le constructeur comme étant des «ailerons basse vitesse», et l\'ajout de spoilers à commande électrique. L\'aile comportait également des pylônes communs,
        capables de prendre en charge tous les types de moteurs proposés aux clients pour propulser l\'avion de ligne. À partir de 1985, les A310 de production plus récents ont été
        équipé de clôtures en bout d\'aile dans le but de réduire la traînée induite par la portance. Un nombre limité d\'alternances ont également été effectuées sur l\'empennage de l\'avion de ligne,
        comme l\'adoption de surfaces de queue horizontales plus petites. L\'A310 était équipé de série d\'un cockpit vitré à deux équipages, supprimant le
        besoin d\'un mécanicien navigant ; Airbus a appelé ce concept le cockpit d\'équipage orienté vers l\'avant. L\'A310 était équipé d\'un train d\'atterrissage modifié,
        dérivé de l\'A300 ; les trains d\'atterrissage étaient équipés de freins en carbone, qui étaient montés de série. La structure de l\'avion de ligne comportait une haute
        niveau de matériaux composites dans les structures primaires et secondaires, a augmenté au-delà de celui de l\'A300 plus tôt. L\'A310 est équipé d\'un
        entraîner des générateurs électriques ainsi qu\'une unité de puissance auxiliaire, qui étaient des versions améliorées de celles utilisées sur l\'A300.\n</string>

    <string name="a310_desc3">\nL\'A310 est disponible en deux versions de base, la moyenne portée -200 et la longue portée -300. La première version de l\'avion à être
        développé était le -200, mais il a ensuite été rejoint par le -300, qui est ensuite devenu la version de production standard de l\'avion. La variante à courte portée -100
        n\'a jamais été développé en raison de la faible demande. D\'autres variantes incluent l\'A310 MRT/MRTT (Multi-Role Tanker Transport, en anglais), l\'A310 Zero G, l\'avion à gravité réduite utilisé pour
        réaliser des paraboles, permettant des performances de vingt-deux secondes d\'apesanteur.\n</string>

    <string name="a310_specs_constraint">(comparaison ordonnée des variantes -200 and -300)\n</string>


    <string name="a310_identify">Comment identifier l\'Airbus A310?</string> «Project Sunrise»
    <string name="a310_identify_ans">Section centrale lisse du fuselage inférieur (fuselage incurvé sans évasement d\'aile proéminent), conception de fenêtre «encochée», vérin double
        entrées d\'air sur le ventre incurvé de l\'avion, 2 portes de cabine et 1 sortie d\'aile, avec/sans clôtures en bout d\'aile.</string>

    <string name="a310_cockpit_value">2</string>
    <string name="a310_wingspan_value">43,9 m</string>
    <string name="a310_length_value">46,66 m</string>
    <string name="a310_height_value">15,8 m</string>
    <string name="a310_fuselage_value">5,64 m (L) / ~5,9 m (H)</string>
    <string name="a310_mtow_value">144 / 164 t</string>
    <string name="a310_cruise_speed_value">850 km/h (typique),\n892 km/h (max.)</string>
    <string name="a310_range_value">3500 / 5150 nmi</string>
    <string name="a310_thrust_value">203,8–257,4 kN</string>
    <!--AIRBUS A310-->


    <!--AIRBUS A300-->
    <string name="a300_type_value">Avion de ligne à\nfuselage large</string>
    <string name="a300_engine_value">GE CF6 / P&amp;W JT9D (-B4-200),\nGE CF6 / P&amp;W PW4158 (-600R/F) (2)</string>
    <string name="a300_first_flight_value">28 octobre 1972</string>
    <string name="a300_intro_value">23 mai 1974\navec Air France</string>
    <string name="a300_customer_value">FedEx Express</string>
    <string name="a300_variants_value">6</string>

    <string name="a300_desc1" formatted="false">L\'Airbus A300 est un avion de ligne à fuselage large développé et fabriqué par Airbus. En septembre 1967, les avionneurs
        au Royaume-Uni, la France et l\'Allemagne de l\'Ouest ont signé un protocole d\'accord pour développer un grand avion de ligne. L\'Allemagne de l\'Ouest et la France ont conclu un accord
        le 29 mai 1969 après le retrait des Britanniques du projet le 10 avril 1969. Le constructeur aérospatial collaboratif européen Airbus Industrie a été officiellement créé
        le 18 décembre 1970 pour le développer et le produire. Le prototype a volé pour la première fois le 28 octobre 1972. Au cours de sa phase de production de 1971 à 2007, un total de 561 A300 ont été construits.\n\nL\'avion de ligne moyen à long-courrier à fuselage large a la particularité de
        étant le premier gros-porteur bimoteur au monde. En 1977, l\'A300 est devenu le premier Extended Range Twin Operations
        Avion conforme (ETOPS, en anglais), en raison de ses normes de performance et de sécurité élevées. Autre première mondiale de l\'A300, l\'utilisation de matériaux composites sur un
        avion commercial, qui a été utilisé à la fois sur les structures de cellule secondaires et plus tard primaires, réduisant le poids total et améliorant la rentabilité. Autre
        les premières comprenaient l\'utilisation pionnière du contrôle du centre de gravité, obtenu en transférant du carburant entre divers endroits à travers l\'avion, et électriquement
        signalé les commandes de vol secondaires.\n\nL\'A300 est propulsé par une paire de turboréacteurs sous les ailes, soit General Electric CF6 ou Pratt &amp; Whitney JT9D
        moteurs; la seule utilisation de nacelles de moteur sous les ailes a permis d\'utiliser plus facilement n\'importe quel turboréacteur approprié. L\'absence d\'un troisième moteur monté sur la queue,
        selon la configuration trijet utilisée par certains avions de ligne concurrents, a permis de placer les ailes plus en avant et de réduire la taille de la verticale
        stabilisateur et de profondeur, ce qui a eu pour effet d\'augmenter les performances de vol et l\'efficacité énergétique de l\'avion. Les partenaires d\'Airbus avaient employé la dernière
        technologie, dont certaines sont dérivées du Concorde, sur l\'A300. Selon Airbus, les nouvelles technologies adoptées pour l\'avion de ligne ont été sélectionnées
        principalement pour une sécurité, une capacité opérationnelle et une rentabilité accrues.\n\nLors de son entrée en service en 1974, l\'A300 était un avion très avancé, qui
        a continué à influencer les conceptions ultérieures des avions de ligne. Les points forts technologiques incluent des ailes avancées de de Havilland (plus tard BAE Systems) avec une voilure supercritique
        sections pour des performances économiques et des surfaces de contrôle de vol avancées sur le plan aérodynamique. La section de fuselage circulaire de 5,64 m de diamètre permet
        un siège de huit passagers et est assez large pour 2 conteneurs de fret LD3 côte à côte. Les structures sont fabriquées à partir de billettes métalliques, ce qui réduit le poids. Il est
        le premier avion de ligne à être équipé d\'une protection contre le cisaillement du vent. Ses pilotes automatiques avancés sont capables de piloter l\'avion de la montée à l\'atterrissage, et il a un
        système de freinage à commande électrique.\n</string>

    <string name="a300_desc2" formatted="false">Les A300 ultérieurs ont incorporé d\'autres fonctionnalités avancées telles que le cockpit d\'équipage orienté vers l\'avant, qui a permis un
        un équipage de conduite à deux pilotes pour piloter l\'avion seul sans avoir besoin d\'un mécanicien navigant, dont les fonctions étaient automatisées; ce concept de cockpit biplace
        était une première mondiale pour un avion gros-porteur. Instrumentation de vol du cockpit en verre, qui utilisait des moniteurs à tube cathodique (CRT, en anglais) pour afficher le vol, la navigation,
        et des informations d\'avertissement, ainsi que des pilotes automatiques doubles entièrement numériques et des ordinateurs de contrôle de vol numériques pour contrôler les spoilers, les volets et le bord d\'attaque
        lattes, ont également été adoptés sur des modèles plus récents. Des composites supplémentaires ont également été utilisés, tels que le polymère renforcé de fibres de carbone (CFRP, en anglais), ainsi que
        comme leur présence dans une proportion croissante des composants de l\'avion, y compris les spoilers, le gouvernail, les aérofreins et les trappes de train d\'atterrissage.\n\nUn autre
        La caractéristique des avions ultérieurs était l\'ajout de clôtures en bout d\'aile, qui généraient de meilleures performances aérodynamiques (introduites pour la première fois sur l\'A310-300). En outre
        les fonctions de passagers, l\'A300 est devenu largement utilisé par les opérateurs de fret aérien; selon Airbus, c\'est l\'avion de fret le plus vendu de tous les temps. Divers
        les variantes de l\'A300 ont été construites pour répondre aux demandes des clients, souvent pour des rôles divers tels que les ravitailleurs aériens, les modèles de cargo (nouvelle construction et
        conversions), avion combi, avion de transport militaire et transport VIP. La variante la plus visuellement unique est peut-être l\'A300-600ST Beluga, une version surdimensionnée
        modèle de transport de fret exploité par Airbus pour transporter des sections d\'avions entre leurs installations de fabrication. L\'A300 a servi de base et a conservé une haute
        commun avec le deuxième avion de ligne produit par Airbus, le plus petit Airbus A310.\n</string>

    <string name="a300_desc3">\nLes variantes de l\'Airbus A300 comprennent l\'A300B1, l\'A300B2, l\'A300B4, l\'A300-600, l\'A300B10 (A310), l\'A300-600ST (souvent appelé Airbus Beluga
        ou Airbus Super Transporter, en anglais)\n</string>

    <string name="a300_specs_constraint">(comparaison ordonnée des variantes -B4-200, -600R, and -600F)\n</string>


    <string name="a300_identify">Comment identifier l\'Airbus A300?</string>
    <string name="a300_identify_ans">Section centrale lisse du fuselage inférieur (fuselage incurvé sans évasement d\'aile proéminent), conception de fenêtre «encochée», vérin double
        entrées d\'air sur le ventre incurvé de l\'avion, 3 portes de cabine et 1 sortie sur toute la longueur du fuselage, barrières de bout d\'aile courtes.</string>

    <string name="a300_cockpit_value">3 / 2 / 2</string>
    <string name="a300_wingspan_value">44,84 m</string>
    <string name="a300_length_value">53,61 m (-B4-200) /\n54,1 m (-600R / -600F)</string>
    <string name="a300_height_value">16,72 m (-B4-200) /\n16,66 m (-600R / -600F)</string>
    <string name="a300_fuselage_value">5,64 m (L) / ~5,9 m (H)</string>
    <string name="a300_mtow_value">165 / 171,7 / 170,5 t</string>
    <string name="a300_cruise_speed_value">833 km/h (typique),\n871 km/h (max.)</string>
    <string name="a300_range_value">2900 nmi (-B4-200) /\n4050 m (-600R / -600F)</string>
    <string name="a300_thrust_value">230 kN(-B4-200) /\n249–270 kN (-600R / -600F)</string>
    <!--AIRBUS A300-->


    <!--AIRBUS A220-->
    <string name="a220_type_value">Avion de ligne à\nfuselage étroit</string>
    <string name="a220_engine_value">Pratt &amp; Whitney\nPW1500G (2)</string>
    <string name="a220_first_flight_value">16 septembre 2013</string>
    <string name="a220_intro_value">15 juillet 2016 avec\nSwiss International Air Lines</string>
    <string name="a220_customer_value">Delta Air Lines</string>
    <string name="a220_variants_value">3</string>

    <string name="a220_desc1" formatted="false">L\'Airbus A220 est une famille d\'avions de ligne à fuselage étroit conçu par Bombardier Aéronautique sous le nom de Bombardier CSeries. Dans
        Juillet 2018, l\'avion a été rebaptisé A220 après qu\'Airbus a acquis 50,01% du programme par le biais d\'une coentreprise avec Bombardier, qui a ensuite été rebaptisé Airbus Canada
        Partenariat limite. Le Bombardier CSeries était censé être un avion révolutionnaire. Produit par l\'avionneur canadien Bombardier, il s\'agissait de sa première incursion en
        le marché de 100 à 150 places. Bien qu\'initialement réussi avec des ventes aux grandes compagnies aériennes, le programme a été bouleversé à la suite d\'un différend commercial avec Boeing. Le
        En conséquence, le programme d\'avions a été repris par Airbus et l\'avion a été renommé. Bombardier s\'est complètement retiré de l\'entreprise, la laissant
        à Airbus. Ainsi, en février 2020, Airbus a augmenté sa part à 75%, tandis que le gouvernement provincial Investissement Québec détenait le solde de 25%. Propulsé par Pratt
        &amp; Whitney PW1500G à turboréacteurs à double flux, le biréacteur est doté de commandes de vol électriques, d\'une aile en composite de carbone et d\'un fuselage en aluminium-lithium. Les premiers opérateurs,
        Swiss et airBaltic, ont enregistré une consommation de carburant et une fiabilité de répartition meilleures que prévu, ainsi que des commentaires positifs de la part des passagers et de l\'équipage. Delta Air Lines est
        actuellement le plus grand opérateur avec 50 avions dans sa flotte. En juin 2021, un total de 648 avions avait été commandé dont 164 avaient été livrés. Le
        La famille A220 complète l\'A319neo de la gamme Airbus et rivalise avec les plus grandes variantes de la famille Embraer E-Jet E2 et le plus petit Boeing 737 MAX-7
        une variante. Au 30 juin 2021, un total de 164 A220 ont été construits.\n\nLa famille d\'avions à fuselage étroit Airbus A220 a été conçue à l\'origine par Bombardier
        dans le cadre du programme CSeries. Les moteurs à haut rendement et l\'utilisation intensive de matériaux composites, comme le Boeing 787 Dreamliner à fuselage large et l\'Airbus A350 XWB,
        contribuer ensemble à l\'amélioration des coûts d\'exploitation de 12 à 15%. Bombardier a affirmé à l\'époque que le moteur et les ailes permettraient d\'économiser jusqu\'à 20% de carburant,
        une réduction de 25% des coûts de maintenance et une réduction par quatre de l\'empreinte sonore par rapport à l\'Airbus A320neo et au Boeing 737NG avec lesquels il était en concurrence.
        Le plus grand CS300 (maintenant A220-300), était 6 tonnes plus léger que l\'Airbus A319neo et près de 8 tonnes plus léger que le Boeing 737 MAX 7, l\'aidant à atteindre jusqu\'à
        à 12% d\'économies sur les coûts d\'exploitation et 15% avec les modèles actuels. La section transversale de la cabine de la famille d\'avions a été conçue pour offrir un confort d\'assise amélioré
        pour les passagers, avec des caractéristiques telles que des sièges et des accoudoirs plus larges pour le passager du milieu et des fenêtres plus grandes à chaque siège pour donner à chaque passager le physique
        et les avantages psychologiques d\'une lumière naturelle abondante. La cabine comportait de grands bacs de rangement supérieurs rotatifs, permettant à chaque passager de ranger un
        bagage à main au-dessus de la tête. Bombardier a affirmé que, comparativement aux cabines des avions à fuselage étroit actuellement en service, la famille d\'avions fournirait aux compagnies aériennes
        avec le volume de coffre supérieur le plus élevé par passager et un couloir plus large qui permet un embarquement et un débarquement plus rapides des passagers.\n</string>

    <string name="a220_desc2" formatted="false">Le cockpit comprend la suite avionique Rockwell Collins Pro Line Fusion, qui intègre des écrans de 380 mm
        ainsi que des systèmes complets de navigation, de communication, de surveillance, d\'indication des moteurs et d\'alerte de l\'équipage (EICAS, en anglais) et des systèmes de maintenance des aéronefs.
        Les autres éléments de l\'avionique et d\'autres sous-systèmes comprennent les systèmes de commande de vol, de carburant et hydraulique de Parker Hannifin, le
        système de gestion de l\'air de Liebherr Aerospace et le système de données aérodynamiques, les systèmes d\'actionnement des volets et des becs de United
        Technologies Corporation. Le fuselage central de l\'A220-300 est de 3,4
        mètre plus long que le -100 et structurellement renforcé pour des charges plus élevées. Le fuselage et de nombreux composants intègrent une forte proportion de composite
        matériaux. L\'ensemble de l\'avion est composé à 70 % de matériaux légers avancés, dont 46% de matériaux composites et 24% d\'aluminium-lithium. Bombardier
        a affirmé que le type peut atteindre un coût global de siège-kilomètre inférieur de 15%, une consommation de carburant inférieure de 20% et un avantage en matière d\'émissions de
        CO<sub><small><small>2</small></small></sub>.
        Le nouveau moteur Pratt &amp; Whitney PW1000G permet une économie de carburant 12 % supérieure à celle des jets existants tout en étant plus silencieux, avec une efficacité accrue grâce à
        aérodynamisme amélioré et matériaux légers avancés.\n\nLes ailes composites ont été fabriquées et assemblées dans une usine spécialement construite à Bombardier Aérostructures
        et le site des services d\'ingénierie (BAES, en anglais) à Belfast, en Irlande du Nord. Pendant ce temps, le fuselage arrière et le poste de pilotage ont été construits au centre de fabrication de Bombardier à
        Saint-Laurent, Québec, avec assemblage final à Mirabel, Québec. Alors que plusieurs éléments majeurs de l\'avion, tels que le caisson central de voilure et les portes,
        ont été fabriqués en interne, de nombreux autres composants ont été sous-traités, à savoir: Liebherr pour le train d\'atterrissage et la pneumatique; UTC Aerospace pour le
        système électrique et éclairage; Goodrich pour la nacelle; Meggitt pour les roues et les freins, Michelin pour les pneus; Esprit pour les pylônes; Honeywell
        pour l\'APU ; et PPG fournit les fenêtres. En 2010, Ghafari Associates a été retenu pour développer le site de fabrication de Montréal afin d\'accueillir la production d\'avions.\n</string>

    <string name="a220_desc3">\nLes variantes de l\'Airbus A220 comprennent l\'A220-100, l\'A220-300 et l\'avion d\'affaires ACJ TwoTwenty. Leur communauté de plus de 99% permet une pièce de rechange commune
        inventaire, réduisant les coûts d\'investissement et de maintenance.\n</string>

    <string name="a220_specs_constraint">(comparaison ordonnée des variantes -100 and -300)\n</string>


    <string name="a220_identify">Comment identifier l\'Airbus A220?</string>
    <string name="a220_identify_ans">Nez pointu et élégant avec pare-brise en 4 pièces, 2 trains d\'atterrissage principaux à deux roues, ailes en flèche avec ailettes à angle aigu, à l\'avant
        et des portes de cabine arrière avec une sortie de secours au-dessus de l\'aile.</string>

    <string name="a220_cockpit_value">2</string>
    <string name="a220_wingspan_value">35,10 m</string>
    <string name="a220_length_value">35,0 / 38,70 m</string>
    <string name="a220_height_value">11,50 m</string>
    <string name="a220_fuselage_value">3,5 m (L) / ~3,7 m (H)</string>
    <string name="a220_mtow_value">63,1 / 70,9 t</string>
    <string name="a220_cruise_speed_value">829 km/h (typique),\n871 km/h (max.)</string>
    <string name="a220_range_value">3450 / 3600 nmi</string>
    <string name="a220_thrust_value">84,1–103,6 kN /\n93,4–103,6 kN</string>
    <!--AIRBUS A220-->


    <!--AIRBUS BELUGA-->
    <string name="beluga_type_value">Avion-cargo</string>
    <string name="beluga_engine_value">General Electric CF6 (2)</string>
    <string name="beluga_first_flight_value">13 septembre 1994</string>
    <string name="beluga_intro_value">septembre 1995</string>
    <string name="beluga_variants_value">1</string>

    <string name="beluga_desc1" formatted="false">L\'Airbus A300-600ST (Super Transporter, en anglais), ou Beluga, est une version du gros-porteur standard A300-600
        modifié pour transporter des pièces d\'avion et une cargaison hors normes. Il a reçu très tôt le nom officiel de Super Transporter; cependant, le nom Beluga, une baleine qu\'il
        ressemble, a gagné en popularité et a depuis été officiellement adopté. Au cours de sa phase de production de 1992 à 1998, seulement 5 Belugas ont été construits afin de répondre aux demandes de transport. Plusieurs grands avionneurs sont multinationaux et il n\'est pas rare qu\'ils
        avoir des usines dans des endroits très éloignés les uns des autres. Airbus est unique en ce sens qu\'il s\'agit aujourd\'hui d\'une société multinationale autonome, mais à l\'origine d\'un consortium
        formé par les grandes entreprises aérospatiales britanniques, françaises, allemandes et espagnoles. L\'emplacement géographique de la fabrication d\'Airbus n\'est pas seulement influencé par le coût
        et commodité; c\'est aussi une question d\'histoire de l\'aviation et d\'intérêt national.\n\nHistoriquement, chacun des partenaires d\'Airbus réalise une tranche entière d\'avions,
        qui serait ensuite transporté vers un emplacement central pour l\'assemblage final ; même après l\'intégration d\'Airbus en une seule entreprise, l\'accord est resté
        en grande partie les mêmes, les partenaires d\'Airbus devenant des filiales ou des sous-traitants de la société multinationale paneuropéenne. Les détails varient d\'un modèle à
        un autre, mais l\'arrangement général est que les ailes et le train d\'atterrissage soient fabriqués au Royaume-Uni, la queue et les portes en Espagne, le fuselage en Allemagne et le
        nez et section centrale en France, avec assemblage final à Toulouse, France, Hambourg, Allemagne, ou Séville, Espagne.\n\nLorsque Airbus a démarré en 1970, les véhicules routiers étaient initialement utilisés pour le mouvement des composants et des sections ; cependant, la croissance du volume de production bientôt
        nécessité de passer au transport aérien. A partir de 1972, une flotte de quatre «Super Guppies» très modifiés prend le relais. C\'étaient d\'anciens Boeing Stratocruisers
        des années 1940 qui avaient été convertis avec des fuselages personnalisés et l\'adoption de moteurs à turbine pour transporter de grandes charges de volume pour le programme spatial de la NASA dans le
        années 1960. L\'utilisation par Airbus des Super Guppies a conduit à la plaisanterie que «chaque Airbus est livré sur les ailes d\'un Boeing». Au fil du temps, les Super Guppies ont grandi
        de plus en plus insatisfaisante pour les besoins de convoyage d\'Airbus: leur âge signifiait que les dépenses d\'exploitation étaient élevées et en constante augmentation, et la production d\'Airbus en croissance
        nécessitait une capacité supérieure à celle que pouvait fournir la flotte existante.\n\nDifférentes options ont été étudiées pour servir de support de transport de remplacement pour le Super
        Guppies, y compris les méthodes de transport terrestre par route, rail et mer; ces alternatives ont été écartées au profit d\'une solution principalement aérienne
        car ils étaient considérés comme présentant des problèmes de fiabilité et leur exploitation prenait beaucoup de temps; de plus, la chaîne de montage de Toulouse n\'était pas commodément
        accessible par l\'une des méthodes de surface. Une exigence clé du nouveau transporteur aérien était la nécessité d\'accueillir chaque composant majeur en cours de fabrication
        par Airbus, y compris la partie alors la plus lourde prévue, à savoir l\'aile des plus grandes variantes de l\'Airbus A340.\n\nPlusieurs types d\'avions différents ont été examinés pour une utilisation potentielle, notamment l\'Antonov An-124, l\'Antonov An-225, l\'Ilyushin Il-86, le Boeing 747, le Boeing 767,
        Lockheed C-5 Galaxy et McDonnell Douglas C-17 Globemaster III; l\'utilisation de tout avion existant a finalement été réduite en raison d\'un manque d\'espace interne
        pour accueillir les composants souhaités, l\'utilisation d\'un dispositif de ferroutage a également été rejetée comme peu pratique. Boeing a fait sa propre offre pour convertir plusieurs
        Boeing 767 pour l\'exigence, mais cela a été considéré comme inférieur au développement d\'un avion spécialement conçu à l\'aide d\'Airbus bimoteur à large fuselage existant d\'Airbus
        A300-600R à la place. En août 1991, Aérospatiale et DASA, deux des principaux partenaires d\'Airbus, ont formé une joint-venture à 50/50, Super Airbus Transport International (SATIC),
        basé à Toulouse, en France, pour développer un nouveau remplacement de la flotte Super Guppy qui a finalement conduit au développement de l\'Airbus Beluga.\n</string>

    <string name="beluga_desc2" formatted="false">L\'A300-600ST Beluga partage de nombreuses similitudes de conception, bien que sensiblement différentes en apparence, avec l\'Airbus
        A300 sur lequel il était basé. Les ailes, les moteurs, le train d\'atterrissage et la partie inférieure du fuselage restent identiques à ceux utilisés sur l\'A300 classique,
        tandis que la partie supérieure du fuselage forme une énorme structure en fer à cheval de 7,7 m de diamètre. En comparaison avec le Super Guppy, le
        la charge utile a plus que doublé et le volume augmenté de plus de 30% Les turboréacteurs General Electric CF6-80C2 utilisés sont légèrement surclassés par rapport à
        ceux utilisés sur l\'A300 standard également. Le stabilisateur vertical utilise un aileron Airbus A340 modifié avec une extension de base de 1,12 m tandis que l\'empennage était
        renforcé et équipé d\'ailettes auxiliaires pour maintenir la stabilité directionnelle. Le réservoir de garniture d\'empennage a également été supprimé.\n\nPour donner accès à la zone de chargement
        par l\'avant sans avoir à déconnecter toutes les connexions électriques, hydrauliques et commandes de vol (et aussi en évitant les longs recalibrages avant
        chaque vol que la reconnexion impliquait), le cockpit standard de l\'A300 a été déplacé en dessous du niveau du plancher de la cargaison. En déplaçant le cockpit dans ce
        Ainsi, les temps de chargement auraient été divisés par deux par rapport à ceux rencontrés avec le Super Guppy, qui avait dû déconnecter et reconnecter de tels systèmes. Un autre
        l\'adoption d\'un système de chargement par roulage, ainsi que la possibilité de décharger l\'avion dans
        des vents allant jusqu\'à 40 nœuds.\n\nLe cockpit du Beluga est pressurisé mais pas le pont cargo, ce qui le rend inaccessible pendant le vol et inadapté aux cargaisons nécessitant un
        environnement sous pression, comme les animaux vivants. Cependant, le pont de cargaison est équipé d\'un module de chauffage pour maintenir la cargaison à une température appropriée
        gamme. À au moins une occasion, un conteneur pressurisé a été utilisé pour le fret. L\'avion est exploité par un équipage de trois à deux
        pilotes et un arrimeur. Le volume de chargement du pont principal du Beluga est supérieur à celui du C-5 Galaxy ou de l\'Antonov An-124 mais toujours plus petit
        qu\'Antonov An-225. Cependant, il est limité par une capacité de charge de 47 tonnes, contre 122,5 tonnes pour le C-5 Galaxy et 150 tonnes pour le
        l\'An-124. Malgré cette largeur, le Beluga ne peut pas transporter la plupart des pièces de fuselage de l\'Airbus A380, qui sont plutôt normalement transportées par bateau et par route. Le
        Beluga a été utilisé pour transporter certains composants de l\'A380.\n</string>


    <string name="beluga_specs_constraint">(A300-600ST)\n</string>


    <string name="beluga_identify">Comment identifier l\'Airbus Beluga?</string>
    <string name="beluga_identify_ans">Le Beluga n\'a pas besoin de fonctionnalités sophistiquées pour attirer l\'attention, il est unique en son genre. La livrée Airbus
        s\'identifie elle aussi.</string>

    <string name="beluga_cockpit_value">2</string>
    <string name="beluga_wingspan_value">44,84 m</string>
    <string name="beluga_length_value">56,15 m</string>
    <string name="beluga_height_value">17,24 m</string>
    <string name="beluga_fuselage_value">7,31 m (L) / ~7,45 m (H)</string>
    <string name="beluga_mtow_value">155 t</string>
    <string name="beluga_cruise_speed_value">778 km/h (typique)</string>
    <string name="beluga_range_value">1501 nmi avec 40 t de charge utile /\n2501 nmi avec 26 t de charge utile</string>
    <string name="beluga_thrust_value">257 kN</string>
    <!--AIRBUS BELUGA-->


    <!--AIRBUS A320neo FAMILY-->
    <string name="a320neo_type_value">Avion de ligne à\nfuselage étroit</string>
    <string name="a320neo_engine_value">CFM LEAP-1A /\nPratt &amp; Whitney PW1100G (2)</string>
    <string name="a320neo_first_flight_value">25 septembre 2014</string>
    <string name="a320neo_intro_value">25 janvier 2016\navec Lufthansa</string>
    <string name="a320neo_customer_value">IndiGo</string>
    <string name="a320neo_variants_value">7 (actifs)</string>

    <string name="a320neo_desc1" formatted="false">La famille Airbus A320neo (neo pour new engine option en anglais) est un développement de la famille A320 d\'avions de ligne à fuselage étroit.
        La famille A320neo est basée sur les précédents A319, A320 et A321, qui ont été renommés A320ceo, pour «current engine option» en anglais. Remotorisé avec CFM LEAP-1A ou
        Moteurs Pratt &amp; Whitney PW1000G et équipés de série de sharklets, il est 15 à 20% plus économe en carburant que la famille A320ceo. Il a été lancé le
        Le 1er décembre 2010, a effectué son premier vol le 25 septembre 2014 et a été introduit par Lufthansa le 25 janvier 2016. En 2019, l\'A320neo détenait une part de marché de 60 %.
        contre le Boeing 737 MAX concurrent. En juin 2021, un total de 7469 avions de la famille A320neo avaient été commandés par plus de 115 compagnies aériennes,
        dont 1838 avions ont été livrés.\n\nAirbus a lancé le dispositif de bout d\'aile mélangé sharklet lors du spectacle aérien de Dubaï en novembre 2009. L\'installation
        ajoute 200 kilogrammes mais offre une réduction de la consommation de carburant de 3,5% sur les vols de plus de 2800 km (1500 nmi). Le neo est 1,8 t plus lourd que le ceo, mais le décollage
        et les performances d\'atterrissage sont les mêmes avec une loi de rotation modifiée, des angles de volet et de bec d\'aile ajustés et une déflexion de la gouverne de direction augmentée de 5° pour faire face à
        la poussée plus élevée. Il est également deux fois moins bruyant qu\'un A320 au décollage, avec une empreinte sonore de 85 décibels. L\'A321neo alimenté par LEAP a un bruit de survol de 83,3 dB,
        nettement inférieur aux anciens CFM56 et V2500 utilisés pour la plupart des avions de la famille A320ceo.\n</string>


    <string name="a320neo_desc2" formatted="false">Par rapport à l\'amélioration de 15% de la refonte du moteur, un tout nouveau monocouloir n\'aurait apporté que 3 % de gain supplémentaire tout en
        la fabrication à grande échelle en fibre de carbone pourrait être beaucoup plus chère. Lors du salon aéronautique de Singapour de février 2010, Airbus a déclaré que sa décision de lancer était prévue
        pour le spectacle aérien de Farnborough en juillet 2010. La décision n\'avait toujours pas été prise en août, mais le choix du moteur comprenait le CFM International LEAP-1A et le
        Pratt &amp; Whitney PW1000G, avec des coûts de maintenance 20% inférieurs à ceux des moteurs A320 actuels. Les nouveaux moteurs consomment 16% de carburant en moins, bien que le gain réel soit légèrement inférieur
        car 1 à 2 % sont généralement perdus lorsqu\'ils sont installés sur un avion existant.\n\nLa famille d\'avions comprend de nouvelles augmentations de la configuration de la cabine en option «Space-Flex»
        gain de place avec une nouvelle configuration de cuisine arrière et une conception de toilettes modulaires «Smart-Lav» - permettant un changement en vol de deux toilettes en un seul
        toilettes accessibles. La cabine réaménagée permet jusqu\'à 20 passagers de plus pour l\'A321neo sans «mettre plus de sardines dans la boîte» avec le plus grand «Cabin-Flex»
        sorties modifiées décrites ci-dessous. La consommation totale de carburant par siège est réduite de plus de 20%, tandis que la cabine réorganisée permet jusqu\'à neuf passagers supplémentaires
        pour l\'A320neo. Après un an de service, Lufthansa a confirmé le gain d\'efficacité de 20 % par passager avec jusqu\'à 180 sièges, ainsi qu\'une réduction du bruit et du CO<sub><small><small>2</small></small></sub>
        émissions. Les opérateurs confirment les économies de consommation de carburant de 15% par siège, même contrebalancées par le poids supplémentaire sur les secteurs courts, qui peut atteindre 16 à 17 % sur les plus longs
        et à 20 % ou plus pour Lufthansa avec 180 passagers contre 168 avec deux rangées de sièges supplémentaires. C\'est à nouveau Lufthansa qui a confirmé les 16% d\'économies de carburant
        mais a dû bloquer la dernière rangée de sièges en raison de problèmes de centre de gravité.\n</string>

    <string name="a320neo_desc3">\nAirbus propose trois variantes de la famille A320neo: l\'A319neo, l\'A320neo et l\'A321neo. Une variante «neo» pour l\'Airbus A318 n\'a pas été
        proposé mais pourrait être développé en cas de demande. D\'autres variantes incluent A321LR, A321XLR (officiellement lancé au salon du Bourget le 17 juin 2019,
        avec des livraisons prévues à partir de 2023), l\'ACJ319neo et l\'ACJ320neo comme variantes d\'entreprise.\n</string>

    <string name="a320neo_specs_constraint">(comparaison ordonnée des variantes A319neo, A320neo, A321neo)\n</string>


    <string name="a320neo_identify">Comment identifier les avions de la famille Airbus A320neo ?</string>
    <string name="a320neo_identify_ans">Conception de fenêtre «encochée», nez «bulbeux», 2 trains d\'atterrissage principaux à deux roues, nacelle du moteur avec de petites extensions arrière supérieures et inférieures, grands
        sharklets en forme de L.</string>

    <string name="a320neo_cockpit_value">2</string>
    <string name="a320neo_wingspan_value">35,80 m</string>
    <string name="a320neo_length_value">33,84 / 37,57 / 44,51 m</string>
    <string name="a320neo_height_value">11,76 m</string>
    <string name="a320neo_fuselage_value">3,95 m (L) / 4,14 m (H)</string>
    <string name="a320neo_mtow_value">75,5 / 79 / 97 t</string>
    <string name="a320neo_cruise_speed_value">833 km/h (typique),\n876 km/h (max.)</string>
    <string name="a320neo_range_value">3750 / 3500 / 4000 nmi</string>
    <string name="a320neo_thrust_value">107 / 120,6 / 147,3 kN</string>
    <!--AIRBUS A320neo FAMILY-->


    <!--ANTONOV AN-124 RUSLAN-->
    <string name="an124_type_value">Avion de transport</string>
    <string name="an124_engine_value">Motor Sich\nProgress D-18T (4)</string>
    <string name="an124_first_flight_value">24 decembre 1982</string>
    <string name="an124_intro_value">1986</string>
    <string name="an124_customer_value">Force aérienne russe</string>
    <string name="an124_variants_value">8 (actifs)</string>

    <string name="an124_desc1" formatted="false">L\'Antonov An-124 Ruslan (nom de l\'OTAN : : Condor) est un grand avion quadrimoteur de transport aérien stratégique conçu dans les années 1980 par
        le bureau d\'études Antonov en RSS d\'Ukraine, qui faisait alors partie de l\'Union soviétique (USSR, en anglais). Jusqu\'au Boeing 747-8F, l\'An-124 a été, pendant trente ans, le
        l\'avion cargo de production de poids brut le plus lourd et le deuxième avion cargo le plus lourd en exploitation, derrière l\'Antonov An-225 Mriya (un avion considérablement agrandi
        conception basée sur l\'An-124). L\'An-124 reste le plus gros avion de transport militaire en service. Au cours du développement, il était connu sous le nom d\'Izdeliye 400 (produit #400)
        dans la maison, et An-40 dans l\'Ouest. Vol pour la première fois en 1982, la certification civile a été délivrée le 30 décembre 1992. En juillet 2013, 26 An-124 étaient en service commercial dont 10 en commande. Au cours de sa phase de production de 1982 à 2004, 55 An-124 ont été construits.\n\nAu cours des années 1970, le Commandement de l\'aviation de transport militaire
        (Komandovaniye voyenno-transportnoy aviatsii ou VTA) de l\'armée de l\'air soviétique avait un déficit de capacité stratégique de transport aérien lourd. Ses plus gros avions
        se composait d\'environ 50 turbopropulseurs Antonov An-22, qui ont été largement utilisés pour des rôles tactiques. Une analyse déclassifiée de la CIA en 1975 a conclu que l\'URSS
        n\'a «…pas égalé la capacité des États-Unis à fournir un support de levage lourd à longue portée». L\'An-124 était fabriqué en parallèle par deux usines: la société Aviastar-SP
        (ex. Complexe industriel d\'aviation d\'Oulianovsk) à Oulianovsk, en Russie et par l\'usine d\'aviation de Kiev AVIANT, en Ukraine. Les travaux de conception ont commencé en 1971 et la construction
        des installations a commencé en 1973. La fabrication de la première cellule a commencé en 1979. En fin de compte, ce projet a réuni plus de 100 usines sous contrat pour
        produire des systèmes et des pièces. Au début des années 2000, Volga-Dnepr a modernisé ses cargos avec des améliorations de moteur pour répondre aux réglementations du chapitre 4 sur le bruit, la structure
        des améliorations pour augmenter la durée de vie et des changements d\'avionique et de systèmes pour les opérations à quatre personnes au lieu de six ou sept.\n</string>

    <string name="an124_desc2" formatted="false">Extérieurement, l\'An-124 est similaire au Lockheed C-5 Galaxy américain, ayant un double fuselage pour permettre un arrière
        porte cargo (sur la partie inférieure du fuselage) qui peut s\'ouvrir en vol sans affecter l\'intégrité structurelle. Il est légèrement plus court, avec une envergure légèrement plus grande,
        et une charge utile 17% plus importante. Au lieu de la queue en T du Galaxy, l\'An-124 utilise un empennage conventionnel, de conception similaire à celui du Boeing 747.
        Le moteur principal de l\'An-124 est le Lotarev D-18 (238-250 kN). L\'avion utilise une suspension à jambes de force oléo pour ses 24 roues. La suspension a été calibrée pour
        permet d\'atterrir sur un terrain accidenté et est capable de s\'agenouiller pour permettre un chargement frontal plus facile. L\'avion dispose d\'un pont roulant embarqué capable de soulever jusqu\'à 30
        tonnes de fret et des articles jusqu\'à 120 tonnes peuvent être treuillés à bord.\n\nJusqu\'à 150 tonnes (150 tonnes longues; 170 tonnes courtes) de marchandises peuvent être transportées dans un
        An-124 ; il peut également transporter 88 passagers dans un pont supérieur derrière la section centrale de voilure. Le compartiment à bagages de l\'An-124 mesure 36 × 6,4 × 4,4 m, env.
        20 % plus grand que le compartiment à bagages principal du C-5 Galaxy, qui mesure 36,91 × 5,79 × 4,09 m. En raison de la pression limitée dans le
        compartiment de chargement principal (24,6 kPa, 3,57 psi), il transporte rarement des parachutistes. Les pilotes ont déclaré que l\'An-124 est léger sur les commandes et facile à
        poignée pour un avion de sa taille. Certains aéroports nécessitent une protection de la chaussée contre la chaleur et les effets de souffle de l\'An-124 2 TA18-200-124
        groupes auxiliaires de puissance.\n\nAu spectacle aérien MAKS en 2017, le TsAGI a annoncé sa conception An-124-102 Slon (éléphant) pour remplacer l\'An-124-100 similaire. La conception était
        détaillé en janvier 2019 avant les essais en soufflerie prévus pour août-septembre. Il est destiné à être produit dans l\'usine Aviastar-SP d\'Oulianovsk. Il
        devrait transporter 150 t sur 3 800 nmi (7000 km) (contre 1675 nmi, 3102 km), ou 180 t sur 2650 nmi (4910 km) à 460 kn (850 km/h). Le
        Le ministère de la Défense russe veut une portée de 4100 nmi (7600 km) avec cinq chars légers Sprut-SDM-1, leurs 100 membres d\'équipage et 300 soldats armés. L\'An-124-102 prévu est plus grand à
        82,3 m de long contre 69 m, avec une portée de 87 à 88 m contre 73,3 m et 24,0 m de haut contre 21,0 m.\n\nUn nouveau rapport hauteur/largeur plus élevé, une aile composite et une cellule de 214-222 t permettraient un poids brut de 490-500 t. Cela devrait
        être alimenté par des PD-35 russes développés pour le corps large CR929, produisant 35 tf contre 23 tf. Deux fuselages sont prévus, un pour
        Volga-Dnepr d\'une largeur de 5,3 m contre 4,4 m pour l\'An-124, et une pour le ministère de la Défense russe de 6,4 m de large pour transporter des véhicules en deux lignes. Par
        En novembre 2019, le TsAGI avait montré un modèle de 1,63 m de long et 1,75 m de large, en amont des essais en soufflerie.\n</string>

    <string name="an124_desc3">\nLes variantes de l\'Antonov An-124 comprennent l\'An-124 Ruslan (avion de transport aérien lourd stratégique), l\'An-124-100 (avion de transport commercial),
        An-124-100M-150, An-124-102, An-124-115M, An-124-130 (proposé), An-124-135, An-124-150, An-124-200 (proposé), An-124-210 (proposition conjointe avec Air Foyle), et
        An-124-300.\n</string>

    <string name="an124_specs_constraint">(variante -100M)\n</string>


    <string name="an124_identify">Comment identifier Antonov An-124 Ruslan?</string>
    <string name="an124_identify_ans">4 moteurs, ailes attachées à la partie supérieure du fuselage, pas d\'extrémités d\'aile, disposition d\'un seul stabilisateur
        vertical.</string>

    <string name="an124_cockpit_value">6</string>
    <string name="an124_wingspan_value">73,3 m</string>
    <string name="an124_length_value">69,1 m</string>
    <string name="an124_height_value">21,08 m</string>
    <string name="an124_gross_weight_value">214 t avec max.\ncarburant</string>
    <string name="an124_mtow_value">402 t</string>
    <string name="an124_cruise_speed_value">800–850 km/h (typique),\n865 km/h (max.)</string>
    <string name="an124_range_value">2000 nmi (max. charge utile) /\n6200 nmi (40 t charge utile)</string>
    <string name="an124_thrust_value">229 kN</string>
    <!--ANTONOV AN-124 RUSLAN-->


    <!--ANTONOV AN-72 CHEBURASHKA-->
    <string name="an72_type_value">Avion cargo</string>
    <string name="an72_engine_value">Ivchenko-Progress\nMotor Sich Lotarev D-36 (2)</string>
    <string name="an72_first_flight_value">31 août 1977</string>
    <string name="an72_customer_value">Force aérienne russe</string>
    <string name="an72_variants_value">6</string>

    <string name="an72_desc1" formatted="false">L\'Antonov An-72 (nom de l\'OTAN : Coaler) est un avion de transport soviétique/ukrainien, développé par Antonov. Il
        a été conçu comme un transport STOL (décollage et atterrissage courts) et destiné à remplacer l\'Antonov An-26, mais des variantes ont rencontré le succès en tant que commercial
        cargos. L\'An-72 et l\'An-74 apparenté tirent leur surnom, Cheburashka, des grands conduits d\'admission du moteur, qui ressemblent aux oreilles surdimensionnées du
        personnage d\'animation soviétique populaire du même nom. L\'avion est toujours en production et un total de 195 (ses variantes incluses) ont été construits à ce jour. Le
        L\'An-72 a volé pour la première fois en décembre 1977. Produite en tandem avec l\'An-72, la variante An-74 ajoute la possibilité de fonctionner dans des conditions météorologiques difficiles dans les régions polaires.
        régions, car il peut être équipé d\'un train d\'atterrissage roues-skis, d\'un équipement de dégivrage et d\'un certain nombre d\'autres améliorations, permettant à l\'avion de supporter
        opérations en milieu arctique ou antarctique. Les autres versions An-72 incluent le transport VIP An-72S et l\'avion de patrouille maritime An-72P.\n\nUne
        caractéristique de conception inhabituelle de l\'An-72 est l\'utilisation de l\'effet Coandă pour améliorer les performances STOL, en utilisant les gaz d\'échappement
        du moteur soufflés sur la surface supérieure de l\'aile pour augmenter la portance. Le premier vol a été effectué le 31 août 1977, mais ce n\'est que dans les
        années 1980 que la production a commencé. Le groupe motopropulseur utilisé est le turboréacteur Lotarev D-36. L\'An-72 ressemble un peu à l\'échec du Boeing
        YC-14, un prototype de conception du début des années 1970 (conception soumise à l\'Air Force en février 1972) qui avait également utilisé des moteurs d\'aile
        et l\'effet Coandă.\n</string>

    <string name="an72_desc2" formatted="false">Le fuselage arrière de l\'avion a une rampe de chargement articulée avec un carénage arrière qui coulisse vers l\'arrière
        et vers le haut pour dégager l\'ouverture. Jusqu\'à 7,5 tonnes peuvent être larguées tandis qu\'il y a des sièges latéraux rabattables pour 52 passagers. En 2018,
        il a été signalé que six avions An-72 seraient mis à niveau pour les forces aérospatiales et la marine russes afin de transporter plus de carburant et de charge
        utile pour les opérations dans l\'Arctique. L\'An-72 a des capacités STOL; sa course au décollage est de 620 mètres et sa course d\'atterrissage est de 420
        mètres. Cet avion a été conçu pour être utilisé sur des surfaces non préparées: son train d\'atterrissage robuste et ses pneus à haute flottaison permettent des
        opérations sur du sable, de l\'herbe ou d\'autres surfaces non pavées. En janvier 1997 et 1998, le rallye Paris-Dakar était assisté par deux avions An-72. En 1999,
        un total de quatre avions de ce type ont rejoint le rallye.\n</string>

    <string name="an72_desc3">\nLes variantes d\'Antonov An-72 incluent An-72 (Coaler-A), An-72A (Coaler-C), An-72AT (Coaler-C), An-72S (Coaler-C), An-72P et An-74.\n</string>

    <string name="an72_specs_constraint">(variante -72)\n</string>


    <string name="an72_identify">Comment identifier Antonov An-72 Cheburashka?</string>
    <string name="an72_identify_ans">Grands conduits d\'admission d\'air du moteur qui ressemblent aux oreilles surdimensionnées du populaire personnage d\'animation soviétique Cheburashka, 2 moteurs
        attaché au-dessus des ailes, nez pointu, pas de bout d\'aile, stabilisateurs horizontaux attachés à la partie supérieure de la queue avec une extension pointue attachée
        à la partie avant de la queue sur le même axe que les stabilisateurs horizontaux.</string>

    <string name="an72_cockpit_value">5</string>
    <string name="an72_wingspan_value">31,89 m</string>
    <string name="an72_length_value">28,07 m</string>
    <string name="an72_height_value">8,65 m</string>
    <string name="an72_gross_weight_value">34,5 t</string>
    <string name="an72_cruise_speed_value">540 km/h (typique),\n700 km/h (max.)</string>
    <string name="an72_range_value">2336 nmi</string>
    <string name="an72_thrust_value">62,75 kN</string>
    <!--ANTONOV AN-72 CHEBURASHKA-->


    <!--ANTONOV AN-22 ANTEI-->
    <string name="an22_type_value">Avion de transport\nstratégique</string>
    <string name="an22_engine_value">Turbopropulseur\nKuznetsov NK-12MA (4)</string>
    <string name="an22_first_flight_value">27 fevrier 1965</string>
    <string name="an22_intro_value">1967</string>
    <string name="an22_customer_value">Force aérienne soviétique</string>
    <string name="an22_variants_value">4 (actifs)</string>

    <string name="an22_desc1" formatted="false">L\'Antonov An-22 Antei (nom de l\'OTAN : Cock), le plus gros avion à turbopropulseurs au monde, est un avion de transport
        militaire lourd conçu par l\'Antonov Design Bureau en Union soviétique. Propulsé par quatre turbopropulseurs entraînant chacun une paire d\'hélices contrarotatives,
        ce modèle a été le premier avion de transport à fuselage large et reste le plus gros avion à turbopropulseur au monde à ce jour. L\'An-22 est apparu publiquement
        pour la première fois en dehors de l\'Union soviétique au spectacle aérien de Paris de 1965. Par la suite, le modèle a été largement utilisé dans les principaux ponts
        aériens militaires et humanitaires pour l\'Union soviétique et est toujours en service dans l\'armée de l\'air russe. Au cours de sa phase de production de 1966 à
        1976, un total de 68 An-22 ont été construits.\n\nÀ la fin des années 1950, l\'Union soviétique avait besoin d\'un gros avion de transport militaire pour compléter
        les Antonov An-8 et An-12 alors entrés en service. Initialement connu sous le nom d\'An-20, le modèle est un modèle conventionnel conception multimoteur à aile
        haute. Au début des années 1960, le bureau Antonov a produit une maquette en bois dans ses ateliers de Kiev, en Ukraine, de ce qui était désigné le modèle 100. Le
        prototype, maintenant désigné An-22, a été déployé le 18 août 1964 et a volé pour la première fois le 27 février 1965. Le prototype reçut le nom Antaeus (parfois
        mal orthographié Antheus) et, après quatre mois de vol d\'essai, fut exposé au salon du Bourget 1965. Tous les avions ont été construits au Tachkent State
        Aircraft Factory et la première livraison militaire a été effectuée à l\'escadre de transport aérien à la base aérienne d\'Ivanovo en 1969. L\'avion a été conçu
        comme un avion de transport stratégique, conçu spécifiquement pour étendre la capacité des troupes aéroportées soviétiques à atterrir avec leurs nouveaux véhicules
        blindés BMD-1. La soute de l\'An-22 peut accueillir quatre BMD-1 contre un seul dans l\'An-12.\n</string>

    <string name="an22_desc2" formatted="false">Il a la capacité de décoller à partir de pistes d\'atterrissage austères, non pavées et courtes, permettant aux troupes
        aéroportées d\'effectuer des opérations d\'atterrissage aérien. Ceci est réalisé par quatre paires d\'hélices contrarotatives, similaires à celles du Tupolev
        Tu-114. Les hélices et les gaz d\'échappement des moteurs produisent un sillage sur les ailes et de grands volets à double fente. Le train d\'atterrissage est
        renforcé pour les pistes d\'atterrissage accidentées. Dans les premières versions la pression des pneus pouvait être ajustée en vol pour des performances
        d\'atterrissage optimales. Cette fonctionnalité a été supprimée dans les modèles ultérieurs. L\'An-22 suit le cargo traditionnel conception de transport avec
        une aile surélevée permettant un grand espace de chargement de 33 m de longueur et un volume utile de 639 m³. Le fuselage avant est entièrement pressurisé et
        offre de l\'espace pour 5 à 8 membres d\'équipage et jusqu\'à 28 passagers, mais l\'espace de chargement est pressurisé à seulement 3,55 PSI / 0,245 bar
        permettant un cellule plus légère. Une porte équipée d\'une cloison étanche est située au niveau du cadre 14, séparant le compartiment du préposé à la cargaison
        de la soute principale. Cela permet aux portes cargo arrière d\'être ouvertes pendant le vol pour les parachutistes et le largage d\'équipement. Comme l\'An-12,
        l\'avion a une section de fuselage circulaire. Le An-22 a établi un certain nombre de records du monde de charge utile et de charge utile-hauteur.\n\nL\'An-22 a
        l\'apparence générale d\'une version agrandie de l\'Antonov antérieur An-12 sauf qu\'il est équipé d\'un double tail. Cela donne à l\'An-22 de meilleures
        performances en panne de moteur et réduit les restrictions de hauteur pour les hangars. Aussi de à noter sont de grandes masses anti-flottement sur le dessus de
        chaque queue. Une seule variante de production a été construite, la norme An-22. Des prototypes, comme le premier présenté au spectacle aérien de Paris de 1965 avait des
        nez entièrement vitrés dépourvus du radar monté sur le nez des modèles de production. Ces avions avaient le radar monté sous le carénage du passage de roue
        droit, en avant des roues. Antonov a désigné une variante avec un système électrique modifié et un système de contrôle de vol augmenté supplémentaire, l\'An-22A,
        mais la désignation n\'a pas été utilisée par l\'armée.\n</string>

    <string name="an22_desc3">\nLes variantes de l\'Antonov An-22 incluent An-22 (le prototype original), un autre An-22 avec système de démarrage externe, Amphibious
        An-22 - une version amphibie de l\'An-22 qui n\'a pas dépassé la phase de modèle réduit, An-22A , et An-22PZ.\n</string>

    <string name="an22_specs_constraint">(-22)\n</string>


    <string name="an22_identify">Comment identifier Antonov An-22 Antei?</string>
    <string name="an22_identify_ans">4 turbopropulseurs, nez en verre, pas de bout d\'aile, double queue avec extensions pointues au sommet, ailes fixées à la partie supérieure
        du fuselage.</string>

    <string name="an22_cockpit_value">5-6</string>
    <string name="an22_wingspan_value">64,4 m</string>
    <string name="an22_length_value">57,92 m environ\n(dépend de la config. du nez)</string>
    <string name="an22_height_value">12,53 m</string>
    <string name="an22_propellers_value">Hélice à 8 pales contrarotatives à\nvitesse constante et pas réversible</string>
    <string name="an22_mtow_value">250 t</string>
    <string name="an22_cruise_speed_value">580 km/h (typique),\n740 km/h (max.)</string>
    <string name="an22_range_value">2700 nmi avec max. charge utile\n5910 nmi avec max. le carburant, 45 t de charge utile</string>
    <string name="an22_shaft_horse_power_value">15000 shp</string>
    <!--ANTONOV AN-22 ANTEI-->


    <!--ANTONOV AN-225 MRIYA-->
    <string name="an225_type_value">Cargaison surdimensionnée</string>
    <string name="an225_engine_value">Motor Sich\nProgress D-18T (6)</string>
    <string name="an225_first_flight_value">21 decembre 1988</string>
    <string name="an225_customer_value">Antonov Airlines</string>
    <string name="an225_variants_value">1</string>

    <string name="an225_desc1" formatted="false">L\'Antonov An-225 Mriya (nom de l\'OTAN : Cossack) est un avion cargo de transport aérien stratégique conçu par
        l\'Antonov Design Bureau de la RSS d\'Ukraine au sein de l\'Union soviétique dans les années 1980. Il est propulsé par six turboréacteurs et est l\'avion le plus
        lourd jamais construit, avec une masse maximale au décollage de 640 tonnes (705 tonnes courtes). Il a également la plus grande envergure de tous les avions en
        service opérationnel. Le un seul exemple construit en 1985 a l\'enregistrement civil ukrainien UR-82060. Une deuxième cellule avec une configuration légèrement
        différente a été partiellement construite. Son la construction a été interrompue en 1994 en raison du manque de financement et d\'intérêt, mais a repris brièvement
        en 2009, l\'amenant à 60-70% d\'achèvement. Le 30 août 2016, Antonov a accepté de terminer la deuxième cellule pour Airspace Industry Corporation of China (et non
        Aviation Industry Corporation of China) en tant que prélude au démarrage de la production en série.\n\nL\'Antonov An-225 a été conçu pour transporter par avion les
        propulseurs de la fusée Energia et les orbiteurs de classe Bourane pour le programme spatial soviétique. Il a été développé en remplacement du Myasishchev VM-T. La
        mission et les objectifs originaux de l\'An-225 sont presque identiques à ceux du Shuttle Carrier Aircraft des États-Unis. Le concepteur principal de l\'An-225 (et
        de l\'An-124) était Viktor Tolmachev. L\'An-225 a effectué son premier vol le 21 décembre 1988. Il était en exposition statique au salon du Bourget en 1989, et il
        a volé pendant les journées publiques au spectacle aérien Farnborough en 1990. Deux avions ont été commandé, mais un seul An-225 (enregistrement CCCP-82060, plus tard
        UR-82060) a été terminé. Il peut transporter des marchandises ultra-lourdes et surdimensionnées pesant jusqu\'à 250 000 kg en interne ou 200 000 kg sur la partie
        supérieure du fuselage. La cargaison sur la partie supérieure du fuselage peut mesurer 70 m de long. Le deuxième An-225 a été partiellement construit à la fin des
        années 1980 pour le programme spatial soviétique. À la suite de l\'effondrement de l\'Union soviétique en 1991 et de l\'annulation du programme Buran, le seul
        An-225 opérationnel a été stocké en 1994. Les six moteurs Ivchenko-Progress ont été retirés pour être utilisés sur des An-124s, et la deuxième cellule non achevée de l\'An-225 a également été stockée. Dans les années 1990, un cargo plus gros que l\'An-124 était clairement nécessaire. Le premier An-225 a été restauré en
        2001.\n\nEn 2000, le besoin d\'une capacité supplémentaire pour l\'An-225 était devenu évident, c\'est pourquoi la décision a été prise en septembre 2006 d\'achever
        le deuxième An-225. Cette deuxième cellule devait être achevée vers 2008, puis retardée. En août 2009, l\'avion n\'était pas terminé et les travaux avaient été
        abandonnés. En mai 2011, le PDG d\'Antonov aurait déclaré que l\'achèvement d\'un deuxième avion de transport An-225 Mriya d\'une capacité de 250 tonnes
        nécessitait au moins 300 millions de dollars, mais si le financement est assuré, son achèvement pourrait être réalisé en trois ans. Selon différentes sources, le deuxième avion est achevé à 60-70%.\n</string>

    <string name="an225_desc2" formatted="false">Basé sur l\'An-124 antérieur d\'Antonov, l\'An-225 a des extensions de canon de fuselage ajoutées à l\'avant et à
        l\'arrière des ailes. Les ailes ont également reçu des extensions de racine pour augmenter l\'envergure. Les ailes sont anédriques. Les surfaces de contrôle de
        vol sont contrôlées via fly-by-wire et triple redondance hydraulique. Deux autres turboréacteurs à double flux Progress D-18T ont été ajoutés aux nouvelles
        embases d\'aile, portant le total à six. Un système de train d\'atterrissage à capacité accrue avec 32 roues a été conçu, dont certains sont orientables, permettant
        à l\'avion de tourner dans une piste de 60 mètres de large. Comme son prédécesseur An-124, l\'An-225 a un train avant conçu pour «s\'agenouiller» afin que la
        cargaison puisse être plus facilement chargée et déchargée. Contrairement à l\'An-124, qui possède une porte cargo arrière et une rampe, La conception de l\'An-225
        les a laissés de côté pour économiser du poids, et la conception de l\'empennage a été modifiée d\'un seul stabilisateur vertical à une queue double avec un
        stabilisateur horizontal surdimensionné et en flèche. La double queue était essentielle pour permettre à l\'avion de transporter de grandes et lourdes charges
        externes qui perturberaient le flux d\'air autour d\'une queue conventionnelle. Contrairement à l\'An-124, l\'An-225 n\'était pas destiné au transport aérien
        tactique et n\'est pas conçu pour les opérations sur terrain court.\n\nInitialement, l\'An-225 avait un masse brute maximale de 600 t (660 tonnes courtes; 590
        tonnes longues), mais de 2000 à 2001, l\'avion a subi des modifications au coût de 20 M$ US telles que l\'ajout d\'un plancher renforcé, qui a augmenté la masse
        brute maximale à 640 t (710 tonnes courtes ; 630 tonnes longues). Les masses au décollage antérieures et postérieures font de l\'An-225 l\'avion le plus lourd du
        monde, plus lourd que l\'Airbus A380 à deux niveaux. Il est dépassé dans d\'autres domaines liés à la taille catégories, mais Airbus prétend avoir amélioré la
        masse maximale à l\'atterrissage de l\'An-225 en faisant atterrir un A380 à 591,7 tonnes lors des tests, et le Hughes H-4 Hercules, connu sous le nom de Spruce
        Goose, a une plus grande envergure et une plus grande hauteur totale, mais le Spruce Goose est 20% plus court et globalement plus léger, en raison des matériaux
        utilisés dans sa construction. De plus, le H-4 n\'a volé qu\'une seule fois et pendant moins d\'une minute, faisant de l\'An-225 le plus gros avion au monde à
        voler plusieurs fois.\n</string>

    <string name="an225_desc3">\n</string>

    <string name="an225_specs_constraint">()\n</string>


    <string name="an225_identify">Comment identifier Antonov An-225 Mriya?</string>
    <string name="an225_identify_ans">Le plus grand avion cargo au monde avec 6 moteurs, des queues jumelées, un fuselage massif et aucun bout d\'aile n\'a besoin de rien
        supplémentaire pour être reconnu.</string>

    <string name="an225_cockpit_value">6</string>
    <string name="an225_wingspan_value">88,4 m</string>
    <string name="an225_length_value">84,0 m</string>
    <string name="an225_height_value">18,1 m</string>
    <string name="an225_mtow_value">640 t</string>
    <string name="an225_cruise_speed_value">800 km/h (typique),\n850 km/h (max.)</string>
    <string name="an225_range_value">8300 nmi avec un\nmaximum de carburant</string>
    <string name="an225_thrust_value">229,5 kN</string>
    <!--ANTONOV AN-225 MRIYA-->


    <!--BOEING 737-->
    <string name="b737_type_value">Avion de ligne à\nfuselage étroit</string>
    <string name="b737_engine_value">Pratt &amp; Whitney JT8D /\nCFM56 / CFM LEAP-1B (2)</string>
    <string name="b737_first_flight_value">9 avril 1967</string>
    <string name="b737_intro_value">10 fevrier 1968\navec Lufthansa</string>
    <string name="b737_customer_value">Southwest Airlines</string>
    <string name="b737_variants_value">13</string>

    <string name="b737_desc1" formatted="false">Le Boeing 737 est un avion de ligne à fuselage étroit produit par Boeing dans son usine de Renton à Washington. Développé pour
        compléter le Boeing 727 sur des routes courtes et minces, le biréacteur conserve la section transversale du fuselage 707 et le nez avec deux turboréacteurs sous les ailes. Envisagé
        en 1964, le premier 737-100 effectue son premier vol en avril 1967 et entre en service en février 1968 chez Lufthansa. Le 737-200 rallongé est entré en service en avril 1968. Il
        a évolué sur quatre générations, offrant plusieurs variantes pour 85 à 215 passagers. Les variantes originales du 737-100/200 étaient propulsées par les moteurs à faible dérivation
        Pratt &amp; Whitney JT8D et offraient des sièges pour 85 à 130 passagers. Lancé en 1980 et introduit en 1984, les variantes 737 Classic -300/400/500 ont été améliorées avec des
        turboréacteurs CFM56-3 et ont offert 110 à 168 sièges.\n\nLancés en 1997, les variantes 737 Next Generation (NG) -600/700/800/900 ont des CFM56-7 mis à jour, une aile plus grande
        et un cockpit en verre amélioré, et peuvent accueillir de 108 à 215 passagers. La dernière génération, le 737 MAX, 737-7/8/9/10 MAX, propulsé par des
        turboréacteurs à double flux CFM LEAP-1B améliorés et pouvant accueillir de 138 à 204 personnes, est entré en service en 2017. Des versions Boeing Business Jet
        sont produites depuis le 737NG, ainsi que des modèles militaires. En décembre 2019, 15 156 Boeing 737 avaient été commandés et 10 571 livrés. Initialement, son
        principal concurrent était le McDonnell Douglas DC-9, suivi de ses dérivés MD-80/MD-90. C\'était l\'avion commercial le plus vendu jusqu\'à ce qu\'il soit dépassé
        par la famille concurrente Airbus A320 en octobre 2019, mais il maintient le record de livraisons totales.\n\nLa section transversale du fuselage et le nez sont
        dérivés de ceux du Boeing 707 et Boeing 727. Les premiers cockpits du 737 ont également hérité des «fenêtres à sourcils» placées au-dessus du pare-brise principal,
        qui étaient une caractéristique des 707 et 727 d\'origine pour permettre une meilleure visibilité de l\'équipage. Contrairement aux idées reçues, ces hublots
        n\'étaient pas destinés à la navigation céleste (seul le T-43A militaire disposait d\'un orifice sextant pour la navigation stellaire, ce qui manquait aux modèles
        civils). Avec l\'avionique moderne, les fenêtres sont devenues redondantes et de nombreux pilotes ont en fait placé journaux ou autres objets à l\'intérieur pour
        bloquer l\'éblouissement du soleil. Ils ont été éliminés de la conception du cockpit du 737 en 2004, bien qu\'ils soient toujours installés sur demande du
        client. Les fenêtres des sourcils ont parfois été retirées et bouchées, généralement lors des révisions de maintenance, et se distinguent par le bouchon
        métallique qui diffère du métal lisse des avions ultérieurs qui n\'étaient pas équipés à l\'origine de hublots. Le train d\'atterrissage principal du 737, sous
        les ailes à mi-cabine, tourne dans des passages de roue dans le ventre de l\'avion. Les pieds sont recouverts de portes partielles et de joints «en forme de
        brosse» aérodynamiquement lisses (ou «équitables») les roues dans les puits. Les flancs des pneus sont exposés à l\'air en vol. Des «hub caps» complètent le profil
        aérodynamique des roues. Il est interdit de fonctionner sans les capuchons, car ils sont reliés au capteur de vitesse au sol qui s\'interface avec le système de
        freinage antipatinage. Les cernes des pneus sont bien visibles lorsqu\'un 737 décolle ou se trouve à basse altitude.\n\nA partir de juillet 2008, les freins des
        trains d\'atterrissage en acier des nouveaux NG ont été remplacés par des freins carbone Messier-Bugatti, permettant un gain de poids jusqu\'à 250-320 kg selon
        qu\'il s\'agisse de freins standard ou de grande capacité. Sur un 737-800, cela donne une amélioration de 0,5% de l\'efficacité énergétique. Les 737 ne sont pas
        équipés de systèmes de vidange de carburant. La conception d\'origine était trop petite pour l\'exiger, et l\'ajout d\'un système de vidange de carburant aux
        variantes plus récentes et plus grandes aurait entraîné une pénalité de poids importante. Boeing a plutôt démontré un «niveau de sécurité équivalent». En fonction
        de la nature de l\'urgence, les 737 tournent en rond pour brûler du carburant ou atterrissent en surpoids. Dans ce dernier cas, l\'avion est inspecté par le
        personnel de maintenance pour déceler les dommages, puis remis en service si aucun n\'est trouvé.\n</string>

    <string name="b737_desc2" formatted="false">Les moteurs des séries 737 Classic (-300, -400, -500) et Next-Generation (-600, -700, -800, -900) n\'ont pas d\'entrées
        circulaires comme la plupart des avions mais plutôt une forme en plan sur le côté inférieur , qui a été dictée en grande partie par la nécessité de s\'adapter à
        des diamètres de moteur toujours plus grands. La série 737 Classic comportait des turboréacteurs à double flux CFM56, qui étaient 25 % plus efficaces et
        réduisaient considérablement le bruit par rapport aux moteurs JT8D à faible dérivation utilisés sur la série 737 Original (-100 et -200), mais constituaient
        également un défi d\'ingénierie étant donné le faible garde au sol du Boeing 737 famille. Boeing et le fournisseur de moteurs CFM International (CFMI) ont résolu
        le problème en plaçant le moteur devant (plutôt qu\'en dessous) de l\'aile et en déplaçant accessoires du moteur sur les côtés (plutôt que le bas) de la nacelle
        du moteur, donnant au 737 Classic et aux générations ultérieures une entrée d\'air non circulaire distinctive. L\'aile a également incorporé des changements pour
        une meilleure aérodynamique. La boîte d\'accessoires des moteurs a été déplacée de la position 6 heures sous le moteur à la position 4 heures position (d\'un
        point de vue avant/arrière vers l\'avant). Cette boîte de vitesses latérale donne au moteur une forme triangulaire quelque peu arrondie. Parce que le moteur est
        proche du sol, les 737-300 et les modèles ultérieurs sont plus sujets aux dommages causés par les corps étrangers (FOD). Le turboréacteur à double flux CFM56-7
        amélioré et à rapport de pression plus élevé sur le 737 Next Generation est 7% plus économe en carburant que le précédent CFM56-3 sur le 737 Classic avec le même
        taux de dilution. Les dernières variantes du 737, la série 737 MAX est équipée de moteurs LEAP-1B de CFMI avec un diamètre de ventilateur de 1,73 m. Ces moteurs
        devaient être 10 à 12 % plus efficaces que les moteurs CFM56-7B de la série 737 Next Generation.\n\nLe 737 a la particularité d\'utiliser toujours un système de
        commandes de vol hydromécanique, similaire au Boeing 707 et typique de l\'époque, qui transmet les commandes du pilote aux gouvernes par des câbles d\'acier
        traversant le fuselage et les ailes plutôt que par un circuit électrique système fly-by-wire tel qu\'il est utilisé dans toute la flotte d\'Airbus et tous les
        modèles Boeing ultérieurs. Cela a été soulevé comme un problème de sécurité en raison de l\'impraticabilité de dupliquer un tel système mécanique à base de câbles
        de la même manière qu\'un système électrique ou électronique peut l\'être. Cela laisse les commandes de vol comme un seul point de défaillance, par exemple par
        des fragments de métal provenant d\'une panne de moteur non contenue pénétrant dans les ailes ou le fuselage. Les commandes de vol primaires ont des sauvegardes. En
        cas de panne totale du système hydraulique ou de double panne de moteur, ils reviendront automatiquement et en toute transparence au contrôle via l\'onglet
        servo. Dans ce mode, les servo tabs contrôlent aérodynamiquement les gouvernes de profondeur et les ailerons; ces languettes d\'asservissement sont à leur tour
        commandées par des câbles allant jusqu\'au joug de commande. Seules les forces musculaires du pilote contrôlent les languettes.\n\nLes séries Original -100 et
        -200 ont été construites sans dispositifs de bout d\'aile, mais ceux-ci ont été introduits plus tard pour améliorer l\'efficacité énergétique. Le 737 a fait
        évoluer quatre types de winglets : le 737-200 Mini-winglet, le 737 Classic/NG Blended Winglet, le 737 Split Scimitar Winglet et le 737 MAX Advanced Technologie
        Winglet. Les mini-winglets 737-200 font partie du kit de modification Quiet Wing Corp qui a reçu la certification en 2005. Les winglets mixtes étaient standard
        sur le 737 NG et sont disponibles pour une mise à niveau sur les modèles 737 Classic. Ces winglets mesurent environ 2,4 m de haut et sont installés au bouts
        d\'aile. Ils améliorent le rendement énergétique jusqu\'à 5 % grâce à la réduction de la traînée induite par la portance obtenue en modérant les tourbillons de
        bout d\'aile. Les winglets Split Scimitar sont devenus disponibles en 2014 pour les 737-800, 737-900ER, BBJ2 et BBJ3, et en 2015 pour les 737-700, 737-900 et
        BBJ1. Des winglets Split Scimitar ont été développés par Aviation Partners, la même société basée à Seattle qui a développé les winglets mixtes; les winglets
        Split Scimitar produisent jusqu\'à 5,5% d\'économies de carburant par avion contre 3,3% d\'économies pour les winglets mixtes. Southwest Airlines a effectué son
        premier vol d\'un 737-800 avec des winglets Split Scimitar en avril 14, 2014. La prochaine génération de 737, 737 MAX, comportera un Winglet de technologie
        avancée (AT) produit par Boeing. Le Boeing AT Winglet ressemble à un croisement entre le Blended Winglet et le Split Scimitar Winglet.\n</string>

    <string name="b737_desc3">\nLes variantes du Boeing 737 comprennent le 737 Original (première génération) - 737-100, 737-200, 737 Classic (deuxième génération) -
        737-300, 737-400, 737-500, 737 NG (troisième génération) - 737-600, 737-700, 737-800, 737-900 et 737 MAX (quatrième génération) - 737 MAX-7, 737 MAX-8, 737
        MAX-9, 737 MAX-10.\n</string>

    <string name="b737_specs_constraint">(comparaison ordonnée des variantes -100, -200, -300/-400/-500, -600/-700/-800/-900, MAX-7/-8/-9/-10)\n</string>


    <string name="b737_identify">Comment identifier Boeing 737?</string>
    <string name="b737_identify_ans">Nez «pointu», section de nageoire dorsale triangulaire devant la queue, pare-brise latéral en «V», train d\'atterrissage principal
        rentré non enfermé dans le fuselage, winglets: aucun / grand en forme de L / en forme de « > » avec des ailerons vers le haut et vers le bas (ailes fendues) ;
        moteurs de conception de capot / entrée ovoïde «poche de hamster» / motif denté en chevron de moteur dérivé du 787 sur la jante des nacelles des deux moteurs
        des variantes MAX.</string>

    <string name="b737_cockpit_value">2</string>
    <string name="b737_wingspan_value">28 m (Original) / 28,88 / 34,32 / 35,92 m</string>
    <string name="b737_length_value">29 / 30,53 / 31–37 / 31–42 / 35,56–43,8 m</string>
    <string name="b737_height_value">11 m (Original) / 11,13 / 12 / 12,29 m</string>
    <string name="b737_fuselage_value">3,8 m (L) / ~4,0 m (H)</string>
    <string name="b737_mtow_value">50 / 58,1 / 60,6-68 / 65,5-85,1 / 80,3-88,3 t</string>
    <string name="b737_cruise_speed_value">796 km/h (typique),\n876 km/h (max.)\n(Original &amp; Classic) /\n838 km/h (NG &amp; MAX)</string>
    <string name="b737_range_value">1540 / 2600 / 2060–2375 / 2935–3010 / 3300–3850 nmi</string>
    <string name="b737_thrust_value">62 / 64–73 / 89–105 / 89–120 / 130 kN</string>
    <!--BOEING 737-->


    <!--BOEING 747-->
    <string name="b747_type_value">Avion de ligne à\nfuselage large</string>
    <string name="b747_engine_value">P&amp;W JT9D/PW4000 /\nRR RB211 / GE CF6/GEnx-2B67 (4)</string>
    <string name="b747_first_flight_value">9 fevrier 1969</string>
    <string name="b747_intro_value">22 janvier 1970\navec Pan Am</string>
    <string name="b747_customer_value">Atlas Air</string>
    <string name="b747_variants_value">22 (actifs)</string>

    <string name="b747_desc1" formatted="false">Le Boeing 747 est un gros avion de ligne long-courrier fabriqué par Boeing Commercial Airplanes dans le États Unis. Le
        747 est un quadriréacteur, initialement propulsé par des turboréacteurs JT9D, puis des moteurs GE CF6 et Rolls-Royce RB211 pour les variantes d\'origine. Avec
        dix sièges économiques de front, il accueille généralement 366 passagers dans trois classes de voyage. Il a un balayage d\'aile prononcé de 37,5°, permettant
        une vitesse de croisière de Mach 0,85 (490 kn; 900 km/h), et son poids lourd est soutenu par quatre jambes de train d\'atterrissage principal avec des bogies à
        quatre roues chacun. L\'avion à double pont partiel a été conçu avec un cockpit surélevé afin qu\'il puisse être converti en avion cargo en installant une porte
        cargo avant, car on pensait initialement qu\'il serait finalement remplacé par des transports supersoniques. En mai 2021, 1 564 747 ont été construits.\n\nLa
        conception originale comprenait un double pont sur toute la longueur fuselage avec huit sièges traversants et deux allées sur le pont inférieur et sept sièges
        traversants et deux bas-côtés sur le pont supérieur. Cependant, les inquiétudes concernant les voies d\'évacuation et la capacité de transport de marchandises
        limitée ont entraîné l\'abandon de cette idée au début de 1966 en faveur d\'une conception plus large à un seul pont. Le cockpit a donc été placé sur un pont
        supérieur raccourci afin qu\'une porte de chargement de fret puisse être incluse dans le cône avant; cette caractéristique de conception a produit la «bosse»
        distinctive du 747. Au début modèles, il n\'était pas clair quoi faire avec le petit espace dans la nacelle derrière le cockpit, et cela a été initialement
        spécifié comme une zone «lounge» sans sièges permanents. Une configuration différente qui avait été envisagée afin de garder le pont d\'envol à l\'écart du
        chargement de fret a fait en sorte que les pilotes sous les passagers, et a été surnommé le «fourmilier». L\'une des principales technologies qui ont permis de
        dessiner un avion aussi gros que le 747 était le turboréacteur à double flux. La technologie du moteur était censée être capable de fournir le double de la
        puissance des turboréacteurs précédents tout en consommant un tiers de carburant en moins. General Electric avait été le pionnier du concept mais s\'était engagé
        à développer le moteur du C-5 Galaxy et n\'est entré sur le marché commercial que plus tard. Pratt &amp; Whitney travaillait également sur le même principe et, à
        la fin de 1966, Boeing, Pan Am et Pratt &amp; Whitney a accepté de développer un nouveau moteur, désigné JT9D pour propulser le 747.\n\nLe projet a été conçu avec
        une nouvelle méthodologie appelée analyse d\'arbre de défaillance, qui a permis d\'évaluer les effets d\'une défaillance d\'un pièce unique à étudier pour
        déterminer son impact sur les autres systèmes. Pour répondre aux préoccupations concernant la sécurité et la volabilité, la conception du 747 comprenait des
        éléments structurels redondance, systèmes hydrauliques redondants, train d\'atterrissage principal quadruple et gouvernes doubles. De plus, certains des appareils
        à grande levée les plus avancés utilisés dans l\'industrie ont été inclus dans la nouvelle conception, pour lui permettre de fonctionner à partir des aéroports
        existants. Ceux-ci comprenaient des volets Krueger fonctionnant presque tout le longueur du bord d\'attaque des ailes, ainsi que des volets fendus complexes en
        trois parties le long du bord de fuite de l\'aile. Les volets complexes en trois parties de l\'aile augmentent la surface de l\'aile de 21% et la portance de 90%
        lorsqu\'elles sont complètement déployées par rapport à leur configuration non déployée.\n</string>


    <string name="b747_desc2" formatted="false">Le 747 est un grand avion de ligne à fuselage large (deux couloirs) avec quatre moteurs montés sur les ailes. Ses ailes
        ont un angle de balayage élevé de 37,5 degrés pour une vitesse de croisière rapide et efficace de Mach 0,84 à 0,88, selon la variante. Le balayage réduit également
        l\'envergure, permettant au 747 d\'utiliser les hangars existants. Sa capacité d\'accueil est de plus de 366 avec une disposition 3-4-3 sièges (une section
        transversale de 3 sièges, une allée, 4 sièges, une autre allée et 3 sièges) en classe économique et une disposition 2-3-2 en première classe sur le pont
        principal. Le pont supérieur a une disposition de 3 à 3 sièges en classe économique et une disposition de 2 à 2 en première classe. Élevé au-dessus du pont
        principal, le cockpit crée la bosse. Ce cockpit surélevé permet le chargement frontal de la cargaison sur les variantes de fret. Le pont supérieur derrière le
        cockpit offre un espace pour un salon et/ou des sièges supplémentaires. Le «pont supérieur étiré» est devenu disponible comme alternative sur la variante 747-100B
        et plus tard en standard à partir du 747-300. Le pont supérieur était plus étiré sur le 747-8. La section de toit du cockpit du 747 dispose également d\'une
        trappe d\'évacuation d\'où l\'équipage peut sortir en cas d\'urgence s\'il ne peut pas le faire par la cabine.\n\nLe 747 a des structures redondantes ainsi que
        quatre hydrauliques redondantes systèmes et quatre trains d\'atterrissage principaux avec chacun quatre roues; ceux-ci offrent une bonne répartition des appuis
        au sol et une sécurité en cas d\'éclatement des pneus. Les trains principaux sont redondants afin que l\'atterrissage puisse être effectué sur deux trains
        d\'atterrissage opposés si les autres ne fonctionnent pas correctement. Le 747 a également des surfaces de contrôle divisées et a été conçu avec des volets
        sophistiqués à triple fente qui minimisent les vitesses d\'atterrissage et permettent au 747 d\'utiliser des pistes de longueur standard. Pour le transport de
        moteurs de rechange, le 747 peut accueillir un moteur de cinquième pod non fonctionnel sous l\'aile bâbord de l\'avion entre le moteur en fonctionnement interne
        et le fuselage. Ce cinquième point de montage du moteur est également utilisé par le programme LauncherOne de Virgin Orbit. Le 747-400 de Virgin Orbit, surnommé
        Cosmic Girl en anglais, porte le fusée de classe orbitale à l\'altitude de croisière, où la fusée est déployée et transporte ensuite sa petite charge utile de
        satellite le reste du chemin vers l\'orbite.\n\nC\'est ce 747 qui a transporté plus de 1000 personnes lors de l\'évacuation de l\'opération Salomon, battant le
        record d\'évacuation de 747 de Quantas de 674. Au cours de la vol, 2 bébés sont nés sur le 747. On peut également affirmer que le 747 a déjà transporté plus de
        3,5 milliards de personnes, soit près de la moitié du population de la planète.\n</string>

    <string name="b747_desc3">\nLes variantes du Boeing 747 incluent 747-100, 747SR, 7474-100B, 747SP, 747-200, 747-300, 747-400, 747 LCF Dreamlifter, 747-8. Ses variantes
        gouvernementales, militaires et autres sont C-19, VC-25, E-4B, YAL-1, C-33, KC-33A, 747-100 Tanker, 747 CMCA, 747 AAC, Evergreen 747 Supertanker, Stratospheric
        Observatoire d\'astronomie infrarouge (SOFIA, en anglais), transports VIP. Les variantes non développées incluent 747 trijet, 747-500, 747 ASB, 747-500X, -600X et
        -700X, 747X et 747X Stretch, 747-400XQLR.\n</string>

    <string name="b747_specs_constraint">(comparaison ordonnée des variantes SP, -100, -200B, -300, -400, and -8)\n</string>


    <string name="b747_identify">Comment identifier Boeing 747?</string>
    <string name="b747_identify_ans">Rien de tel avec 4 moteurs et la «bosse».</string>

    <string name="b747_cockpit_value">3 / 2 (-400/-8)</string>
    <string name="b747_wingspan_value">59,6 m / 64,4 m (-400) /\n68,4 m (-8)</string>
    <string name="b747_length_value">56,3 m (SP) / 70,66 m /\n76,25 m (-8)</string>
    <string name="b747_height_value">19,9 m (SP) / 19,3 m /\n19,4 m (-400/-8)</string>
    <string name="b747_fuselage_value">~6,1 (L) / ~6,2 m (H)</string>
    <string name="b747_mtow_value">317,5 / 333,4 / 377,8 (-200B/-300) /\n412,8 / 447,7 t</string>
    <string name="b747_cruise_speed_value">907 km/h (typique),\n939 km/h (max.)</string>
    <string name="b747_range_value">5830 / 4620 / 6560 /\n6330 / 7670 / 7730</string>
    <string name="b747_thrust_value">206–253 / 193–230 / 206–243,5 /\n206–253 / 276–282 / 296 kN</string>
    <!--BOEING 747-->


    <!--BOEING 757-->
    <string name="b757_type_value">Avion de ligne à\nfuselage étroit</string>
    <string name="b757_engine_value">Pratt &amp; Whitney PW2000 /\nRolls-Royce RB211 (2)</string>
    <string name="b757_first_flight_value">19 fevrier 1982</string>
    <string name="b757_intro_value">1 janvier 1983 avec\nEastern Air Lines</string>
    <string name="b757_customer_value">Delta Air Lines</string>
    <string name="b757_variants_value">12 (actifs)</string>

    <string name="b757_desc1" formatted="false">Le Boeing 757 est un avion de ligne américain à fuselage étroit conçu et construit par Boeing Commercial Airplanes. Le
        alors nommé 7N7, successeur du biréacteur 727 (un trijet), a reçu ses premières commandes en août 1978. Le prototype a effectué son vol inaugural le 19 février
        1982 et il a été certifié par la FAA le 21 décembre 1982. Eastern Air Lines a placé le 757-200 original en service commercial le 1er janvier 1983. La variante
        cargo (PF) est entrée en service en septembre 1987 et un modèle combi en septembre 1988. Le 757-300 allongé a été lancé en septembre 1996 et a commencé
        service en mars 1999. Après 1050 exemplaires construits pour 54 clients, la production a pris fin en octobre 2004, tandis que Boeing proposait les plus grandes
        variantes de 737 NG comme un successeur. Au cours de sa phase de production de 1981 à 2004, un total de 1 050 757 a été construit.\n\nLe 757 était censé être plus
        performant et plus efficace que le 727 précédent. L\'accent mis sur l\'efficacité énergétique reflétait les préoccupations des compagnies aériennes concernant
        les coûts d\'exploitation, qui avaient augmenté au milieu de la hausse des prix du pétrole pendant la guerre du Yom Kippour de 1973. Les objectifs de conception
        comprenaient une réduction de 20%. de la consommation de carburant des nouveaux moteurs, plus 10 pour cent des améliorations aérodynamiques, par rapport aux
        avions précédents. Des matériaux plus légers et de nouvelles ailes devaient également améliorer l\'efficacité. La masse maximale au décollage (MTOW, en anglais)
        a été fixée à 99800 kg, soit 4540 kg de plus que le 727. Le rapport poussée/poids plus élevé du 757 lui a permis de décoller de pistes courtes et de desservir
        des aéroports dans des conditions chaudes et élevées avec des températures ambiantes plus élevées et un air plus fin, offrant de meilleures performances de
        décollage que celles offertes par les avions concurrents. Les concurrents avaient besoin de courses de décollage plus longues pour ces conditions chaudes et
        élevées. Boeing a également proposé des options pour une capacité de charge utile plus élevée.\n\nBoeing 757 est un monoplan cantilever à aile basse
        avec un empennage conventionnel doté d\'un seul aileron et d\'un gouvernail. Chaque aile présente une section transversale supercritique et est équipée d\'un
        bord d\'attaque à cinq panneaux lamelles, volets à fente simple et double, un aileron extérieur et six spoilers. Les ailes sont en grande partie identiques sur
        les 757 variantes, balayées à 25 degrés. Le balayage réduit de l\'aile élimine le besoin d\'ailerons intérieurs, mais entraîne peu de pénalité de traînée sur les
        itinéraires de courte et moyenne longueur, au cours desquels la majeure partie du vol est consacrée à la montée ou à la descente. La cellule intègre en outre des
        surfaces d\'ailes en plastique renforcé de fibre de carbone, des carénages et des panneaux d\'accès en Kevlar, ainsi que des alliages d\'aluminium améliorés,
        qui, ensemble, réduisent le poids total de 950 kg. Pour répartir le poids de l\'avion au sol, le 757 dispose d\'un train d\'atterrissage tricycle rétractable
        avec quatre roues sur chaque train principal et deux pour le train avant. Le train d\'atterrissage a été délibérément conçu pour être plus haut que l\'avion à
        fuselage étroit précédent de la compagnie afin de fournir une garde au sol pour modèles allongés. En 1982, le 757-200 est devenu le premier avion de ligne
        subsonique à proposer des freins en carbone plus durables en option d\'usine, fournis par Dunlop. Le étiré 757-300 comporte un tailskid rétractable sur son
        fuselage arrière pour empêcher des dommages si la section de queue entre en contact avec la surface de piste pendant le décollage.\n</string>


    <string name="b757_desc2" formatted="false">Le poste de pilotage du plus long avion de ligne à fuselage étroit utilise six écrans CRT Rockwell Collins pour afficher
        les instruments de vol, ainsi qu\'un système électronique d\'instruments de vol (EFIS, en anglais) et un système d\'indication des moteurs et d\'alerte de
        l\'équipage (EICAS, en anglais). Ces systèmes permettent aux pilotes de gérer les tâches de surveillance précédemment effectuées par le mécanicien navigant. Un
        système de gestion de vol amélioré, amélioré par rapport aux versions utilisées sur les premiers 747, automatise la navigation et d\'autres fonctions, tandis
        qu\'un système d\'atterrissage automatique facilite les atterrissages aux instruments de CAT IIIb dans des conditions de faible visibilité à 150 m. Le système de
        référence inertielle (IRS, en anglais) qui a fait ses débuts avec le 757-200 a été le premier à comporter des gyroscopes à lumière laser. Sur le 757-300, le poste
        de pilotage amélioré comprend un Honeywell Pegasus ordinateur de gestion de vol, EICAS amélioré et systèmes logiciels mis à jour.\n\nTrois systèmes hydrauliques
        indépendants sont installés sur le 757, un alimenté par chaque moteur et le troisième utilisant des pompes électriques. Une turbine à air dynamique est installée
        pour alimenter les commandes essentielles en cas d\'urgence. Une forme basique de fly-by-wire facilite le fonctionnement du spoiler, en utilisant une signalisation
        électrique au lieu des câbles de commande traditionnels. Le système fly-by-wire, partagé avec le 767, réduit le poids et permet le fonctionnement indépendant des
        spoilers individuels. Lorsqu\'il est équipé pour des opérations à longue portée, le 757 dispose d\'un générateur de moteur hydraulique de secours et d\'un
        ventilateur de refroidissement supplémentaire dans la baie électronique de l\'avion. L\'intérieur du 757 permet de disposer jusqu\'à six sièges par rangée avec
        un seul couloir central. Optimisé à l\'origine pour des vols d\'une durée moyenne de deux heures, le 757 est doté d\'un éclairage intérieur et d\'une architecture
        de cabine visant à donner une impression plus spacieuse. Comme sur le 767, des compartiments supérieurs de la longueur d\'un sac à vêtements et une cuisine
        arrière de classe économique font partie de l\'équipement de série. Les bacs ont deux fois la capacité comme ceux de la 727 précédente. Pour gagner du poids, le
        sandwich nid d\'abeille est utilisé pour les panneaux intérieurs et les poubelles. Contrairement aux précédents modèles de toboggans d\'évacuation qui ne sont pas
        équipés pour les amerrissages, les sorties principales du 757 comportent des radeaux de toboggan combinés similaires à ceux du 747. Dans les années 1980, Boeing
        a modifié la conception intérieure de ses autres avions à fuselage étroit pour qu\'elle soit similaire à celle du 757.\n</string>

    <string name="b757_desc3">\nLes variantes du Boeing 757 incluent 757-100 (abandonné), 757-200, 757-200PF, 757-200M, 757-200 SF/PCF, 757-300, Airborne Research
        Integrated Experiments System (ARIES) en anglais pour la sécurité aérienne et la recherche opérationnelle, C-32 - Armée de l\'air des États-Unis (USAF, en anglais) exploite quatre
        757-200 configurés en VIP sous la désignation C-32A pour les missions incluant le transport du président des États-Unis et/ou du vice-président des États-Unis,
        F-22 Flying Banc d\'essai, un pour le volet Krueger et le programme de test d\'atténuation des insectes à flux laminaire naturel, un pour le système de contrôle
        de flux actif, Royal New Zealand Air Force 757 Combi, et Transports VIP.\n</string>

    <string name="b757_specs_constraint">(comparaison ordonnée des variantes -200, -200F, -300)\n</string>


    <string name="b757_identify">Comment identifier Boeing 757?</string>
    <string name="b757_identify_ans">Nez pointu «dauphin», trains d\'atterrissage hauts, pare-brise latéral en forme de «V», 3 portes de cabine et soit 1 sortie de secours à l\'arrière de l\'aile
        ou 2 sorties au-dessus de l\'aile (-200) / 4 portes de cabine et 2 sorties de secours au-dessus de l\'aile (-300), winglets : aucun (-200), grand en forme de L (-300).</string>

    <string name="b757_cockpit_value">2</string>
    <string name="b757_wingspan_value">38,0 m</string>
    <string name="b757_length_value">47,3 m (-200 / -200F) / 54,4 m</string>
    <string name="b757_height_value">13,6 m</string>
    <string name="b757_fuselage_value">3,76 m (L) / ~3,8 m (H)</string>
    <string name="b757_mtow_value">115,66 t (-200/-200F) /\n123,83 t</string>
    <string name="b757_cruise_speed_value">854 km/h (typique),\n918 km/h (max.)</string>
    <string name="b757_range_value">3915 / 2935 / 3400 nmi</string>
    <string name="b757_thrust_value">179–193 kN (RR RB211) /\n163–189 kN (P &amp; W PW2000)</string>
    <!--BOEING 757-->


    <!--BOEING 767-->
    <string name="b767_type_value">Avion de ligne à\nfuselage large</string>
    <string name="b767_engine_value">P&amp;W JT9D / PW4000 /\nGE CF6 / RR RB211 (2)</string>
    <string name="b767_first_flight_value">26 septembre 1981</string>
    <string name="b767_intro_value">8 septembre 1982\navec United Airlines</string>
    <string name="b767_customer_value">Delta Air Lines</string>
    <string name="b767_variants_value">14 (actifs)</string> «Project Sunrise»

    <string name="b767_desc1" formatted="false">Boeing 767 a été lancé en tant que projet 7X7 le 14 juillet 1978, le prototype a volé pour la première fois le 26 septembre
        1981, et il a été certifié le 30 juillet 1982. Le 767-200 original est entré en service le 8 septembre 1982 avec United Airlines, et le 767-200ER à rayon d\'action
        étendu en 1984. Il a été étendu dans le 767-300 en octobre 1986, suivi du 767-300ER en 1988, la variante la plus populaire. Le 767-300F, une version cargo de
        production, a fait ses débuts en octobre 1995. Il a de nouveau été étendu au 767-400ER à partir de septembre 2000. À la fin des années 1970, les coûts d\'exploitation
        ont remplacé la capacité en tant que facteur principal dans les achats d\'avions de ligne. En conséquence, le processus de conception du 767 a mis l\'accent sur
        l\'efficacité énergétique dès le départ. Boeing visait une économie de 20 à 30 pour cent sur avions antérieurs, principalement grâce à une nouvelle technologie de m
        oteur et d\'aile. Au fur et à mesure que le développement progressait, les ingénieurs ont utilisé la conception assistée par ordinateur pour plus d\'un tiers des
        767 et réalisé 26 000 heures d\'essais en soufflerie. Les travaux de conception se sont déroulés en même temps que le biréacteur 757, ce qui a conduit Boeing à
        traiter les deux comme presque un programme pour réduire les risques et les coûts. Les deux avions finiraient par recevoir des caractéristiques de conception
        communes, notamment l\'avionique, les systèmes de gestion de vol, les instruments et les caractéristiques de conduite. Les coûts de développement combinés ont été
        estimés entre 3,5 et 4 milliards de dollars. En juin 2021, un total de 1219 767 ont été construit.\n\nLe 767 a été le premier gros-porteur Boeing à être conçu avec
        un cockpit en verre numérique à deux équipages. Écrans couleur à tube cathodique (CRT, en anglais) et nouveau l\'électronique a remplacé le rôle du mécanicien
        navigant en permettant au pilote et au copilote de surveiller directement les systèmes de l\'avion. Malgré la promesse de réduction des coûts d\'équipage, United
        Airlines a initialement exigé un poste de pilotage conventionnel pour trois personnes, citant des inquiétudes concernant les risques associés à l\'introduction
        d\'un nouvel avion. Le transporteur a maintenu cette position jusqu'en juillet 1981, lorsqu\'un groupe de travail présidentiel américain a déterminé qu\'un
        équipage de deux personnes était sûr pour l\'exploitation de gros porteurs. Un cockpit à trois équipages est resté en option et a été monté sur les premiers modèles
        de production. Ansett Australia a commandé des 767 avec des cockpits à trois équipages en raison des demandes des syndicats; c\'était la seule compagnie aérienne
        à exploiter des 767 ainsi configurés. Le cockpit à deux équipages du 767 a également été appliqué au 757, permettant aux pilotes d\'opérer les deux avions après
        un court cours de conversion, et incitant les compagnies aériennes à acheter les deux types.\n</string>


    <string name="b767_desc2" formatted="false">Le 767 est un monoplan cantilever à aile basse avec un empennage conventionnel doté d\'un seul aileron et d\'un gouvernail.
        Les ailes sont balayées à 31,5 degrés et optimisées pour une vitesse de croisière de Mach 0,8 (858 km/h). Chaque aile présente une section transversale de profil
        aérodynamique supercritique et est équipée de lattes de bord d\'attaque à six panneaux, de volets à fente simple et double, d\'ailerons intérieurs et extérieurs
        et de six spoilers. La cellule intègre en outre surfaces d\'aile en matériau composite polymère renforcé de fibres de carbone, carénages et panneaux d\'accès en
        Kevlar, ainsi que des alliages d\'aluminium améliorés, qui, ensemble, réduisent le poids total de 860 kg par rapport aux avions précédents. Pour répartir le poids
        de l\'avion au sol, le 767 dispose d\'un train d\'atterrissage tricycle rétractable avec quatre roues sur chaque train principal et deux pour le train avant. La
        conception originale de l\'aile et du train s\'adaptait au 767-300 allongé sans changements majeurs. Le 767-400ER est doté d\'un train principal plus grand et plus
        espacé avec 777 roues, pneus et freins. Pour éviter les dommages si la section de queue entre en contact avec la surface de la piste au décollage, les modèles
        767-300 et 767-400ER sont équipés d\'un sabot arrière rétractable.\n\nEn plus de l\'avionique et de la technologie informatique partagées, le 767 utilise la même
        unité d\'alimentation auxiliaire, les mêmes systèmes d\'alimentation électrique et les mêmes pièces hydrauliques que le 757. Un plancher de cockpit surélevé et
        les mêmes fenêtres de cockpit avant permettent des angles de vision similaires pour le pilote. La conception et la fonctionnalité connexes permettent aux pilotes
        du 767 d\'obtenir une qualification de type commune pour exploiter le 757 et de partager la même liste d\'ancienneté avec les pilotes de l\'un ou l\'autre avion. Le
        poste de pilotage d\'origine du 767 utilise six écrans Rockwell Collins CRT pour afficher les informations du système d\'instruments de vol électroniques (EFIS, en
        anglais) et du système d\'indication des moteurs et d\'alerte de l\'équipage (EICAS, en anglais), permettant aux pilotes de gérer les tâches de surveillance
        précédemment effectuées par le mécanicien navigant. Les tubes cathodiques remplacent les instruments électromécaniques conventionnels que l\'on trouve sur avions
        antérieurs. Un système de gestion de vol amélioré, amélioré par rapport aux versions utilisées sur les premiers 747, automatise la navigation et d\'autres
        fonctions, tandis qu\'un système d\'atterrissage automatique facilite les atterrissages aux instruments CAT IIIb dans des situations de faible visibilité. Le 767
        est devenu le premier avion à recevoir la CAT IIIb certification de la FAA pour les atterrissages avec une visibilité minimale de 300 m en 1984. Sur le 767-400ER,
        l\'aménagement du cockpit est encore simplifié avec six Rockwell écrans à cristaux liquides (LCD, en anglais) Collins et adaptés aux similitudes avec le 777 et le
        737 Next Generation.\n\nPour conserver une communauté opérationnelle, les écrans LCD peuvent être programmés pour afficher des informations de la même manière
        que les 767 précédents. En 2012, Boeing et Rockwell Collins ont lancé un autre cockpit basé sur le 787 mise à niveau pour le 767, avec trois écrans LCD au format
        paysage pouvant afficher deux fenêtres chacun. Le 767 est équipé de trois systèmes hydrauliques redondants pour le fonctionnement des gouvernes, du train
        d\'atterrissage et des systèmes d\'actionnement des services publics. Chaque moteur alimente un système hydraulique distinct et le troisième système utilise
        pompes électriques. Une turbine à air dynamique fournit de l\'énergie pour les commandes de base en cas d\'urgence. Une première forme de fly-by-wire est
        utilisée pour le fonctionnement du spoiler, utilisant la signalisation électrique au lieu des câbles de commande traditionnels. Le système fly-by-wire réduit le
        poids et permet un fonctionnement indépendant de spoilers individuels.\n</string>

    <string name="b767_desc3">\n767 variantes incluent 767-200, 767-2C, 767-200ER, 767-300, 767-300ER, 767-300F, 767-400ER. Les variantes militaires et gouvernementales
        sont comprises du banc d\'essai de surveillance aéroportée, E-767, KC-767 Tanker Transport, KC-767 Advanced Tanker, KC-46, 767 MMTT, E-10 MC2A. D\'autres
        variantes une fois envisagées par Boeing qui n\'est pas entré dans la phase de production comprend 767-X et 767-400ERX. Boeing étudie également un 767-XF
        remotorisé pour 2025 environ, sur la base des 767-400ER avec un train d'atterrissage allongé pour accueillir de plus gros turboréacteurs General Electric GEnx. Le
        marché du fret est la cible principale, mais un passager version pourrait être une alternative moins chère au nouvel avion intermédiaire proposé.\n</string>

    <string name="b767_specs_constraint">(comparaison ordonnée des variantes -200, -200ER, -300, -300ER/F, -400ER)\n</string>


    <string name="b767_identify">Comment identifier Boeing 767?</string>
    <string name="b767_identify_ans">Pare-brise latéral en forme de «V», Les 767-300 et -400 ont des portes de sortie de secours avant l\'aile et après l\'aile, train
        d\'atterrissage principal à 4 roues. Le -200 a une sortie de secours au-dessus de l\'aile. Les 767-300 et -400 sont chacun livrés avec un patin arrière rétractable
        ajouté pour protéger la queue de ces versions plus longues des coups de queue dommageables au décollage. Bonus supplémentaire pour -400, il a de grands
        bouts d\'ailes en forme de L, contrairement aux autres variantes.</string>

    <string name="b767_cockpit_value">2</string>
    <string name="b767_wingspan_value">47,57 m / 51,92 m (-400ER)</string>
    <string name="b767_length_value">48,51 m (-200/ER) / 54,94 m (-300/ER) /\n61,37 m</string>
    <string name="b767_height_value">15,85 m / 16,87 m (-400ER)</string>
    <string name="b767_fuselage_value">5,03 m (L) / 5,41 m (H)</string>
    <string name="b767_mtow_value">142,9 / 179,2 / 158,8 /\n 186,9 / 204,1 t</string>
    <string name="b767_cruise_speed_value">850 km/h (typique),\n900 km/h (max.)</string>
    <string name="b767_range_value">3900 / 6590 / 3900 /\n5980 / 5625 nmi</string>
    <string name="b767_thrust_value">214–234 / 214–270 / 214–270 /\n252–274 / 270 kN</string>
    <!--BOEING 767-->


    <!--BOEING 777-->
    <string name="b777_type_value">Wide-body\nairliner</string>
    <string name="b777_engine_value">P&amp;W PW4000 / GE GE90 /\nRR Trent 800 (2)</string>
    <string name="b777_first_flight_value">12 June 1994</string>
    <string name="b777_intro_value">7 June 1995 with\nUnited Airlines</string>
    <string name="b777_customer_value">Emirates</string>
    <string name="b777_variants_value">9 (active)</string>

    <string name="b777_desc1" formatted="false">The Boeing 777, commonly referred to as the Triple Seven, is an American wide-body airliner developed and manufactured by
        Boeing Commercial Airplanes. It is the world\'s largest twinjet. The 777 was designed to bridge the gap between Boeing\'s 767 and 747, and to replace older
        DC-10s and L-1011s. Developed in consultation with eight major airlines, with a first meeting in January 1990, the program was launched on October 14, 1990, with
        an order from United Airlines. The prototype was rolled out on April 9, 1994, and first flew on June 12, 1994. The 777 entered service with the launch
        customer, United Airlines, on June 7, 1995. Longer range variants were launched on February 29, 2000, and were first delivered on April 29, 2004. As of June
        2021, a total of 1,667 777s have been built.\n\nIn the early 1970s, the Boeing 747, McDonnell Douglas DC-10, and the Lockheed L-1011 TriStar became the first
        generation of wide-body passenger airliners to enter service. In 1978, Boeing unveiled three new models: the twin-engine Boeing 757 to replace its 727, the
        twin-engine 767 to challenge the Airbus A300, and a trijet 777 concept to compete with the DC-10 and L-1011. The mid-size 757 and 767 launched to market success,
        due in part to 1980s\' extended-range twin-engine operational performance standards (ETOPS) regulations governing transoceanic twinjet operations. These
        regulations allowed twin-engine airliners to make ocean crossings at up to three hours\' distance from emergency diversionary airports. Under ETOPS rules,
        airlines began operating the 767 on long-distance overseas routes that did not require the capacity of larger airliners.\n\nThe trijet 777 was later dropped,
        following marketing studies that favored the 757 and 767 variants. Boeing was left with a size and range gap in its product line between the 767-300ER and
        the 747-400. Airline customers were uninterested in the 767-X proposals, and instead wanted an even wider fuselage cross-section, fully flexible interior
        configurations, short- to intercontinental-range capability, and an operating cost lower than that of any 767 stretch. Airline planners\' requirements for
        larger aircraft had become increasingly specific, adding to the heightened competition among aircraft manufacturers. By 1988, Boeing realized that the only
        answer was a new clean-sheet design, which became the 777 twin-jet. The company opted for the twin-engine configuration given past design successes, projected
        engine developments, and reduced-cost benefits. On December 8, 1989, Boeing began issuing offers to airlines for the 777.\n</string>


    <string name="b777_desc2" formatted="false">Boeing introduced a number of advanced technologies with the 777 design, including fully digital fly-by-wire controls,
        fully software-configurable avionics, Honeywell LCD glass cockpit flight displays, and the first use of a fiber optic avionics network on a commercial
        airliner. Boeing made use of work done on the cancelled Boeing 7J7 regional jet, which utilized similar versions of the chosen technologies. In 2003, Boeing
        began offering the option of cockpit electronic flight bag computer displays. In 2013, Boeing announced that the upgraded 777X models would incorporate
        airframe, systems, and interior technologies from the 787. In designing the 777 as its first fly-by-wire commercial aircraft, Boeing decided to retain
        conventional control yokes rather than change to sidestick controllers as used in many fly-by-wire fighter aircraft and in many Airbus airliners. Along with
        traditional yoke and rudder controls, the cockpit features a simplified layout that retains similarities to previous Boeing models. The fly-by-wire system
        also incorporates flight envelope protection, a system that guides pilot inputs within a computer-calculated framework of operating parameters, acting to
        prevent stalls, overspeeds, and excessively stressful maneuvers. This system can be overridden by the pilot if deemed necessary. The fly-by-wire system is
        supplemented by mechanical backup.\n\nThe wings on the 777 feature a supercritical airfoil design that is swept back at 31.6 degrees and optimized for cruising
        at Mach 0.83 (revised after flight tests up to Mach 0.84). The wings are designed with increased thickness and a longer span than previous airliners, resulting
        in greater payload and range, improved takeoff performance, and a higher cruising altitude. The wings also serve as fuel storage, with longer-range models able
        to carry up to 181,300 L of fuel. This capacity allows the 777-200LR to operate ultra-long-distance, trans-polar routes such as Toronto to Hong Kong. In 2013, a
        new wing made of composite materials was introduced for the upgraded 777X, with a wider span and design features based on the 787\'s wings. Unlike smaller
        airliners like the Boeing 737, no current 777 wings have winglets; instead, the exceptionally long raked wings of the 777 serve the same drag-reducing function.
        Large folding wingtips, 6.40 m long, were offered when the 777 was first launched, to appeal to airlines who might use gates made to accommodate smaller
        aircraft, but no airline purchased this option. Folding wingtips reemerged as a design feature at the announcement of the upgraded 777X in 2013. Smaller
        folding wingtips of 3.35 m in length will allow 777X models to use the same airport gates and taxiways as earlier 777s. These smaller folding wingtips are less
        complex than those proposed for earlier 777s, and internally only affect the wiring needed for wingtip lights.\n\nThe airframe incorporates the use of composite
        materials, which comprise nine percent of its original structural weight (all models outside the 777-8 and 777-9). Elements made from composite material include
        the cabin floor and rudder. The main fuselage cross-section is circular and tapers rearward into a blade-shaped tail cone with a port-facing auxiliary power
        unit. The aircraft also features the largest landing gear and the biggest tires ever used in a commercial jetliner. The six-wheel bogies are designed to spread
        the load of the aircraft over a wide area without requiring an additional centerline gear. This helps reduce weight and simplifies the aircraft\'s braking and
        hydraulic systems. Each tire of a 777-300ER six-wheel main landing gear can carry a load of 26,980 kg, which is heavier than other wide-bodies such as the
        747-400. The aircraft has triple redundant hydraulic systems with only one system required for landing. A ram air turbine—a small retractable device which can
        provide emergency power—is also fitted in the wing root fairing.\n</string>

    <string name="b777_desc3">\nBoeing 777 variants include 777-200, 777-200ER, 777-200LR, 777-300, 777-300ER, 777 Freighter, 777-300ER Special Freighter (SF), the
        upcoming 777X, 777 Business Jet (777 VIP), and 777 Tanker (KC-777).\n</string>

    <string name="b777_specs_constraint">(-200/200ER, -300, -300ER, -200LR/777F compared in order)\n</string>


    <string name="b777_identify">How to identify Boeing 777?</string>
    <string name="b777_identify_ans">\"V\" shaped side windshield, slightly flattened top \"slant\" of the fuselage, flat APU exhaust, no wingtips, 6-wheel main
        landing gear, 4-5 exit doors across the length of the fuselage.</string>

    <string name="b777_cockpit_value">2</string>
    <string name="b777_wingspan_value">60.93 m (-200/200ER/-300) /\n64.80 m</string>
    <string name="b777_length_value">63.73 m / 73.86 m (-300/-300ER) /\n63.73 m</string>
    <string name="b777_height_value">18.5 / 18.5 / 18.6 m</string>
    <string name="b777_fuselage_value">6.20 m (W) / ~6.30 m (H)</string>
    <string name="b777_mtow_value">247.2 - 297.55 / 299.37 /\n351.53 / 347,45 - 347.82 t</string>
    <string name="b777_cruise_speed_value">892 km/h (typical),\n924–945 km/h (max.)</string>
    <string name="b777_range_value">5,240 - 7,065 / 6,030 /\n4,650 - 7,370 / 4,980 - 10,450 nmi</string>
    <string name="b777_thrust_value">343 - 417 / 440 / 513 / 489–513 kN</string>
    <!--BOEING 777-->


    <!--BOEING 787-->
    <string name="b787_type_value">Wide-body\nairliner</string>
    <string name="b787_engine_value">General Electric GEnx-1B /\nRolls-Royce Trent 1000 (2)</string>
    <string name="b787_first_flight_value">15 December 2009</string>
    <string name="b787_intro_value">26 October 2011\nwith All Nippon Airways</string>
    <string name="b787_customer_value">All Nippon Airways</string>
    <string name="b787_variants_value">4 (active)</string>

    <string name="b787_desc1" formatted="false">The Boeing 787 Dreamliner is an American wide-body jet airliner manufactured by Boeing Commercial Airplanes. After
        dropping its Sonic Cruiser project, Boeing announced the conventional 7E7 on January 29, 2003, focused on efficiency. The program was launched on April 26,
        2004, with an order for 50 from All Nippon Airways (ANA), targeting a 2008 introduction. On July 8, 2007, the prototype was rolled out without major systems, and
        experienced multiple delays until its maiden flight on December 15, 2009. Type certification was received in August 2011 and the first 787-8 was delivered
        in September 2011 before entering commercial service on October 26, 2011, with ANA. As of June 2021, a total of 1,006 787s have been built.\n\nThe Boeing 787
        Dreamliner is a long-haul, widebody, twin-engine jetliner, which features light-weight construction. The aircraft is 80% composite by volume; Boeing lists its
        materials by weight as 50% composite, 20% aluminum, 15% titanium, 10% steel, and 5% other. Aluminum has been used throughout the wing and tail leading edges,
        titanium is predominantly present within the elements of the engines and fasteners, while various individual components are composed of steel. External
        features include a smooth nose contour, raked wingtips and engine nacelles with noise-reducing serrated edges (chevrons). The longest-range 787 variant can
        fly up to 7,635 nmi , or the even longer Qantas QF 9 flight between Perth Airport and London–Heathrow, over 7,828 nmi. The aircraft has a design life
        of 44,000 flight cycles. Among 787 flight systems, a key change from traditional airliners is the electrical architecture. The architecture is bleedless and
        replaces bleed air with electrically powered compressors and four of six hydraulic power sources with electrically driven pumps, while completely eliminating
        pneumatics and hydraulics from some subsystems, e.g. engine starters and brakes. Boeing says that this system extracts 35% less power from the engines, allowing
        increased thrust and improved fuel efficiency. The total available on-board electrical power is 1.45 megawatts, which is five times the power available on
        conventional pneumatic airliners; the most notable electrically powered systems include engine start, cabin pressurization, horizontal-stabilizer trim, and
        wheel brakes. Wing ice protection is another new system; it uses electro-thermal heater mats on the wing slats instead of traditional hot bleed air. An active
        gust alleviation system, similar to the system used on the B-2 bomber, improves ride quality during turbulence.\n\nThe 787 has a \"fly-by-wire\" control system
        similar in architecture to that of the Boeing 777. The flight deck features multi-function LCDs, which use an industry-standard graphical user interface
        widget toolkit (Cockpit Display System Interfaces to User Systems / ARINC 661). The 787 flight deck includes two head-up displays (HUDs) as a standard
        feature. Like other Boeing airliners, the 787 uses a yoke (as opposed to a side-stick). Under consideration is future integration of forward-looking infrared
        into the HUD for thermal sensing, allowing pilots to \"see\" through clouds. Lockheed Martin\'s Orion spacecraft will use a glass cockpit derived from
        Honeywell International\'s 787 flight deck systems. In 2016, Rolls-Royce began flight testing its new Trent 1000 TEN engine. It has a new compressor system
        based on the compressor in Rolls-Royce Trent XWB engine and a new turbine design for extra thrust, up to 350 kN. Rolls-Royce plans to offer the TEN on the 787-8,
        -9 and -10. In early 2020, of 1484 orders, 905 selected GE (61.0%), 476 selected RR (32.1%) and 103 were undecided (6.90%).\n</string>


    <string name="b787_desc2" formatted="false">787 Dreamliner is the first major commercial airplane to have a composite fuselage, composite wings, and use composites in
        most other airframe components. Each 787 contains approximately 35 metric tons of carbon fiber reinforced polymer (CFRP), made with 23 t of carbon fiber. Carbon
        fiber composites have a higher strength-to-weight ratio than conventional aircraft materials, and help make the 787 a lighter aircraft. Composites are used on
        fuselage, wings, tail, doors, and interior. Boeing had built and tested the first commercial aircraft composite section while studying the proposed Sonic Cruiser
        in the early 2000s. The first carbon/epoxy primary structure was put into service on the Boeing 737 Classic horizontal tail in 1984, and the largest use of
        composite structures is 60 percent in the Boeing–Sikorsky RAH-66 Comanche.\n\nCarbon fiber, unlike metal, does not visibly show cracks and fatigue, prompting
        concerns about the safety risks of widespread use of the material; the rival Airbus A350 XWB uses composite panels on a frame, a more conventional approach,
        which its contractors regarded as less risky. Although fired in 2006, Boeing engineer Vince Weldon complained to management, and later to the public: the
        composite fuselage was unsafe compared to conventional aluminum designs, and in a crash, was more likely to \"shatter too easily and burn with toxic fumes\". In
        addition, a potential issue is the porous nature of composite materials: collected moisture expanding with altitude can cause delamination. Boeing responded that
        composites have been used on wings and other passenger aircraft parts for many years without incident, and special defect detection procedures will be instituted
        for the 787 to detect any potential hidden damage.\n\nBoeing 787 is powered by two engines; these engines use all-electrical bleedless systems, eliminating the
        superheated air conduits normally used for aircraft power, de-icing, and other functions. As part of its \"Quiet Technology Demonstrator 2\" project, Boeing
        adopted several engine noise-reducing technologies for the 787. These include an air inlet containing sound-absorbing materials and exhaust duct cover with a
        chevron-toothed pattern on the rim for a quieter mixing of exhaust and outside air. Boeing expects these developments to make the 787 significantly quieter
        both inside and out. The noise-reducing measures prevent sounds above 85 decibels from leaving airport boundaries. The two different engine models compatible
        with the 787 use a standard electrical interface to allow an aircraft to be fitted with either Rolls-Royce Trent 1000 or General Electric GEnx-1B engines. This
        interchangeability aims to save time and cost when changing engine types; while previous aircraft could exchange engines for those of a different manufacturer,
        the high cost and time required made it rare. In 2006, Boeing addressed reports of an extended change period by stating that the 787 engine swap was intended to
        take 24 hours.\n</string>

    <string name="b787_desc3">\nBoeing 787 Dreamliner variants include 787-8, 787-9, 787-10, BBJ 787 (Boeing Business Jets). On top of these, Boeing expects to build, possibly
        in the 2018–2023 timeframe, a 787 freighter version, Boeing 787-3. Boeing also reportedly considered a 787 variant as a candidate to replace the 747-based
        Boeing VC-25 presidential transport in 2009. In 2018, two Boeing 747-8 aircraft were ordered to replace the two older 747-200-based VC-25A Air Force
        One aircraft.\n</string>

    <string name="b787_specs_constraint">(-8, -9, -10 compared in order)\n</string>


    <string name="b787_identify">How to identify Boeing 787?</string>
    <string name="b787_identify_ans">Distinctive sleek, \"pointed\" nose with 4-piece windshield, raked wingtips, chevron-toothed pattern on the rim of the nacelles
        of both the engines, much curved wings than most aircraft.</string>

    <string name="b787_cockpit_value">2</string>
    <string name="b787_wingspan_value">60.12 m</string>
    <string name="b787_length_value">56.72 / 62.81 / 68.28 m</string>
    <string name="b787_height_value">16.92 m / 17.02 m (-9/-10)</string>
    <string name="b787_fuselage_value">5.77 m (W) / ~5.94 m (H)</string>
    <string name="b787_mtow_value">227.93 t / 254.01 t (-9/-10)</string>
    <string name="b787_cruise_speed_value">903 km/h (typical),\n956 km/h (max.)</string>
    <string name="b787_range_value">7,355 / 7,635 / 6,430 nmi</string>
    <string name="b787_thrust_value">280 / 320 / 340 kN</string>
    <!--BOEING 787-->


    <!--LEARJET 75-->
    <string name="learjet75_type_value">Business jet</string>
    <string name="learjet75_engine_value">Honeywell TFE731-40BR\n(2)</string>
    <string name="learjet75_customer_value">Zenith Aviation</string>
    <string name="learjet75_variants_value">2</string>
    <string name="learjet75_numbers_value">145 by end of 2019</string>

    <string name="learjet75_desc1" formatted="false">The Learjet 75 is a mid-sized business jet airplane manufactured by the Learjet division of Canadian aircraft
        manufacturer Bombardier Aerospace. With the end of production in 2021 it will be the last LearJet model. These models feature new avionics, winglets, and
        powerful engines that use less fuel. It has been updated with touchscreen-controlled Garmin G5000 avionics and a modern interior. The combination
        of aerodynamic improvements, which lowered the design\'s drag by 2%, and 200 lbs less weight in the nose section resulted in an increased range of 4%. The
        canted winglet design was incorporated from the Bombardier Global 7500/8000. It is powered by 17.1 kN Honeywell TFE731-40BR turbofans with thrust
        reversers, have a MTOW of 9,800 kg and a fuel capacity of 2,750 kg for a maximum range of 2,050 nmi with four passengers. Typical cruise is Mach .76 and high-speed cruise
        is Mach .79, the ceiling is FL510 where the cabin altitude is 2,400 m. Their flat-floor cabin width is 1.50m by 1.55 m high, the Learjet 70\'s seven-seat cabin
        length is 5.38 and 6.05 m for the nine-seat, double-club Learjet 75. The forward galley facing the entry door is isolated by a pocket door from the seating
        area with a Lufthansa Technik cabin management, and the aft lavatory has a belted seat. The 1.4 m<sup><small><small>3</small></small></sup> external baggage
        hold is heated but not pressurized.\n</string>


    <string name="learjet75_desc2" formatted="false">At FL410, ISA + 3 °C (5 °F) and Mach .78 for 462 kn (856 km/h), its hourly fuel burn is 450 kg and 640 kg at
        Mach .80. Certified to the stricter FAR Part 25, the $13.8 million Learjet 75 competes with the Embraer Phenom 300 and the Citation CJ4, beating them in
        cabin volume, with 10.3 m<sup><small><small>3</small></small></sup> against 9.3 and 8.4 m<sup><small><small>3</small></small></sup> respectively, the Phenom
        having the same cross-section, larger than the 1.45 by 1.47 m CJ4. The Mach .81 capable Learjet is faster than the Mach .78 Phenom and the Mach .77
        CJ4, and the Phenom can fly 1,971 nmi (3,650 km) while the CJ4 can fly 2,165 nmi (4,010 km). The Learjet 75 received its type certificate from the FAA on 14
        November 2013. Deliveries began shortly thereafter. This delay in certification caused order cancellations, and Bombardier\'s overall deliveries fell below
        expectations. By 2016, production of Learjet 70 has been temporarily discontinued due to lack of orders (with Learjet 75 still being produced). The 100th
        Learjet 75 was delivered in June 2017. By January 2019, Bombardier has delivered 132 Learjet 40/40XRs, 454 45/45XRs, and nearly 130 70/75s, including 24 in
        2016 and 14 in 2017. In June, Bombardier launched the sub-$10 million Learjet 75 Liberty to compete with the Cessna CitationJet and Embraer Phenom 300 from
        2020, with six seats down from eight, no standard APU or lavatory sink, but still Part 25 and not FAR Part 23 certified, with a maximum payload of 1,320 kg
        and a range of 2,080 nmi (3,850 km). Bombardier announced the end of the production of Learjet aircraft by the end of 2021.\n</string>

    <string name="learjet75_desc3">\nThe business jet comes in 2 variants, the Learjet 75 and the Learjet 75 Liberty.\n</string>

    <string name="learjet75_specs_constraint">(Learjet 75)\n</string>


    <string name="learjet75_identify">How to identify Learjet 75?</string>
    <string name="learjet75_identify_ans"></string>

    <string name="learjet75_cockpit_value">2</string>
    <string name="learjet75_wingspan_value">15.5 m</string>
    <string name="learjet75_length_value">17.7 m</string>
    <string name="learjet75_height_value">4.31 m</string>
    <string name="learjet75_fuselage_value">1.56 m (W) /  1.50 m (H)</string>
    <string name="learjet75_mtow_value">9.75 t</string>
    <string name="learjet75_cruise_speed_value">861 km/h (typical)</string>
    <string name="learjet75_range_value">2,040 nmi</string>
    <string name="learjet75_thrust_value">17.1 kN</string>
    <!--LEARJET 75-->


    <!--CHALLENGER 650-->
    <string name="challenger650_type_value">Business jet</string>
    <string name="challenger650_engine_value">General Electric CF34-3B (2)</string>
    <string name="challenger650_first_flight_value">8 November 1978</string>
    <string name="challenger650_numbers_value">1066 as of\nOctober 2018</string>
    <string name="challenger650_variants_value">1</string>

    <string name="challenger650_desc1" formatted="false">The Challenger 650 is a member of the Bombardier Challenger 600 series, family of business jets developed by Canadair after a Bill Lear
        concept, and then produced from 1986 by its new owner, Bombardier Aerospace. At the end of 1975, Canadair began funding the development of LearStar 600, and
        then bought the design for a wide-cabin business jet in April 1976. On 29 October, the programme was launched, backed by the Canadian federal government, and
        designed to comply with new FAR part 25 standards. The Challenger is a twin-engined business jet, described by Flight International as being \"miniturised
        twinjet airliner in every respect\". While the Challenger is generally similar in configuration to previous aircraft of its type, some of its features stand
        out; for example, the use of a widened fuselage that allows a \"walk-about cabin\". The Challenger was also one of the first business jets to be designed with a
        supercritical wing. The wing was referred by Canadair as being one of the aircraft\'s most advanced features. In 2021, its price is estimated to be $32.4M.\n\nIt is also capable of performing short takeoffs
        while maintaining the speed and comfort levels normally associated with larger jetliners. The Challenger\'s wing has been referred to as being a modified
        NACA symmetrical aerofoil. Akin to other supercritical wings, it features a rounded leading edge, an inverted camber, a blunt trailing edge and scalloping of
        the underside. The twin-spar wing box structure spans the entire length of the wing and is compartmentalised to form five internal fuel tanks; these tanks can
        accommodate up to 14,661 lb of fuel, nearly half the aircraft\'s empty weight. The skins of the wings are produced via large milling machines, which in 1978 were
        claimed to be in excess of anything else in North America. Many elements, such as the flaps, ailerons and leading edge feature conventional construction; however,
        several parts, including the wing/fuselage fairing, flap shrouds and wingtips are molded out of Kevlar, as are other elements of the aircraft.\n</string>


    <string name="challenger650_desc2" formatted="false">The original CL-600 Challenger was powered by a pair of Lycoming ALF 502L turbofan engines, which was developed
        specifically for the Challenger. Subsequent models would adopt other powerplants, including the General Electric CF34 engine. The engines are mounted on the rear
        fuselage close to the aircraft\'s tail, providing smooth airflow to the engines even when flown at high angles of attack, although this was in a lower position
        than the original Learstar concept had placed them to mitigate against unfavourable pitch control characteristics. The engines are fitted with thrust reversers
        to decrease landing distances. An auxiliary power unit is also present for starting the engines and providing air conditioning within the cabin while on the
        ground. The fuselage comprises three sections – the nose, centre, and tail – which are manufactured separately in their own jigs and joined late on in the
        production process. It has been designed to be pressurised at a maximum differential of 9.3 lb per square inch. Various cutouts are present across the fuselage
        to accommodate various features, such as a large main door on the port side of the aircraft forward of the wing, multiple regulation-compliant emergency exits, a
        baggage hatch on the port side aft of the wing, and numerous windows. The fuselage\'s diameter was designed to accommodate an unobstructed cabin floor, a cabin
        height of 6 ft 1inch in the centre section, as well as space for the wing box, underfloor integral fuel tanks, air ducts, and various control cabling. It was also
        designed to easily accommodate Canadair\'s early plans to stretch the fuselage, for which equal-length plugs are installed fore and after of the centre section to
        vastly increase the Challenger\'s capacity.\n\nVarious avionics are present upon the Challenger. As standard, the CL-600 is furnished with a dual-channel Sperry
        SPZ-600 automatic flight control system, incorporating a flight director and air data computers; more typical to larger commercial aircraft, this system is
        certifiable for conducting category 3A automatic landings. The flight control system features significant redundancy, including three individual hydraulic
        systems; even with complete failure and the loss of one actuator, a viable level of assisted control over the key flight surfaces remains present. Weather
        radar and Marconi-built solid-state instrument displays are supplied as standard, as well as a Collins-built radio set; optional long range radio-based
        equipment, such as a HF radio set and VHF navigational aids can be installed. In a standard executive aircraft configuration, the cabin is divided between the
        forward galley, and two seating sections, which are typically fitted with a four-chair club section followed by either a conference grouping area or divans,
        along with a lavatory at the aft end. The chairs are fully reclining and can swivel, while the divans can serve as sleeping accommodation. Early examples feature
        luxuries such as telephones, lighting controls, and stereo systems; foldaway tables attached to the cabin walls were also installed, along with a pair of
        wardrobes, one fore and one aft, for storing hand luggage and other small items.\n</string>

    <string name="challenger650_desc3">\nThe Challenger 650 comes in only one variant, the CL-650.\n</string>

    <string name="challenger650_specs_constraint">()\n</string>


    <string name="challenger650_identify">How to identify Challenger 650?</string>
    <string name="challenger650_identify_ans"></string>

    <string name="challenger650_cockpit_value">2</string>
    <string name="challenger650_wingspan_value">19.6 m</string>
    <string name="challenger650_length_value">20.9 m</string>
    <string name="challenger650_height_value">6.3 m</string>
    <string name="challenger650_fuselage_value">2.41 m (W) / 1.83 m (H)</string>
    <string name="challenger650_mtow_value">21.86 t</string>
    <string name="challenger650_cruise_speed_value">854 km/h (typical)</string>
    <string name="challenger650_range_value">4,000 nmi</string>
    <string name="challenger650_thrust_value">41 kN</string>
    <!--CHALLENGER 650-->


    <!--GLOBAL 7500-->
    <string name="global7500_type_value">Business jet</string>
    <string name="global7500_engine_value">General Electric Passport (2)</string>
    <string name="global7500_first_flight_value">4 November 2016</string>
    <string name="global7500_intro_value">20 December 2018</string>
    <string name="global7500_numbers_value">50 as of March 2021</string>
    <string name="global7500_variants_value">1</string>

    <string name="global7500_desc1" formatted="false">The Bombardier Global 7500 are ultra long-range business jets developed by Bombardier Aviation (formerly
        Bombardier Aerospace). Announced in October 2010, the program was delayed by two years by a wing redesign. The 7500, originally named the 7000, made its first
        flight on November 4, 2016, was type certified by Transport Canada on September 28, 2018, and entered service on 20 December 2018. The Global 8000 schedule has
        not yet been determined. Based on the Global 6000 with a new transonic wing, the longer, four-zone cabin 7500 has a range of 7,700 nmi, while the shorter
        three-zone 8000 was to reach 7,900 nmi.\n\nThe first test aircraft underwent taxi testing in October 2016. Dedicated to testing basic system functionality and
        assessing the handling and flying qualities of the aircraft, its maiden flight was performed on November 4, 2016, climbing to 6,096 m and reaching 240 knots
        during the 2 h 27 min flight. The production wing was in final design in February 2017. FTV2 flew on March 6, 2017, \"The Powerhouse\" is designed to test
        aircraft systems, including propulsion, electrical and mechanical systems. FTV1 is used to open the performance envelope and reached Mach 0.995 on March
        29, 2017. FTV3 flew on May 10, 2017, "The Navigator" will be used to test the avionics and electrical system performance. By the end of May 2017, the three
        prototypes flew a combined 250 hours. The fourth prototype, used for cabin interior validation, is called \"The Architect\" and the fifth and final, for the
        entry-into-service, is called \"The Masterpiece\". The fifth has a slightly lighter production wing supplied by the Triumph Group, after a dispute over the
        wing weight was resolved.\n\nBy mid-July 2017, the three flight-test aircraft had accumulated 500 hours. On 15 August 2017, after \"high vibration and high
        inter-turbine temperature readings\", the second prototype\'s right GE Passport had an in-flight flameout at FL410 and the aircraft went back to Wichita
        Airport 156 nmi away for a single engine landing. By October 2017, the four flight-test aircraft had flown 900 hours. In April 2018, the flight test campaign
        surpassed 1,800 hours and confirmed a range increase from 7,400 to 7,700 nmi, greater than the competing Gulfstream G650ER\'s 7,500 nmi, but still overshadowed
        by the smaller Global 8000\'s range of 7,900 nmi, 200 nmi more than the Global 7500. As the original Global Express is developed into the Global 5500 and
        6500, it is renamed Global 7500 to reflect this range increase. By the end of May 2018, the five flight-test aircraft had amassed about 2,000 hours towards
        the type\'s planned entry-into-service at year-end. By June 2018, 2,300 flight test hours had been completed by the test fleet towards certification. The
        first production aircraft entered the completion centre in May 2018.\n</string>

    <string name="global7500_desc2" formatted="false">The 7500 is a stretched derivative of the Global 6000 with a new transonic wing. It is powered by the new General
        Electric Passport 73 kN thrust engine with reduced NOx emissions and 8% better fuel efficiency than the Global Express XRS, allowing a Mach 0.90 high-speed
        cruise. As part of its effort to make the long-range aircraft comfortable for the passengers, Bombardier developed a new ergonomic passenger seat, called the
        Nuage. The seat design took seven years to complete. Airbus-owned Stelia supplies the main fuselage. The new, larger and lower-drag wing is optimized for Mach
        0.85 with a 35.3° quarter chord wing sweep, a thinner thickness-to-chord ratio, leaner flap track fairings, improved lift-to-drag performance, more efficient
        winglets and up to 30% better low-speed lift due to double-slotted, inboard Fowler flaps. The new fly-by-wire flight controls with active load alleviation and
        the flexible, relatively highly loaded wing damps turbulence. The metal airframe uses aluminium–lithium alloys to save weight. It shares the same fuselage
        diameter with older Global models, but has thinner frames, which increase the cabin width and height by 25 mm. Additionally the 19 dm<sup><small><small>2</small></small></sup>
        cabin windows are 80% larger, the nose cowl is recontoured, and the aft fuselage and empennage are both new designs. The basic inspection intervals are 850
        hours or 36 months, with C checks are every 12 years or 8,500 cycles and a limit of 17,000 cycles before life extension through intensive maintenance is
        required.\n\nOfficially designated as the BD-700-2A12, the design is marketed as the Global 7500. It is stretched by 3.43 m from the original Global. It is
        planned to have a four-zone 74.67 m<sup><small><small>3</small></small></sup> cabin, 20% more than the previous. It was originally designed to cover a 7,300 nmi
        range at Mach 0.85 with 10 passengers. Its cabin is one-third longer than competing models, providing a fourth seating section up from three, can sleep
        eight passengers and offers an optional shower and a sleeping crew rest area. Bombardier marketing focused on ultra-high-net-worth individuals and the Global
        7500 is the largest, longest range, roomiest and most luxurious purpose-built business aircraft yet built. Despite the wing area being smaller than the
        Gulfstream G650ER and a 11% higher MTOW, it has lower V speeds and better runway performance due to the high-lift system with leading-edge slats and
        double-slotted flaps for a similar power loading. Hourly fuel flow per engine is 230 kg at idle, 2,830 kg at takeoff, 580 to 620 kg in cruise at Mach
        0.85/484 kn (896 km/h) TAS, 780 kg at Mach 0.9/515 kn (954 km/h) TAS and 1,100 kg at Mach 0.925/523 kn (969 km/h) TAS, around 34,000 kg and ISA conditions. An
        even longer range variant could reach 1,000 nmi (1,900 km) more with another 3,600 kg of fuel.\n</string>

    <string name="global7500_desc3">\n</string>

    <string name="global7500_specs_constraint">()\n</string>


    <string name="global7500_identify">How to identify Global 7500</string>
    <string name="global7500_identify_ans"></string>

    <string name="global7500_cockpit_value">2</string>
    <string name="global7500_wingspan_value">31.7 m</string>
    <string name="global7500_length_value">33.88 m</string>
    <string name="global7500_height_value">8.2 m</string>
    <string name="global7500_fuselage_value">2.44 m (W) / 1.88 m (H)</string>
    <string name="global7500_mtow_value">52.1 t</string>
    <string name="global7500_cruise_speed_value">902 km/h (typical),\n955 km/h (max.)</string>
    <string name="global7500_range_value">7,700 nmi</string>
    <string name="global7500_thrust_value">84.2 kN</string>
    <!--GLOBAL 7500-->


    <!--CRJ 100/200-->
    <string name="crj_100_200_type_value"> Regional/Business jet</string>
    <string name="crj_100_200_engine_value">General Electric\nCF34-3A1/3B1 (2)</string>
    <string name="crj_100_200_first_flight_value">10 May 1991</string>
    <string name="crj_100_200_intro_value">19 October 1992\nwith Lufthansa CityLine</string>
    <string name="crj_100_200_customer_value">SkyWest Airlines</string>
    <string name="crj_100_200_variants_value">9</string>

    <string name="crj_100_200_desc1" formatted="false">The Bombardier CRJ100 and CRJ200 (previously Canadair CRJ100 and CRJ200) is a regional jet designed and
        manufactured by Bombardier Aerospace between 1991 and 2006, the first of the Bombardier CRJ family. An initial effort to enlarge the Bombardier Challenger
        600 business jet to 36 seats, the Challenger 610E, ended in 1981. A stretched derivative was studied again after Canadair\'s sale to Bombardier in 1986. The
        Canadair Regional Jet program was launched in early 1989. The first CRJ100 prototype made its maiden flight on 10 May 1991. Canada\'s first jet airliner to enter
        commercial service was introduced by launch customer Lufthansa in 1992. The 50 seat aircraft is powered by two GE CF34 turbofans, mounted on the rear
        fuselage. The CRJ200 has more efficient turbofan engines for lower fuel consumption, increased cruise altitude and speed. During the late 1990s, it was stretched
        into the CRJ700 series. During its production phase from 1991 to 2006, a total of 1021 CRJ100/200s were built.\n\nThe CRJ family has its origins in the design
        of the earlier Canadair Challenger business jet. During the late 1970s, the relatively wide fuselage of the Challenger, which could seat a pair of passengers
        on each side of a central aisle, was observed by some Canadair officials to suggest that it would be somewhat straightforward to produce a stretch of the
        aircraft for the purpose of accommodating more seats. Accordingly, in 1980, the company publicised its proposal for an expanded model of the aircraft, designated
        as the Challenger 610E, which would have had seating for an additional 24 passengers. However, such a lengthening did not occur as a result of work on the
        program being terminated during the following year. Despite the cancellation of the 610E, neither the concept or general interest in the development of an
        enlarged derivative had disappeared. During 1987, the year following Canadair\'s sale to Bombardier, design studies commenced into options for producing a
        substantially more ambitious stretched configuration of the Challenger. In July 1988, Canadair targeted a $13-14 million unit price, for a demand of over 1,000
        by 1999. The 48-seat jet would be stretched over the Challenger by a 128 in (3.3 m) forward plug and a 112 in (2.8 m) aft plug. Over 300 mi (480 km) routes, the
        faster climb and cruise gave it a one third time advantage to 50 min compared to similarly sized turboprops. The higher cost per seat of the RJ, of $270,000 each
        compared to $186,600, would be balanced by its higher productivity.\n</string>

    <string name="crj_100_200_desc2" formatted="false">On 10 May 1991, the first of three development aircraft for the initial CRJ100 variant performed its first flight
        from Montréal–Pierre Elliott Trudeau International Airport, starting a 1,000h flight test program with three prototypes. During the following year, the type was
        awarded airworthiness certification; on 29 October 1992, initial deliveries to customers occurred later on that year. On 26 July 1993, the first prototype
        (C-FCRJ) was lost in a spin mishap near the Bombardier test center in Wichita, Kansas. The initial model was followed by the CRJ100 ER subvariant, featuring 20
        per cent greater range, and the CRJ100 LR subvariant, which possessed 40 per cent more range than the standard CRJ100. This sub-variant was developed with
        the purpose of more closely conforming with the requirements of both corporate and executive operators. A cargo door retrofit has been developed for the
        installation of former passenger-configured aircraft to extend the useful life of early-built CRJ100s. The CRJ200 is almost identical to the earlier CRJ100 model,
        except for the adoption of more efficient engines; these new engines have been attributed as having provided the CRJ200 with several improvements in
        performance, such as lower fuel consumption, as well as an increase in cruise altitude and cruise speed. Bombardier had specifically designed the new model to
        provide better performance and efficiencies than any of its nearest competitors at that time. There is also a CRJ200 freighter version, designated as the
        CRJ200 PF (Package Freighter), which was developed in cooperation with Cascade Aerospace on the request of Scandinavian operator West Air Sweden.\n\nThe Bombardier
        CRJ100 and CRJ200 are a family of jet-propelled regional airliners, based upon the design of the Challenger CL-600 business jet. Roughly, the CL-600 was stretched
        5.92 metres, which was achieved using fuselage plugs fore and aft of the wing, and was matched with the adoption of a reinforced and modified wing, an expanded
        fuel capacity, improved landing gear to handle the higher weights, and an additional pair of emergency exit doors. When installed in a typical seating
        configuration, the CRJ100 would accommodate 50 passengers; while in a maximum configuration, 52 passengers could be accommodated. It was powered by a pair of
        General Electric CF34-3A1 turbofan engines, each of which was capable of generating up to 41.0 kN of thrust. The CRJ100 featured a Collins-built ProLine 4
        avionics suite, including a weather radar.\n\nGerman airline Lufthansa CityLine, a subsidiary of the nations flag carrier operator Lufthansa, served as the
        launch customer for the CRJ100. Throughout the type\'s production life, it continued to be a major customer of the CRJ series. During 2001, following
        Lufthansa\'s acquisition of 25 per cent of regional airliner Eurowings, the airline ordered 15 CRJ200s with options for 30 more as part of a strategic move
        towards fleet commonality with Lufthansa Skyline. During the airliner\'s first 100 days of operational service, the CRJ100 performed a total of 1,237 flights,
        during which it reportedly achieved a 99% dispatch reliability while its fuel economy was reportedly 8% superior to the originally projected figure. According
        to aviation author Dean Roberts, the CRJ100 had benefitted greatly from an industry-wide shift towards hub-and-spoke networks in the United States, which had
        resulted from the Airline Deregulation Act of 1978. Considerable demand across the North American market was experienced by both the CRJ100 and the CRJ200. The
        smaller size of the regional jets meant than, unlike traditional narrowbody jets, they could be used at the majority of secondary airports and avoid traditional
        hubs.\n</string>

    <string name="crj_100_200_desc3">\nCRJ100/200 variants include CRJ100, CRJ100SF, CRJ100LR, CRJ100SE, CRJ200, CRJ200PF, CRJ200LR, CRJ200SF, Challenger 800/850.\n</string>

    <string name="crj_100_200_specs_constraint">(CRJ100 and CRJ200 compared in order)\n</string>


    <string name="crj_100_200_identify">How to identify CRJ 100/200?</string>
    <string name="crj_100_200_identify_ans"></string>

    <string name="crj_100_200_cockpit_value">2</string>
    <string name="crj_100_200_wingspan_value">21.21 m </string>
    <string name="crj_100_200_length_value">26.77 m</string>
    <string name="crj_100_200_height_value">6.22 m</string>
    <string name="crj_100_200_fuselage_value">2.69 m  (W) / ~2.69 m (H)</string>
    <string name="crj_100_200_mtow_value">24.04 t (LR)</string>
    <string name="crj_100_200_cruise_speed_value">785 km/h (typical),\n860 km/h (max.)</string>
    <string name="crj_100_200_range_value">1,650 (LR) /\n1,700 nmi (LR)</string>
    <string name="crj_100_200_thrust_value">38.84 kN</string>
    <!--CRJ 100/200 -->


    <!--ERJ FAMILY-->
    <string name="erj_family_type_value">Regional jet</string>
    <string name="erj_family_engine_value">Rolls-Royce AE 3007-A1/3 /\nAE 3007-A1E (2)</string>
    <string name="erj_family_first_flight_value">11 August 1995</string>
    <string name="erj_family_intro_value">6 April 1997</string>
    <string name="erj_family_customer_value">Envoy Air</string>
    <string name="erj_family_variants_value">22</string>

    <string name="erj_family_desc1" formatted="false">The Embraer ERJ family (for Embraer Regional Jet, model names EMB-135, EMB-140 and EMB-145) are regional jets
        produced by Brazilian aerospace company Embraer. The 45–48 seat EMB145 was launched in 1989 as a turbofan-powered stretch of the EMB 120 Brasilia turboprop.
        It first flew on August 11, 1995 and it received its type certificate on December 10, 1996. The ERJ145 was introduced on April 6, 1997 and the shortened
        ERJ135 and ERJ140 were introduced in 1999. Keeping the three-abreast seating of the Brasilia, the twinjet has a new swept wing and is powered by two
        rear-fuselage-mounted AE3007 turbofans for a range up to 2,000 nmi (3,700 km). The series includes the ERJ135 (37 passengers), ERJ140 (44 passengers), and
        ERJ145 (50 passengers), as well as the Legacy 600 business jet and the R-99 family of military aircraft. The family\'s primary competition comes from the
        Bombardier CRJ regional jets. Production ended in 2020 after 1,231 were built.\n\nThe ERJ145 was designed for a perceived new market for regional jet aircraft,
        where the increased speed, comfort and passenger appeal would outweigh the inherent fuel economy of the turboprop aircraft which were in service and
        in development. The 45–48 seat EMB145 was launched at the Paris Air Show in 1989 as an 5.5 m stretch of the EMB 120 Brasilia developed for $150M plus $50M for
        training and marketing, one third the cost of the cancelled Short Brothers FJX project. Its $11M unit cost would have been $3M less than the Canadair CRJ. The
        400 kn (740 km/h) jet would be powered by GE/Garrett CFE738s, Lycoming ALF 502s or Rolls-Royce plc/Allison Engine AB580s turbofans, to be selected in the summer
        of 1989.\n\nIt was targeted for a late 1992 introduction with six produced then ramping to 60 per year in 1995. It aimed for half of a market for 1000 with
        break-even after twelve years with 400 sold. Keeping 75% of the Brasilia parts and systems, the EMB145 Amazon aimed for a 1991 first flight. The stretch resulted
        from two 3.4 m plugs of the 2.29 m diameter fuselage in the front and behind the redesigned 538 sq ft (50.0 m<sup><small><small>2</small></small></sup>) wing. Its supercritical airfoil with a 14% root
        thickness had its chord extended at the leading edge with a slight sweepback, increased aspect ratio and winglets. The overwing podded engines generated
        28 kN of thrust. Designed for 500–600 nmi stages, up to 1,400 nmi with a reduced payload, it had a 16,500 kg maximum takeoff weight (MTOW) and a 9,546 kg
        operating empty weight.\n</string>

    <string name="erj_family_desc2" formatted="false">In March 1991, a revised configuration started wind tunnel testing: the quarter chord wing sweep increased to 22.3° with underslung
        engines for lower aerodynamic drag. This reduced the span by almost 2 to 20.5 m, reducing its aspect ratio from 9.3 to 8.4 and wing area from 50 to
        47 m<sup><small><small>2</small></small></sup>. The semi-monocoque wing has two main and one auxiliary spar and holds 4,500 kg of fuel, it has double-slotted
        fowler flaps and spoilers. To accommodate the underwing engines, the landing gear is longer, allowing using jetways, and the fuselage was lengthened from 25.8 to
        26 m. In June 1991, the Brazilian Government loaned $600 million to Embraer and in July the programme was re-evaluated while tooling was 80% complete. By
        November 1991, Embraer was still looking for partners to share the risk of the $350 million project, hoping to obtain Government approval by the end of the
        year. Sold at $12 million with an all-digital cockpit and 31.8 kN engines, it had letters of intent for 337 units. First flight slipped to 1992 and
        certification for late 1993.\n\nEmbraer has introduced two shortened versions of the ERJ145. All three aircraft share the same crew type rating,
        allowing pilots to fly any of the three aircraft without the need for further training. The ERJ140 is 1.42 metres shorter, seating 44 passengers, and has 96%
        parts commonality with the ERJ145. The only significant changes are a shorter fuselage, a slightly derated engine and an increased range. The ERJ140 was designed
        with fewer seats in order to meet the needs of some major United States airlines, which have an agreement with the pilots\' union to limit the number of 50-seat
        aircraft that can be flown by their affiliates. At launch, Embraer estimated the cost of an ERJ140 to be approximately US $15.2 million. The estimated cost of
        development of the ERJ140 was US $45 million. The ERJ135 is 3.54 metres shorter, seating 37 passengers, and has 95% parts commonality with the ERJ145. The
        first ERJ135 entered service in 1999.\n\nThe airframe is mainly stretched, machined and chemically milled aluminium, with CFRP for moving parts, GFRP for
        fairings and sidewalls, kevlar for leading edges and Nomex honeycomb-CFRP/GFRP sandwiches for floors. The EMB145 family of aircraft generally comes equipped
        with two Rolls-Royce AE 3007 series turbofan engines. The engines have a bypass ratio of 5:1. The engines are controlled by two FADECs (Full Authority Digital
        Engine Controls). The FADECs control virtually all aspects of the engine and send engine data to be displayed on the EICAS for the pilot. The Embraer ERJ145
        family of aircraft typically comes equipped with the Honeywell Primus 1000 avionics suite. The suite normally consists of five CRT display units (DUs) or screens.
        From left to right, the system consists of a Primary Flight Display (PFD), Multi-Function Display (MFD), Engine Indication and Crew Alerting System (EICAS),
        Multi-Function Display (MFD) (Co-pilot) and Primary Flight Display (PFD) (Co-pilot). The DUs are normally CRTs but can be upgraded to lighter LCD displays. These
        upgraded DUs also have added functionality.\n</string>

    <string name="erj_family_desc3">\nERJ Family variants include ERJ135ER, ERJ135LR, ERJ135KL, ERJ140ER, ERJ140LR, ERJ145STD, ERJ145EU, ERJ145ER, ERJ145EP, ERJ145LR, ERJ145LU, ERJ145MK,
        ERJ145XR, Legacy 600 (EMB135BJ), Legacy 650 (EMB145BJ), Harbin Embraer ERJ145, C-99A, EMB 145SA (R-99A), EMB 145RS (R-99B), EMB 145MP/ASW (P-99), EMB 145H (Hellenic Air Force),
        EMB 145I (Indian Air Force).\n</string>

    <string name="erj_family_specs_constraint">(ERJ135LR, ERJ140LR, ERJ145XR compared in order)\n</string>


    <string name="erj_family_identify">How to identify ERJ Family aircraft?</string>
    <string name="erj_family_identify_ans"></string>

    <string name="erj_family_cockpit_value">2</string>
    <string name="erj_family_wingspan_value">20.04 m</string>
    <string name="erj_family_length_value">26.33 / 28.45 / 29.87 m</string>
    <string name="erj_family_height_value">6.76 m</string>
    <string name="erj_family_fuselage_value">~2.29 m (W) / ~2.32 m (H)</string>
    <string name="erj_family_mtow_value">20 / 21.1 / 24.1 t</string>
    <string name="erj_family_cruise_speed_value">833 km/h (max.),\n854 km/h (max.) (145XR)</string>
    <string name="erj_family_range_value">1,750 / 1,650 / 2,000 nmi</string>
    <string name="erj_family_thrust_value">33.71 kN / 39.67 kN (145XR)</string>
    <!--ERJ FAMILY-->


    <!--EMBRAER E-JET E2-->
    <string name="ejet_e2_type_value">Narrow-body\nairliner</string>
    <string name="ejet_e2_engine_value">Pratt &amp; Whitney PW1715G /\n PW1919G/21G/22G/23G (2)</string>
    <string name="ejet_e2_first_flight_value">23 May 2016</string>
    <string name="ejet_e2_intro_value">24 April 2018\nwith Widerøe</string>
    <string name="ejet_e2_customer_value">Azul Brazilian Airlines</string>
    <string name="ejet_e2_variants_value">3</string>

    <string name="ejet_e2_desc1" formatted="false">The Embraer E-Jet E2 family, comprised of E175-E2, E190-E2, E195-E2, are medium-range jet airliners developed by Embraer, succeeding the original E-Jet. The
        program was launched at the Paris Air Show in 2013. The first variant, the E190-E2, took its first flight on 23 May 2016 and was certified on 28 February 2018
        before entering service with Widerøe on 24 April. The three twinjet variants share the same four-abreast narrow-body fuselage with different lengths and
        three different new wings, Pratt &amp; Whitney PW1000G turbofans in two sizes, fly-by-wire controls with new avionics, and an updated cabin. As of 6 November 2020, 1 E175-E2, 19 E190-E2s and 10 E195-E2s
        have been built.\n\nIn 2010, it appeared possible that Embraer could directly challenge the Bombardier CSeries (now A220) with a clean-sheet five-abreast design for 100 to 150 passengers. However,
        Airbus launched the A320neo in December 2010, including the 124-seat A319neo, and Boeing launched the re-engined 737 MAX the following year. Accordingly,
        Embraer continued to focus on large regional jets, and launched an extensive revamp of the E-Jet family at the November 2011 Dubai Air Show. The new variants
        would be better positioned to compete with the CSeries and would be powered by new engines with larger diameter fans that would offer improvements in specific
        fuel consumption, as well as slightly taller landing gear and possibly a new aluminum or carbon fiber-based wing. Embraer named this new development \"the E-jets
        second generation\". The $1.7 billion program was launched at the Paris Air Show in 2013.\n\nThe first E-Jet E2, an E190-E2, was rolled out on 25 February
        2016 and made its maiden flight on 23 May in São José dos Campos. It flew for three hours and twenty minutes to Mach 0.82, climbed to 41,000 feet, retracted the
        landing gear and flaps, and engaged the fly-by-wire in normal mode. It flew earlier than the previously anticipated second half of 2016. The program had fewer
        challenges than expected and introduction was then planned in the first quarter of 2018. The airplane was slightly below expected weight and the other two E190-E2
        prototypes should fly within a year. The second prototype made its maiden flight on 8 July 2016. The flight lasted 2 hr 55 min without any incidents. The first
        E-Jet E2 flew from Brazil to Farnborough Airshow just 45 days after its maiden flight, demonstrating maturity and confidence in the design. In April 2017, as
        650 hr of flight tests have been completed and the program is on schedule, Embraer wants to guarantee a 99% schedule reliability in the first year of service. Half
        of the flight testing was done by June 2017, the aerodynamics were better than predicted and the E190-E2 hot and high performance was better than expected.
        The E195-E2\'s MTOW is increased to 61,500 kg and its range to 2,600 nmi (4,800 km). In June 2017, the four E190-E2s and the single E195-E2 - which is presented
        at the 2017 Paris Air Show - have made more than 900 flight-test hours, mostly by the E190-E2s.\n\nIn July 2017, the five aircraft have flown 1,000 flight-test
        hours while the E190-E2 has accomplished 55% of its test campaign. In January 2018, 98% of the test campaign was done with 2,000 flight hours. Fuel burn is
        17.3% lower than for the E190 up from 16% predicted, range increased by 750 nmi (1,390 km) from hot-and-high or short runways: 1,600 or 2,200 nmi (3,000 or
        4,100 km) from Mexico City or London City, and noise margin to Stage 4 is 3 EPNdB better than specification at 20 EPNdB. The E190-E2 received its type certificate
        from the ANAC, FAA and EASA on 28 February 2018. The first production engines for the larger variant were delivered in February 2019 and should deliver a 24%
        reduction in per-seat fuel burn compared with the E195. The E195-E2 obtained its type certification in April 2019.\n</string>

    <string name="ejet_e2_desc2" formatted="false">Embraer targets 16 to 24% lower fuel burn and 15–25% lower maintenance cost per seat. In the E190-E2, of the 17.3%
        better fuel burn, 11% comes from the geared turbofan, 4.8% from the improved aerodynamics of the new high aspect ratio wing and 1.5% from the fly-by-wire\'s
        15% smaller tail surfaces. Over a 600 nmi (1,100 km) trip and with a US$72 fuel barrel, Embraer estimates a 97-seat E190-E2 trip cost is 7% lower for a 1% higher
        seat cost than a 106-seat A220-100, a 120-seat E195-E2 has a 2% higher trip cost but a 10% lower seat cost and 10% lower trip cost and 3% lower seat cost than
        a 129-seat A220-300; and while a 97-seat E190 had an 18% higher seat cost than a 150-seat A320 and a 23% lower trip cost, an E190-E2 has a 30% lower trip cost for
        an 8% higher seat cost than a 150-seat A320neo, while an E195-E2 has the same seat cost but 20% lower trip cost. By October, Embraer raised its E190/E195-E2 seat
        or trip costs claim to roughly 10% better than the A220.\n\nBuilt on the first generation E-Jet, its wing is redesigned, and it introduces new pylons, landing
        gear, horizontal stabilizers, cabin, cabin air system, air cycle machine, bleed air system, and a new fly-by-wire system. The switch to a composite wing was not
        yet justified economically for a similar shape, the less draggy flaps are single-slotted instead of the more complex double-slotted on the E1, and the engine
        pylon is shorter. The raised, 11:1 aspect ratio gull-wing partially accommodate the 2.01m diameter GTF (Geared Turbofan), larger than the CF34 by 66 cm, while the trailing arm
        landing gear is taller for 23–25 cm higher door sills, giving a 5 cm lower nacelles than the E1. GE Aviation, Pratt &amp; Whitney, and Rolls-Royce were all
        possible engine suppliers. In January 2013, Embraer selected the Pratt &amp; Whitney PW1000G Geared Turbofan engine as the exclusive powerplant. Honeywell Primus
        Epic 2 was selected as the avionics package. In 2014, Alta Precision was selected to produce main landing gear components for the E190/E195 E2.\n\nMoog Inc was
        selected to supply the Primary Flight Control System. The E2 features a closed loop fly-by-wire control which reduces weight, increases fuel efficiency,
        enhances control and increases safety by full envelope protection in all flight phases compared to the first E-Jet. The fuel savings of the now closed loop
        fly-by-wire control come from the enhanced flight stability and the resulting increased lift (lower tail downward force) and weight savings and drag reductions
        related to the 26% reduction in the horizontal tail (tailplane) size. The wing structure was lightened by 200 kg thanks to FBW ailerons, also used when
        braking, avoiding larger wheels and brakes. A 250 ft<sup><small><small>2</small></small></sup> horizontal stabilizer is sufficient from 280 ft<sup><small><small>2</small></small></sup> on the E190/195.\n</string>

    <string name="ejet_e2_desc3">\nE-Jet E2 family variants include E175-E2, E190-E2, E195-E2.\n</string>

    <string name="ejet_e2_specs_constraint">(E175-E2, E190-E2, E195-E2 compared in order)\n</string>


    <string name="ejet_e2_identify">How to identify Embraer E-Jet E2?</string>
    <string name="ejet_e2_identify_ans"></string>

    <string name="ejet_e2_cockpit_value">2</string>
    <string name="ejet_e2_wingspan_value">31.0 / 33.72 / 35.12 m</string>
    <string name="ejet_e2_length_value">32.4 / 36.24 / 41.5 m</string>
    <string name="ejet_e2_height_value">9.98 / 10.95 / 10.9 m</string>
    <string name="ejet_e2_fuselage_value">3.01 m (W) / ~3.1 m (H)</string>
    <string name="ejet_e2_mtow_value">44.8 / 56.4 /	61.5 t</string>
    <string name="ejet_e2_cruise_speed_value">833 km/h (typical),\n876 km/h (max.)</string>
    <string name="ejet_e2_range_value">2,017 / 2,850 / 2,655 nmi</string>
    <string name="ejet_e2_thrust_value">67 kN (E175) / 85–102 kN</string>
    <!--EMBRAER E-JET E2-->


    <!--LINEAGE 1000-->
    <string name="lineage_1000_type_value">Business jet</string>
    <string name="lineage_1000_engine_value">General Electric\nCF34-10E (2)</string>
    <string name="lineage_1000_first_flight_value">26 October 2007</string>
    <string name="lineage_1000_intro_value">7 May 2009 with HE Aamer\nAbdul Jalil Al Fahim</string>
    <string name="lineage_1000_customer_value">AirX Charter</string>
    <string name="lineage_1000_variants_value">2</string>

    <string name="lineage_1000_desc1" formatted="false">The Embraer Lineage 1000 is a variant of the Embraer 190 regional jet airliner, launched as a private jet on May
        2, 2006. Manufactured by the Brazilian aerospace firm Embraer, the Lineage is advertised as an \"ultra-large\" business jet with comfortable seating
        for 19. The Lineage 1000 received its certification from Brazil\'s ANAC and from EASA in December 2008. It was certified by the USA Federal Aviation
        Administration on 7 January 2009. The first Lineage 1000 was delivered to Aamer Abdul Jalil Al Fahim on May 7, 2009. As of 31 December 2018, only 28 Lineage
        1000s have been built.\n\nIn October 2013, Embraer introduced the Lineage 1000E, which delivers greater range - 4,600 nm (8,519 km). In addition, the new Lineage
        1000E features new in-flight entertainment and cockpit options. In August 2020 Embraer announced that it was stopping sales of the Lineage 1000.\n</string>

    <string name="lineage_1000_desc2" formatted="false">On 6 October 2020, the Pakistan Navy announced the selection of the Lineage 1000 to replace its P-3C Orion in
        the maritime patrol role, with 10 converted commercial jets, the first of which has been ordered. It was unclear whether the aircraft is being acquired directly
        from the manufacturer or another party. In-service aircraft may not be available due to low production numbers, while existing operators may be selling their
        aircraft due to COVID restrictions on air travel.\n\nThe Lineage 1000 is based on the Embraer 190 airliner, with added fuel tanks in the lower deck cargo hold
        space, nearly doubling the jet\'s range. It boasts a lavish interior, divided into up to 5 sections including an optional bedroom, washroom with running water,
        and a walk-in cargo area at the rear. Its fuselage cross-section is larger than similarly priced business jets like the $50.4M Global 5000, $53.8M Falcon 7X or
        $54.5M Gulfstream G600, but smaller than other airliner conversions : the Sukhoi Superjet 100, B737-based $71.4M Boeing Business Jet-1 or A320-based $87.0M Airbus
        Corporate Jets.\n</string>

    <string name="lineage_1000_desc3">\nThe Lineage 1000 comes in 2 variants - Lineage 1000 and Lineage 1000E.\n</string>

    <string name="lineage_1000_specs_constraint">()\n</string>


    <string name="lineage_1000_identify">How to identify Lineage 1000?</string>
    <string name="lineage_1000_identify_ans"></string>

    <string name="lineage_1000_cockpit_value">2</string>
    <string name="lineage_1000_wingspan_value">28.72 m</string>
    <string name="lineage_1000_length_value">36.24 m</string>
    <string name="lineage_1000_height_value">10.57 m</string>
    <string name="lineage_1000_fuselage_value">2.67 m (W) / ~2.2 m (H)</string>
    <string name="lineage_1000_mtow_value">54.5 t</string>
    <string name="lineage_1000_cruise_speed_value">850 km/h (typical),\n874 km/h (max.)</string>
    <string name="lineage_1000_range_value">4,600 nmi</string>
    <string name="lineage_1000_thrust_value">82 kN</string>
    <!--LINEAGE 1000-->


    <!--PHENOM 300-->
    <string name="phenom_300_type_value">Light business jet</string>
    <string name="phenom_300_engine_value">Pratt &amp; Whitney Canada\nPW535E1 (2)</string>
    <string name="phenom_300_first_flight_value">2008</string>
    <string name="phenom_300_intro_value">2009</string>
    <string name="phenom_300_numbers_value">600 (May 2021)</string>
    <string name="phenom_300_variants_value">4</string>

    <string name="phenom_300_desc1" formatted="false">The Embraer EMB-505 Phenom 300 is a single pilot certified light business jet developed by the Brazilian aerospace
        manufacturer Embraer. It can carry up to 11 occupants. Embraer began designing the Phenom 300 after finding that potential customers of the Phenom 100 would also
        like a bigger aircraft. It was a new design with the aim of allowing operation to smaller airports such as London City and Telluride Regional Airport. It first
        flew on 29 April 2008, and received its type certification on 3 December 2009. On 29 December 2009 Embraer delivered the first Phenom 300 to Executive Flight
        Services at the company\'s headquarters at São José dos Campos, Brazil. On 31 January 2020, Embraer announced significant upgrades to the Phenom 300, with
        maximum speed increased from Mach 0.78 to 0.80 (446 to 464 kn, 826 to 859 km/h), and range increased from 1,992 to 2,010 nmi (3,689 to 3,723 km). Rated engine
        thrust was increased from 3,360 to 3,478 lbf (14.95 to 15.47 kN) on upgraded PW535E1 turbofans. In 2021, its equipped price was $9.65M.\n</string>

    <string name="phenom_300_desc2" formatted="false">The Phenom 300 is a twin-engined cantilever monoplane with low-positioned, swept wings. It has a horizontal
        stabiliser in a T-tail configuration and a retractable tricycle landing gear. It has two rear-pylon-mounted Pratt &amp; Whitney Canada PW535E turbofan engines. The
        flight deck is based on Garmin G1000 (G3000 on the later variants). The enclosed cabin has room for nine passengers and a two-pilot crew; during single-pilot operation an additional passenger can be carried. Access to the cockpit and
        cabin is via an airstair on the left-hand side. Its structural life is 28,000 flight cycles or 35,000 hours. It is built of 18% composite materials; it has
        winglets, but not thrust reversers. The Phenom 300 has single-point refueling and an externally serviced private rear lavatory.\n\nThe Phenom 300 became the most
        delivered business jet with 60 units in 2013. This was also the case in 2014 and 2015. All Phenom assembly was moved to the Melbourne, Florida line after July
        2016, with a capability of assembling 96 Phenoms and 72 Embraer Legacy 450/Embraer Legacy 500 annually. More than 170 Phenom jets had been produced at the site
        by June 2016, mainly for the US market. In March 2019, Embraer delivered the 500th Phenom 300, claiming more than half of the light jet market share since
        2012. It was being used in over 30 countries and had carried 2.5 million passengers in 600,000 flights and 800,000 hours. The 600th unit was delivered in
        May 2021.\n</string>

    <string name="phenom_300_desc3">\nThe light business jet comes in 4 variants - Phenom 300, Phenom 300E, 2020 Phenom 300E, 2020 Phenom 300MED.\n</string>

    <string name="phenom_300_specs_constraint">(2020 Phenom 300E)\n</string>


    <string name="phenom_300_identify">How to identify Phenom 300?</string>
    <string name="phenom_300_identify_ans"></string>

    <string name="phenom_300_cockpit_value">1 / 2</string>
    <string name="phenom_300_wingspan_value">16.20 m</string>
    <string name="phenom_300_length_value">15.90 m</string>
    <string name="phenom_300_height_value">5 m</string>
    <string name="phenom_300_fuselage_value">1.55 m (W) / 1.49 m (H)</string>
    <string name="phenom_300_mtow_value">8.15 t</string>
    <string name="phenom_300_cruise_speed_value">834 km/h (max.)</string>
    <string name="phenom_300_range_value">2,010 nmi with IFR reserves,\n5 occupants</string>
    <string name="phenom_300_thrust_value">15.47 kN</string>
    <!--PHENOM 300-->


    <!--CITATION LONGITUDE-->
    <string name="citation_longitude_type_value">Corporate Jet</string>
    <string name="citation_longitude_engine_value">Honeywell HTF7700L (2)</string>
    <string name="citation_longitude_first_flight_value">8 October 2016</string>
    <string name="citation_longitude_intro_value">October 2019</string>
    <string name="citation_longitude_numbers_value">33 (Feb 2021)</string>
    <string name="citation_longitude_variants_value">1</string>

    <string name="citation_longitude_desc1" formatted="false">The Cessna Citation Longitude is a business jet produced by Cessna, part of the Cessna Citation family.
        Announced at the May 2012 EBACE, the Model 700 made its first flight on October 8, 2016, with certification obtained in September 2019. The aluminum airframe has
        the fuselage cross-section of the Citation Latitude, stretched by a seat row. Powered by Honeywell HTF7000 turbofans, it has a new ~28° swept wing and a T-tail for
        a 3,500 nmi (6,500 km) range.\n\nAnnounced at the May 2012 EBACE and scheduled for introduction in 2017. The first flight-test aircraft completed its first flight
        on October 8, 2016. The second flew in November, and in March 2017 the third, used to develop avionics and systems and to collect flight simulator data before
        two others will join the test program. The two aircraft completed 125 flights for more than 250 hours as production of the aircraft commenced at Textron Aviation\'s
        Wichita, Kansas facility. Less than eight months after the first flight and after more than 200 missions for nearly 400 hours, on track for certification later
        in 2017, the fourth prototype joined the flight-test program on May 6, fully outfitted for interior, environmental control system, pressurization and cabin
        technologies evaluation. The first production unit was rolled out on June 13, 2017 as the four test aircraft have flown 550 hours and a fifth aircraft will join
        in summer 2017.\n\nIn October 2017, test aircraft have completed more than 1,200 flight hours over 600 flights, for a certification expected by the end of 2017 or
        in early 2018. In February 2018, as the five aircraft accumulated over 1,000 flights and 2,000 hours, US approval and customer deliveries of the US$27 million
        jet were expected before the end of the second quarter before European validation six months later. After 3,000 hours on five aircraft, flight testing will
        conclude by early June 2018, and 200,000 pages of documentation will be completed after a month. As testing has doubled for certification, expanding related
        documentation, it is expected in the third quarter of 2018 with deliveries from late in this quarter or early in the fourth, less than a year after originally
        planned. It received a partial exemption for fuel tank flammability requirements applicable through January 2020 to keep its third-quarter approval goal, but
        a compliance plan had to be submitted by October 1, 2018.\n\nOn October 15, 2018, fractional operator NetJets announced the purchase of up to 175 Longitudes,
        sold for $26 million each, along 150 Citation Hemispheres, priced at $35 million. After 4,050 hours in 1,650 test flights, the Longitude received a provisional FAA
        type certification on December 20, allowing deliveries in early 2019. The fuel tank flammability requirements were addressed on December 5, with airplanes to be
        delivered having the definitive installation but limiting it for high elevation airport or RVSM operations, and restricting maintenance. The provisional type
        certification allowed to begin customer training flights and Textron expects certification in February 2019, while deliveries to NetJets should begin in the third
        quarter. On September 23, 2019, Textron Aviation announced its FAA Type Certification, after 6,000 flight hours, 11,000 test points and a 31,000 nmi (57,000 km)
        world tour.[24] The first was shipped in early October. On December 31, 2019, NetJets took delivery of its first Longitude from its order for 150, expecting to
        enter service early in the first quarter of 2020. Textron Aviation announced EASA certification of the Citation Longitude on July 13, 2021. In 2021, its equipped
        price was $29.8M.\n</string>

    <string name="citation_longitude_desc2" formatted="false">The project is perceived as the follow-on development to the now-canceled Cessna Citation Columbus. Its
        fuselage cross-section is the same as the Cessna Citation Latitude. The aircraft has a T-tail empennage and area rule fuselage contouring. The aluminum wings
        incorporate moderate winglets. Construction is aluminum for both wing and fuselage. The cabin is 7 inches shorter and 6 inches narrower than the Columbus
        design. Initially, the Snecma Silvercrest engine was selected to power the aircraft, however the production model is powered by Honeywell HTF7000 turbofans. The
        Silvercrest was planned for the larger Citation Hemisphere, but Textron suspended its development in July 2019 as the turbofan did not meet objectives.\n\nIts
        wings and empennage are similar to the Hawker 4000 with winglets leading to a 5.3 ft. larger wingspan. The moderately super-critical wing have a quarter-chord
        sweep of 26.8° for its inner section and 28.6° for the outer section. The six-passenger Latitude fuselage has been reinforced and stretched by another row of
        seats to accommodate eight people in double club. After a takeoff at 14,130–3,790 kg below the 17,900 kg MTOW, the climb rate is 2,550 13.0 m/s at FL200. At its
        Mach 0.83, 473 kn (876 km/h) TAS max cruise, fuel flow per side is 390–400 kg per hour at FL430 and ISA -4.A M0.79 long range cruise would burn 830
        kg per hour at a 451 kn (835 km/h) true airspeed for a 17,237 kg aircraft, and 963 kg per hour at its M0.84 MMO - 477 kn (883 km/h) TAS. For the
        Avionics, Garmin G5000 was chosen for the Citation Longitude.\n</string>

    <string name="citation_longitude_desc3">\n</string>

    <string name="citation_longitude_specs_constraint">()\n</string>


    <string name="citation_longitude_identify">How to identify Citation Longitude?</string>
    <string name="citation_longitude_identify_ans"></string>

    <string name="citation_longitude_cockpit_value">2</string>
    <string name="citation_longitude_wingspan_value">21.01 m</string>
    <string name="citation_longitude_length_value">22.30 m</string>
    <string name="citation_longitude_height_value">5.92 m</string>
    <string name="citation_longitude_fuselage_value">1.96 m (W) / ~1.83 m (H)</string>
    <string name="citation_longitude_mtow_value">17.91 t</string>
    <string name="citation_longitude_cruise_speed_value">895 km/h (max.)</string>
    <string name="citation_longitude_range_value">3,500 nmi</string>
    <string name="citation_longitude_thrust_value">34.10 kN</string>
    <!--CITATION LONGITUDE-->


    <!--CITATION LATITUDE-->
    <string name="citation_latitude_type_value">Corporate Jet</string>
    <string name="citation_latitude_engine_value">Pratt &amp; Whitney Canada\nPW306D1 (2)</string>
    <string name="citation_latitude_first_flight_value">18 February 2014</string>
    <string name="citation_latitude_numbers_value">200 (April 2019)</string>
    <string name="citation_latitude_variants_value">1</string>

    <string name="citation_latitude_desc1" formatted="false">The Model 680A was announced at the 2011 NBAA convention, the prototype first flew on 18 February 2014, it
        achieved FAA certification on June 5, 2015, and first deliveries began on August 27. It keeps the Model 680 Sovereign wing, twin P&amp;WC PW306D turbofans and
        cruciform tail for a 2,700 nmi (5,000 km) range. Its new stand-up circular fuselage has a flat floor and was kept in the later Cessna Citation Longitude.\n\nThe
        $14.9 million Citation Latitude was announced by Cessna at the annual NBAA convention in October 2011, between the $12.6 million Citation XLS+ and the $17.5
        million Citation Sovereign. The prototype first flew on 18 February 2014 in Wichita, Kansas. Cessna announced on June 5, 2015, that it had achieved FAA
        certification for the type. On August 27, 2015, Cessna announced the first deliveries had begun. In 2021, its equipped price was $19.1M.\n</string>

    <string name="citation_latitude_desc2" formatted="false">It keeps the Citation Sovereign wing, twin Pratt &amp; Whitney Canada PW306D turbofans and cruciform tail. For the
        Avionics, Garmin G5000 was chosen for the Citation Latitude. Its newly-designed all-metal stand-up circular fuselage has a flat floor and seats nine. Typical missions are 2.0–2.7 hours and with 400 kn (740 km/h) block speeds
        and most operators can fly 5–6 hours at Mach 0.72–0.76 for a 2,000–2,400 nmi range, with short takeoff requirements and good hot and high performance. A first
        hour fuel burn of 910–1,130 kg followed by 730–860 kg the second hour and fuel burn can reach 1,500 kg for a 2-hour trip with favorable conditions. It lists for
        $17.5–18 million typically equipped, the same as the Embraer Legacy 450 with a similar flat floor cabin for club four plus two chairs and over 200 miles more
        range, 25–30 kn (46–56 km/h) higher cruise and fly-by-wire controls. Embraer is firm on list price while Textron discounts the Latitude by up to 20% for
        $13.5–14 million to sell three times as many aircraft.\n\nDeliveries to customers began in the third quarter of 2015 and sixteen had been handed over by the end
        of the year. By May 2018, almost three years since introduction, 124 were delivered and logged 80,000 flight hours. In June 2018, of 129 delivered, 104 were
        in the US, three in Mexico, two each are based in China, France and Turkey, and there was one in Chile, Paraguay, the Philippines, Poland, Scotland and
        Switzerland. It is used by medium-size corporations, typically flying 200–300 hours per year, and large fleet operators, the largest being NetJets which booked
        25 firm orders and 125 options in 2012 and received 44 aircraft for its U.S. operations and 10 for Europe by June 2018, flying theirs over 1,000 hours per
        year. By mid-September, the 136 delivered have logged 115,000 flight hours, and Textron claims it outsells the competition by four to one.\n</string>

    <string name="citation_latitude_desc3">\n</string>

    <string name="citation_latitude_specs_constraint">()\n</string>


    <string name="citation_latitude_identify">How to identify Citation Latitude?</string>
    <string name="citation_latitude_identify_ans"></string>

    <string name="citation_latitude_cockpit_value">2</string>
    <string name="citation_latitude_wingspan_value">22.05 m</string>
    <string name="citation_latitude_length_value">18.97 m</string>
    <string name="citation_latitude_height_value">6.38 m</string>
    <string name="citation_latitude_fuselage_value">1.96 m (W) / 1.83 m (H)</string>
    <string name="citation_latitude_mtow_value">13.97 t</string>
    <string name="citation_latitude_cruise_speed_value">826 km/h (max.)</string>
    <string name="citation_latitude_range_value">2,700 nmi with 4\npassengers</string>
    <string name="citation_latitude_thrust_value">26.28 kN</string>
    <!--CITATION LATITUDE-->


    <!--CESSNA CARAVAN-->
    <string name="caravan_type_value">Utility aircraft</string>
    <string name="caravan_engine_value">Pratt &amp; Whitney\nCanada PT6A-114A (2)</string>
    <string name="caravan_first_flight_value">9 December 1982</string>
    <string name="caravan_intro_value">1984</string>
    <string name="caravan_customer_value">FedEx</string>
    <string name="caravan_variants_value">19</string>

    <string name="caravan_desc1" formatted="false">The project was commenced on November 20, 1981, and the prototype first flew on December 9, 1982. The production model
        was certified by the FAA in October 1984 and its Cargomaster freighter variant was developed for FedEx. The 1.2 m longer 208B Super Cargomaster first flew in
        1986 and was developed into the passenger 208B Grand Caravan. The strutted, high wing 208 typically seats nine passengers in its unpressurized cabin, is powered
        by a single Pratt &amp; Whitney Canada PT6A tractor turboprop and has a fixed tricycle landing gear, floats or skis. By November 2017, 2,600 have been delivered
        and 20 million flight hours logged. Caravans are used for flight training, commuter airlines, VIP transport, air cargo and humanitarian missions. As
        of November 2007, a total of 2,600 Caravans have been built.\n\nOn November 20, 1981, the project was given a go-ahead by Cessna for its Pawnee engineering
        facility. John Berwick, chief engineer at Pawnee, came with a concept of a single engine, high-wing airplane with a large payload. Berwick had originally
        approached VP Bill Boettger with the idea and once Dwane Wallace approved it, Berwick told Russ Meyer he would design it. The prototype first flew on December
        9, 1982. The production model was certified by the Federal Aviation Administration (FAA) in October 1984. A freighter variant without cabin windows was developed
        at the request of Federal Express as the Cargomaster. Another cargo variant for Federal Express, with a longer fuselage and a cargo pod under the belly, was
        developed as the 208B Super Cargomaster and flew for the first time in 1986. FedEx was initially planning to build twin-engine piston-powered airplanes with
        Piper Aircraft, but picked the Caravan after surveying it and having flown the prototype, becoming its standard carrier. A passenger model, the 208B Grand Caravan,
        was derived from the Super Cargomaster. Since then, the Caravan has undergone a number of design evolutions, including upgrading the avionics in 2008 to provide
        a glass cockpit with the Garmin G1000 system. In January 2013 a higher-powered (867 shp from P&amp;WC PT6A-140) version, the Grand Caravan EX, received FAA
        certification.\n</string>

    <string name="caravan_desc2" formatted="false">In August 2016, Textron announced that it would move the Cessna 208 production line from its Wichita headquarters to
        its Independence, Kansas production facility, for manufacture alongside along the piston-powered 172, 182, 206 and TTx; and the Citation M2 light jet. The move
        was made to make room for production of the Citation Longitude and Denali in Wichita. In 2021, the 208 Caravan unit cost was US$2.45 million and US$2.845
        million for the 208B Grand Caravan EX.\n\nThe Cessna 208 is a high-wing braced cabin monoplane powered by a single Pratt &amp; Whitney Canada PT6A turboprop in
        tractor configuration. The cabin has room for nine passengers and two crew when used as a passenger aircraft with four doors: one for each crew member, an
        airstair door on the right side of the cabin and a cargo door on the left. The aircraft can be optionally fitted with an underslung cargo pod. The basic 208
        airframe has a fixed tricycle landing gear but can also be fitted with various types of landing gear, allowing it to operate in a wide variety of environments. Some
        common adaptations include floats with retractable landing gear on the Caravan Amphibian model, and skis. The Caravan interior can be outfitted with seats or as a
        cargo compartment. The standard high-density airline configuration has four rows of 1-2 seating behind the two seats in the cockpit. This variant is capable of
        holding up to thirteen passengers, although it is marketed as being able to make a profit carrying just four. The cabin can be configured in a low density
        passenger configuration, with 1-1 seating, as a combination of passengers and cargo, or as a strictly cargo aircraft.\n\nMany variants include an underbelly cargo
        pod, which can be used for additional freight capacity, or for passenger baggage. A number of Caravans are operated as skydiving aircraft with the left-side cargo
        hatch converted to a roll-up door. The airplane typically seats nine passengers with a single pilot, although with a FAR Part 23 waiver it can seat up to fourteen
        passengers. The aircraft is also used for cargo operations. The short-fuselage Caravan burns 180 L of fuel per hour at 170 kn (310 km/h) for 200 nmi (370 km)
        stages.\n</string>

    <string name="caravan_desc3">\nThe Cessna aircraft variants include 208 Caravan, 208 Caravan 675, 208A Cargomaster, 208B Grand Caravan, 208B Grand Caravan
        EX, 208B Super Cargomaster, Caravan Amphibian. Aftermarket variants are comprised of Soloy Pathfinder 21, 850 Caravan, 950 Grand Caravan, Blackhawk
        Caravan, Supervan 900, XP42A Upgrade; experimentals include the all electric eCaravan and military variants include U-27A, C-16, C-98, AC-208 Combat
        Caravan, MC-208 Guardian.\n</string>

    <string name="caravan_specs_constraint">(208 Caravan)\n</string>


    <string name="caravan_identify">How to identify 208 Caravan?</string>
    <string name="caravan_identify_ans">The standard Cessna Caravan has unequally sized air intakes on each side of the prop spinner and a large exhaust on the right
        side.</string>

    <string name="caravan_cockpit_value">1 / 2</string>
    <string name="caravan_wingspan_value">15.87 m</string>
    <string name="caravan_length_value">11.46 m</string>
    <string name="caravan_height_value">4.53 m</string>
    <string name="caravan_fuselage_value">1.63 m (W) / 1.37 m (H)</string>
    <string name="caravan_mtow_value">3.63 t</string>
    <string name="caravan_cruise_speed_value">344 km/h (max.)</string>
    <string name="caravan_range_value">1,070 nmi</string>
    <string name="caravan_thrust_value">675 shp (503 kW)</string>
    <!--CESSNA CARAVAN-->


    <!--SKYLANE-->
    <string name="skylane_type_value">Light utility aircraft</string>
    <string name="skylane_engine_value">Lycoming\nIO-540-AB1A5 (2)</string>
    <string name="skylane_intro_value">1956</string>
    <string name="skylane_variants_value">25</string>

    <string name="skylane_desc1" formatted="false">The Cessna 182 Skylane is an American four-seat, single-engined light airplane, built by Cessna of Wichita, Kansas. It
        has the option of adding two child seats, installed in the baggage area. Introduced in 1956, the 182 has been produced in a number of variants, including a
        version with retractable landing gear, and is the second most popular Cessna model still in production, after the 172. So far, a total of over
        23,237 Skylanes have been built.\n\nThe Cessna 182 was introduced in 1956 as a tricycle gear variant of the 180. In 1957, the 182A variant was introduced along
        with the name Skylane. As production continued, later models were improved regularly with features such as a wider fuselage, swept tailfin with
        rear \"omni-vision\" window, enlarged baggage compartment, higher gross weights, landing gear changes, etc. The \"restart\" aircraft built after 1996 were
        different in many other details including a different engine, new seating design, etc. By mid-2013, Cessna planned to introduce the next model of the 182T, the
        JT-A, using the 227 hp (169 kW) SMA SR305-230 diesel engine running on Jet-A with a burn rate of 42 L per hour and cruise at 155
        kn (287 km/h). Cessna has no timeline for the JT-A and the diesel 172. The normally aspirated, avgas fueled 182 went out of production in 2012, but came back
        in 2015. Cessna 182s were also built in Argentina by DINFIA (called A182), and by Reims Aviation, France, as the F182.\n</string>

    <string name="skylane_desc2" formatted="false">The Cessna 182 is an all-metal (mostly aluminum alloy) aircraft, although some parts – such as engine cowling nosebowl
        and wingtips – are made of fiberglass or thermoplastic material. Its wing has the same planform as the smaller Cessna 172 and the larger 205/206 series; however,
        some wing details such as flap and aileron design are the same as the 172 and are not like the 205/206 components. The retractable gear R182 and TR182 were
        offered from 1978 to 1986, without and with engine turbocharging respectively. The model designation nomenclature differs from some other Cessna models with
        optional retractable gear. For instance the retractable version of the Cessna 172 was designated as the 172RG, whereas the retractable gear version of the Cessna
        182 is the R182. Cessna gave the R182 the marketing name of \"Skylane RG\".\n\nThe R182 and TR182 offer 10-15% improvement in climb and cruise speeds over their
        fixed gear counterparts or, alternatively, 10-15% better fuel economy at the same speeds at the expense of increased maintenance costs and decreased gear
        robustness. The 1978 R182 has a sea level climb rate of 1140 fpm and cruising speed (75% BHP) at 2,300 m of 156 KTAS at standard temperature. The landing gear
        retraction system in the Skylane RG uses hydraulic actuators powered by an electrically driven pump. The system includes a gear position warning that emits an
        intermittent tone through the cabin speaker when the gear is in the retracted position and either the throttle is reduced below approximately 12\" MAP (manifold
        pressure) or the flaps are extended beyond 20 degrees. In the event of a hydraulic pump failure, the landing gear may be lowered using a hand pump to pressurize
        the hydraulic system. The system does not, however, allow the landing gear to be manually retracted.\n</string>

    <string name="skylane_desc3">\nSkylane variants include 182, 182A Skylane, 182B Skylane, 182C Skylane, 182D Skylane, 182E Skylane, 182F Skylane, 182G Skylane,
        182H Skylane, 182J Skylane, 182K Skylane, 182L Skylane, 182M Skylane, 182N Skylane, 182P Skylane, 182Q Skylane, 182R, 182S Skylane, 182T Skylane, R182 Skylane RG,
        T182, T182T Skylane, TR182 Turbo Skylane RG, T182JT-A Turbo Skylane JT-A, Robertson STOL 182.\n</string>

    <string name="skylane_specs_constraint">(Cessna 182T)\n</string>


    <string name="skylane_identify">How to identify Skylane?</string>
    <string name="skylane_identify_ans"></string>

    <string name="skylane_cockpit_value">1</string>
    <string name="skylane_wingspan_value">10.97 m</string>
    <string name="skylane_length_value">8.84 m</string>
    <string name="skylane_height_value">2.84 m</string>
    <string name="skylane_fuselage_value">1.07 m (W) / 1.2 m (H)</string>
    <string name="skylane_mtow_value">1.41 t</string>
    <string name="skylane_cruise_speed_value">269 km/h (typical),\n280 km/h (max.)</string>
    <string name="skylane_range_value">930 nmi</string>
    <string name="skylane_thrust_value">230 hp (170 kW)</string>
    <!--SKYLANE-->


    <!--GULFSTREAM G650-->
    <string name="gulfstream_g650_type_value">Business jet</string>
    <string name="gulfstream_g650_engine_value">Rolls-Royce BR725\nA1-12 / Pearl 700 (2)</string>
    <string name="gulfstream_g650_first_flight_value">25 November 2009</string>
    <string name="gulfstream_g650_customer_value">Qatar Executive as\nofJuly 2016</string>
    <string name="gulfstream_g650_variants_value">2 (active)</string>

    <string name="gulfstream_g650_desc1" formatted="false">The Gulfstream G650 was formally launched as an internal company project in May 2005, and publicly unveiled
        on March 13, 2008. At the public announcement occasion, company executives stated the new model would become Gulfstream\'s largest, fastest and most expensive
        business jet on entry to the market. The wing design was completed in 2006. A total of 1,400 hours of wind tunnel testing was completed by 2008. A pressure-test
        fuselage was built and tested, including an ultimate-pressure test of 18.37 psi (1,267 hPa). The G650 taxied under its own power for the first time on September
        26, 2009. A public rollout ceremony was later held on September 29, 2009. The G650 had its maiden flight on November 25, 2009. Flight testing for the maximum
        operating speed of Mach 0.925 was announced as completed on May 4, 2010. Gulfstream reported on August 26, 2010 that the G650 hit a maximum speed of Mach 0.995
        during a dive as part of its 1,800-hour flight test program. In April 2011, a G650 crashed shortly after lift off. The cause was determined to be related to the
        speeds carried out for the single engine take off run. The G650 test aircraft were grounded until May 28, 2011, when the remaining test aircraft were allowed to
        return to flight testing. On September 7, 2012, the G650 received its type certificate from the US Federal Aviation Administration (FAA). Its first delivery was
        to an American customer, Preston Henn, on December 27, 2012.\n\nThe G650 had a nominal list price of $64.5 million in 2013, but there was a three-year waiting
        list. Some aircraft produced for delivery in 2013 sold for more than $70 million to buyers that wanted to take immediate delivery. After rising to $71-73 million
        in 2014, initial enthusiasm dissipated and the value of pre-owned G650s stabilized at $50 million after the competing Bombardier Global 7500 was certified in
        2018. On May 18, 2014, Gulfstream announced at the annual European Business Aviation Association exhibition, that it had developed an extended range version
        called the G650ER. The G650ER is capable of flying 7,500 nautical miles (13,900 km; 8,600 mi) at Mach 0.85, due to its 1,814 kg increase in fuel
        capacity. Gulfstream stated that in March a G650ER development aircraft had flown non-stop from Hong Kong to Teterboro, New Jersey in the United States,a
        distance of 7,494 nautical miles (13,879 km; 8,624 mi).\n\nIt had also flown non-stop from Los Angeles to Melbourne in Australia. The extra fuel is housed in
        existing space inside the G650\'s wings and aircraft already built may be quickly upgraded to the ER version. The G650ER received its certification in October
        2014 and began deliveries in late 2014 ahead of its 2015 target. The G650ER attempted two world records from New York to Beijing to Savannah in February
        2015. The same year, a G650ER set a new record for the longest non-stop flight by a purpose-built business jet, flying 8,010 nautical miles (14,835 km; 9,218 mi)
        from Singapore to Las Vegas with four passengers and crew. The record was surpassed by a Bombardier Global 7500 in March 2019, before the G650ER retook the record
        in April 2019 by flying 8,379 nmi (15,518 km) from Singapore to Tucson.\n</string>

    <string name="gulfstream_g650_desc2" formatted="false">In 2021, its equipped price was $68.5M for the G650, and $70.5M for the G650ER. On the eve of the
        October 2019 NBAA Convention &amp; Exhibition in Las Vegas, Gulfstream announced its new flagship, the G700, showing a video of the aircraft taxiing under its own
        power in Savannah. It should fly 7,500 nmi/13,890 km at Mach 0.85 or 6,400 nmi/11,853 km at Mach 0.90. Its longer cabin can accommodate up to five areas. It is powered
        by Rolls-Royce Pearl 700 engines and has new winglets. Customer deliveries should start in 2022. The $75 million jet is a 10 ft (3.0 m) stretch of the G650. The
        aircraft completed its first flight on February 14, 2020.\n\nThe G650 has a cruise speed of Mach 0.85 to 0.90, with maximum speed of Mach 0.925 and a range of up to 7,000
        nmi (13,000 km). It can be equipped with a full kitchen and bar and may be equipped with a variety of entertainment features including satellite telephones and
        wireless Internet. The jet uses two Rolls-Royce BR725 engines, each producing a maximum thrust of 75.6 kN. Gulfstream states that with a
        weight of less than 45,400 kg, it is able to land at small airports avoiding the busy airports around the world. To provide better usage of the internal volume,
        Gulfstream designers rejected the usual circular fuselage cross-section in favor of an oval which uses a flatter lower portion. The cabin is 2.59 m wide and 1.96 m
        high, allowing the craft to be configured to carry between 11 and 18 passengers. The fuselage is of metal construction; composite materials are used for
        empennage, winglets, rear pressure bulkhead, engine cowlings, cabin floor structure and many fairings. The elliptical cabin windows, eight on each side of the
        fuselage, are 71 cm wide. Panels are bonded rather than riveted, reducing parts count compared to the G550.\n\nThe wing uses greater sweep (36 degrees) than
        previous Gulfstream aircraft (for example, the G550 wing has 27 degrees of sweep). It does not use leading-edge high-lift devices, and tracks for rear-mounted
        flaps are completely enclosed within the airfoil contour. The wing\'s leading edge is a continuously-changing curve, and the airfoil varies continuously from
        root to tip, which incorporates winglets. The aircraft controls are completely fly-by-wire, with no mechanical control between pilot and flight surfaces. The
        surfaces are moved by dual hydraulic systems. The G650 shares its yokes and column with the G550 in an effort to receive a common type rating. While most newer
        airliners now employ fly-by-wire technology, the G650 was only the second fly-by-wire business jet, after the Dassault Falcon 7X and before the Embraer Legacy
        500. At FL 470 and ISA-7°C, it cruises at Mach 0.85 or 480 kn (890 km/h) TAS and burns 1,100 kg per hour at a weight of 30,600 kg, raising to 1,400 kg per hour at
        Mach 0.90 or 506 kn (937 km/h) TAS. The G700\'s flight deck is upgraded to the Symmetry flight deck from the G500/G600.\n</string>

    <string name="gulfstream_g650_desc3">\nThe G650 variants include the initial production version G650, G650ER, G700\n</string>

    <string name="gulfstream_g650_specs_constraint">(G650, G650ER, G700 compared in order)\n</string>


    <string name="gulfstream_g650_identify">How to identify Gulfstream G650?</string>
    <string name="gulfstream_g650_identify_ans"></string>

    <string name="gulfstream_g650_cockpit_value">2</string>
    <string name="gulfstream_g650_wingspan_value">30.36 m / 31.39 m (G700)</string>
    <string name="gulfstream_g650_length_value">30.41 m / 33.48 m (G700)</string>
    <string name="gulfstream_g650_height_value">7.72 m / 7.75 m (G700)</string>
    <string name="gulfstream_g650_fuselage_value">2.49 m (W) / 1.91 m (H)</string>
    <string name="gulfstream_g650_mtow_value">45.18 / 46.99 / 48.81 t</string>
    <string name="gulfstream_g650_cruise_speed_value">904 km/h (typical),\n956 km/h (max.)</string>
    <string name="gulfstream_g650_range_value">7,000 nmi (G650) / 7,500 nmi</string>
    <string name="gulfstream_g650_thrust_value">75.2 kN / 81.2 kN (G700)</string>
    <!--GULFSTREAM G650-->


    <!--GULFSTREAM G280-->
    <string name="gulfstream_g280_type_value">Business jet</string>
    <string name="gulfstream_g280_engine_value">Honeywell HTF7250G (2)</string>
    <string name="gulfstream_g280_first_flight_value">11 December 2009</string>
    <string name="gulfstream_g280_numbers_value">~200 (May 2020)</string>
    <string name="gulfstream_g280_variants_value">1</string>

    <string name="gulfstream_g280_desc1" formatted="false">The Gulfstream G280 is a twin-engine business jet built by Israel Aerospace Industries (IAI) for Gulfstream
        Aerospace. In 2005, Gulfstream and IAI began designing a follow-on aircraft to the Gulfstream G200. The new model, named G250, was launched in 2008. Planned
        improvements included new glass cockpit and engines, larger wing, and heated leading edges. The G250 took its maiden flight on December 11, 2009 in Tel Aviv,
        Israel. In July 2011, the G250 was renamed G280, as the company had \"determined that G280 is a more amenable number sequence [than G250] in certain cultures.\"
        In Mandarin, the number 250 can be translated as \"stupid\" or \"idiotic\".\n\nAfter the flight test program, the G280 demonstrated a range of 3,600 nmi (6,667 km)
        at Mach 0.80 with four passengers and NBAA IFR reserves in 2011. It can fly from London to New York or Singapore to Dubai. Its balanced field length has been
        reduced to 1,448 m from the G200\'s 1,512 m. The G280 was provisionally certified in December 2011 by Israel. In July 2012, the US FAA released a report with
        conditions to ensure no security gaps in the G280\'s electronic systems. It received full certification from Israel and the US on September 4, 2012. In 2021, its
        equipped price was $24.5M.\n</string>

    <string name="gulfstream_g280_desc2" formatted="false">The aerodynamic design of its wing and empennage, and design of the interior were performed by Gulfstream;
        detailed design was performed by IAI to Gulfstream\'s requirements. It is a Gulfstream designed aircraft under a new type certificate. The aircraft has several
        improvements, among them increased cabin length (external fuselage dimensions remain unchanged; the rear fuselage fuel tank was eliminated to add 43 cm of usable
        interior area). It has a new HTF7250G engine, new T-tail (with larger horizontal and vertical stabilizers), wing anti-ice provided by engine bleed air, cabin
        with four more windows and access from the cabin to the baggage compartment.\n\nIt competes against the Bombardier Challenger 300 and the Cessna Citation X+. The
        fuselage, empennage and landing gear are manufactured by IAI, the wing by Spirit AeroSystems (now by Triumph Group), and the aircraft is assembled in Israel. It
        is then ferried to Dallas, Texas, for interior finishing and painting. Its wing is a new design, using the Gulfstream G550 airfoil, and has a larger area of
        495 ft<sup><small><small>2</small></small></sup> vs. 369 ft<sup><small><small>2</small></small></sup> of the G200. This allows the business jet to climb directly to 13,000 m. Design cruise for the new airfoil is Mach 0.80, vs. Mach 0.75 for the G200
        wing. Flying at an altitude of 12,000 m and Mach 0.82 (467 kn or 865 km/h), each engine burns 410 kg of fuel per hour.\n</string>

    <string name="gulfstream_g280_desc3">\n</string>

    <string name="gulfstream_g280_specs_constraint">()\n</string>


    <string name="gulfstream_g280_identify">How to identify Gulfstream G280?</string>
    <string name="gulfstream_g280_identify_ans"></string>

    <string name="gulfstream_g280_cockpit_value">2</string>
    <string name="gulfstream_g280_wingspan_value">19.2 m</string>
    <string name="gulfstream_g280_length_value">20.3 m</string>
    <string name="gulfstream_g280_height_value">6.5 m</string>
    <string name="gulfstream_g280_fuselage_value">2.11 m (W) / 1.85 m (H)</string>
    <string name="gulfstream_g280_mtow_value">17.96 t</string>
    <string name="gulfstream_g280_cruise_speed_value">850 km/h (typical),\n~871 km/h (max.)</string>
    <string name="gulfstream_g280_range_value">3,600 nmi with\n4 passengers</string>
    <string name="gulfstream_g280_thrust_value">33.91 kN</string>
    <!--GULFSTREAM G280-->


    <!--GULFSTREAM IV-->
    <string name="gulfstream_iv_type_value">Business jet</string>
    <string name="gulfstream_iv_engine_value">Rolls-Royce Tay 611-8 /\nTay 611-8C (2)</string>
    <string name="gulfstream_iv_first_flight_value">19 September 1985</string>
    <string name="gulfstream_iv_customer_value">United States Air Force</string>
    <string name="gulfstream_iv_variants_value">7</string>

    <string name="gulfstream_iv_desc1" formatted="false">The Gulfstream IV (or G-IV or GIV) and derivatives are a family of twinjet aircraft, mainly for private or business
        use. They were designed and built by Gulfstream Aerospace, a General Dynamics company based in Savannah, Georgia, United States, from 1985 until 2018. Aircraft
        power is provided by two Rolls-Royce RB.183 Tay turbofans. Upon delivery of the last G450, over 900 GIV/GIV-SP/G450 units had been produced. The last G450 was
        delivered on 19 January 2018 after 365 deliveries over 12 years, ending a 30-year production run, to be replaced by the G500. During its production phase from 1985
        to 2018, more than 900 G-IVs have been built.\n\nGulfstream, in collaboration with Grumman, began work on the Gulfstream IV in March 1983 as a re-engined,
        stretched fuselage derivative of the Gulfstream III. The first GIV made its maiden flight on September 19, 1985. The model received type certification from the
        FAA on April 22, 1987. The G-IV entered into service with serial number 1000 in 1987 and was upgraded to the special purpose GIV-SP version at serial number 1214
        in 1993. It was later redesignated G400 at serial number 1500. A shorter range variant was created based on the GIV and given the G300 designation in 2002. In
        2001, Gulfstream began work on an improved version of the GIV-SP, originally designated GIV-X. It was later renamed G450. The G450 is lengthened 0.305 m over the
        G400 and shares the forward fuselage and larger cockpit of the G550. Production of the G450 began in October 2004, replacing the G400. The G450 has better
        performance and comes with the PlaneView cockpit with four 14-inch (355 mm) liquid crystal displays and a Head up display (HUD). The shorter range G350 version
        of the G450 was developed and received certification in 2004.\n</string>

    <string name="gulfstream_iv_desc2" formatted="false">By 2018, 1990 to 1992 GIVs were for sale at $1.6-4.4 million, 1992 to 1999 GIVSPs were listed for $1.25-5.2
        million, 15-year-old G300s and G400s were available for $4.5-7 million and 2006 to 2016 G450s at $9.95-23.75 million.\n\nCompared to the Gulfstream III, a decision
        to redesign the wing structure for weight reduction presented an opportunity for an aerodynamic redesign of the wing to reduce cruise drag and increase range. Wing
        contour modifications had to be restricted to the forward 65% of wing chord so that no redesign of the control surfaces would be necessary. Modification of the
        inboard wing would have entailed a redesign of the fuselage floor structure, consequently this region of the wing was not modified. Outboard wing modifications
        were aimed at reducing the peak subcritical pressure coefficient and moving it aft in an effort to reduce shock strength and increase shock sweep.\n\nThe
        Gulfstream IV wing has a weaker, more swept outboard shock resulting in a lower cruise drag. Other benefits arising from this design are a lower root bending
        moment due to the more inboard center of pressure, a lower stall speed due to washout and a larger fuel volume due to increased chord. These aerodynamic
        improvements result in an increase in range of over 300 nautical miles. In addition to the wing redesign, the Gulfstream IV also became the first business jet
        to have an entire glass cockpit. The G400 has a large cabin, long range of 4,350 nautical miles (8,060 km) and the same comfort and design that characterize the
        G series. Maximum cruise height and speed are 45,000 ft and Mach 0.77. Earlier models were fitted with Honeywell\'s SPZ 8000 Avionics package. The SPZ 8400
        Avionics Package was an option, becoming standard on later models. Its second-hand price was below $15 million in 2009.\n\nThe National Oceanic and Atmospheric
        Administration (NOAA) operates a GIV-SP (N49RF) modified to fly scientists and crew members at 45,000 feet around tropical cyclones. The aircraft was modified to
        drop instruments called \"dropsondes\" to measure windspeed, barometric pressure, humidity, and temperature as they fall to the surface of the ocean. By sampling the
        cyclone with these dropsondes over a 4,000 mile track around the storm, the forecasters at NOAA\'s National Hurricane Center and Hurricane Research Division can
        better predict where the hurricane will be \"steered\" by the upper level winds. They also predict wind shear that will either increase or decrease a hurricane\'s
        strength. The GIV-SP is suited for this mission since it is fast, and can fly long distances with ample cabin space for the crew and instruments. In 2009, the
        NOAA GIV-SP was further modified by the addition of a side-scanning Doppler radar to the rear fuselage. This radar is used for storm cloud profiling. In June
        1987 a Gulfstream IV set 22 world records in its class in flying west around the world in 45 hr 25 min. The next year another GIV set 11 world records flying east
        around the world. In 1990, Gulfstream CEO Allen Paulson and a Gulfstream flight crew set 35 international records for around-the-world flight in a GIV.\n</string>

    <string name="gulfstream_iv_desc3">\nG-IV variants include G-IV, C-20F/G/H/J military aircraft, G350/G450 - a designation for the model GIV-X, approved by the FAA on August 12, 2004, as is the G350, which has a reduced
        fuel capacity.\n</string>

    <string name="gulfstream_iv_specs_constraint">(GIV, GIV-SP, G350, G450 compared in order)\n</string>


    <string name="gulfstream_iv_identify">How to identify Gulfstream IV?</string>
    <string name="gulfstream_iv_identify_ans"></string>

    <string name="gulfstream_iv_cockpit_value">2</string>
    <string name="gulfstream_iv_wingspan_value">23.72m</string>
    <string name="gulfstream_iv_length_value">26.92 m / 27.23 m (G350 / G450)</string>
    <string name="gulfstream_iv_height_value">7.45 m / 7.67 m (G350 / G450)</string>
    <string name="gulfstream_iv_mtow_value">33.2 / 33.8 / 32.2 / 33.8 t</string>
    <string name="gulfstream_iv_cruise_speed_value">850–903 km/h (typical),\n935 km/h (max.)</string>
    <string name="gulfstream_iv_range_value">4,220 nmi / 3,800 nmi (G350) /\n4,350 nmi (G450)</string>
    <string name="gulfstream_iv_thrust_value">61.6 kN</string>
    <!--GULFSTREAM IV-->


    <string name="status_listening">"écoute"…</string>
    <string name="status_processing">PROCESSING…</string>
    <string name="status_speaking">parle…</string>
    <string name="fragment_action_send_audio">envoyer de l\'audio</string>
    <string name="action_send_audio_description">Appuyez the microphone to start recording. Recording will end either when pressed again or end of speech detected.\n\n\nSending audio can be very efficient if using the DataRequestBody option, since it can write to the POST while the audio is still being recorded, giving the impression of a very fast response. This can also be used to prepend or append audio to a recorded stream, if you wanted to limit the control to a single skill: "Open Hey Dad and ask for a joke about…" followed by the joke type..</string>


    <string name="login">Connectez-vous avec Amazon</string>
    <string name="instruction">Appuyez sur la bouton Alexa et commencez à parler. L\'enregistreur va arreter automatiquement ou appuyez sur la bouton à nouveau pour l\'arreter manuellement</string>
    <string name="close">Je comprends</string>

    <string name="title_activity_maps">Carte</string>

    <string name="map_loading1">Refoulement</string>
    <string name="map_loading2">Avion au roulage</string>
    <string name="map_loading3">Bouclez votre ceinture, décollage bientôt</string>
    <string name="retry">Réessayez</string>
    <string name="connection_timed_out">Oups la connexion a expiré</string>

    <string name="loading">Chargement</string>

    <string name="aircraft">Avion</string>
    <string name="airline">Compagnie aérienne</string>
    <string name="engine_type">Type de moteur</string>
    <string name="country">Pays d\'immatriculation</string>
    <string name="callsign">Indicatif d\'appel</string>
    <string name="icao">Adresse OACI 24 bits</string>
    <string name="geo_altitude">Altitude géométrique</string>
    <string name="baro_altitude">Altitude barométrique</string>
    <string name="velocity">Vitesse</string>
    <string name="vertical_rate">Vitesse verticale</string>
    <string name="latitude">Latitude</string>
    <string name="longitude">Longitude</string>
    <string name="on_ground">Sur le sol</string>
    <string name="track">Route</string>
    <string name="squawk">Squawk</string>
    <string name="pos_source">Source du position</string>
    <string name="spi">Indicateur à usage spécial</string>
    <string name="live">EN DIRECT</string>
    <string name="not_true">Faux</string>
    <string name="_true">Vrai</string>


    <string name="drawer_airplane">&#xe902;</string>
    <string name="drawer_radar">&#xe901;</string>
    <string name="drawer_alexa">&#xe904;</string>
    <string name="drawer_tail">&#xe900;</string>
    <string name="drawer_manufacturer">&#xe907;</string>
    <string name="drawer_firebase">&#xe907;</string>

    <string name="snackbar">Pas de connexion internet</string>

    <string name="not_available">S/O</string>

</resources>